<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>В Днепропетровской области российские ВКС нанесли удар по церемонии награждения элитных подразделений ВСУ. По данным The Telegraph, атака произошла 1 ноября, когда украинское командование собрало лучших бойцов — операторов БПЛА и пехотинцев — на открытой местности. Ракета «Искандер-М» поразила плац, где проходило награждение. Среди погибших — военнослужащие с высокой квалификацией, включая бойца 35-й отдельной бригады морской пехоты, о смерти которого сообщил его брат, украинский журналист Дмитрий Святненко. Государственное бюро расследований Украины начало досудебное расследование по статье о халатности. Инцидент вызвал волну критики в украинском обществе — командование обвиняют в небрежности и нарушении базовых норм безопасности.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36522</link><description>В Днепропетровской области российские ВКС нанесли удар по церемонии награждения элитных подразделений ВСУ. По данным The Telegraph, атака произошла 1 ноября, когда украинское командование собрало лучших бойцов — операторов БПЛА и пехотинцев — на открытой местности. Ракета «Искандер-М» поразила плац, где проходило награждение. Среди погибших — военнослужащие с высокой квалификацией, включая бойца 35-й отдельной бригады морской пехоты, о смерти которого сообщил его брат, украинский журналист Дмитрий Святненко. Государственное бюро расследований Украины начало досудебное расследование по статье о халатности. Инцидент вызвал волну критики в украинском обществе — командование обвиняют в небрежности и нарушении базовых норм безопасности.</description><pubDate>2025-11-07T13:54:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Евросоюз ужесточает визовый режим для россиян. По данным Politico, Еврокомиссия готовит решение, согласно которому гражданам будут выдавать только однократные шенгенские визы — многократные прекратят оформлять «в большинстве случаев». Исключения предусмотрены лишь для гуманитарных случаев и лиц с двойным гражданством, включая гражданство стран ЕС. Новые правила могут вступить в силу уже на этой неделе. Ранее страны Балтии, Польша и Финляндия полностью или частично закрыли въезд для российских туристов. Еврокомиссия объясняет ужесточение визовых правил продолжающимся конфликтом в Украине и необходимостью «согласованной политики безопасности». На форумах путешественников уже сообщают, что консульства Франции, Италии и Испании начали оформлять визы строго под даты поездки, без мультивиз.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36523</link><description>Евросоюз ужесточает визовый режим для россиян. По данным Politico, Еврокомиссия готовит решение, согласно которому гражданам будут выдавать только однократные шенгенские визы — многократные прекратят оформлять «в большинстве случаев». Исключения предусмотрены лишь для гуманитарных случаев и лиц с двойным гражданством, включая гражданство стран ЕС. Новые правила могут вступить в силу уже на этой неделе. Ранее страны Балтии, Польша и Финляндия полностью или частично закрыли въезд для российских туристов. Еврокомиссия объясняет ужесточение визовых правил продолжающимся конфликтом в Украине и необходимостью «согласованной политики безопасности». На форумах путешественников уже сообщают, что консульства Франции, Италии и Испании начали оформлять визы строго под даты поездки, без мультивиз.</description><pubDate>2025-11-07T13:59:02+03:00</pubDate></item>
<item><title>На базе Эндрюс в штате Мэриленд, недалеко от Вашингтона, вскрытие подозрительной посылки с белым порошком привело к госпитализации нескольких человек. Об этом сообщает CNN. Инцидент произошёл 6 ноября. После того как один из сотрудников открыл пакет, содержащий неизвестное вещество, несколько человек почувствовали недомогание. Здание на территории базы было немедленно эвакуировано, на место прибыли специалисты по химической защите. По данным CNN, расследование ведут военные и федеральные службы. Источник происхождения вещества пока не раскрыт. База Эндрюс — ключевой объект ВВС США, где часто находятся высшие должностные лица, включая президента.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36521</link><description>На базе Эндрюс в штате Мэриленд, недалеко от Вашингтона, вскрытие подозрительной посылки с белым порошком привело к госпитализации нескольких человек. Об этом сообщает CNN. Инцидент произошёл 6 ноября. После того как один из сотрудников открыл пакет, содержащий неизвестное вещество, несколько человек почувствовали недомогание. Здание на территории базы было немедленно эвакуировано, на место прибыли специалисты по химической защите. По данным CNN, расследование ведут военные и федеральные службы. Источник происхождения вещества пока не раскрыт. База Эндрюс — ключевой объект ВВС США, где часто находятся высшие должностные лица, включая президента.</description><pubDate>2025-11-07T13:50:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>‘Боевая мощь России позволяет ей начать атаку на территорию НАТО уже завтра’ — генерал-лейтенант Бундесвера Золфранк. ‘У России достаточно основных боевых танков, чтобы уже завтра можно было осуществить ограниченную атаку’, — заявил Золфранк, подчеркнув, что ядерные арсеналы России остаются нетронутыми. Он также сказал, что решение Москвы о нападении на НАТО будет зависеть от трех факторов: военной мощи России, ее военного опыта и лидерских качеств’.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36520</link><description>‘Боевая мощь России позволяет ей начать атаку на территорию НАТО уже завтра’ — генерал-лейтенант Бундесвера Золфранк. ‘У России достаточно основных боевых танков, чтобы уже завтра можно было осуществить ограниченную атаку’, — заявил Золфранк, подчеркнув, что ядерные арсеналы России остаются нетронутыми. Он также сказал, что решение Москвы о нападении на НАТО будет зависеть от трех факторов: военной мощи России, ее военного опыта и лидерских качеств’.</description><pubDate>2025-11-07T12:42:40+03:00</pubDate></item>
<item><title>Группа сенаторов США от обеих партий обратилась к правительству Венгрии с призывом прекратить закупки российской нефти и газа. Об этом сообщает Bloomberg со ссылкой на текст резолюции, опубликованной накануне встречи президента США Дональда Трампа и премьер-министра Венгрии Виктора Орбана, которая состоится 7 ноября в Белом доме. В документе говорится, что Венгрия «не демонстрирует никаких признаков снижения своей зависимости от российского ископаемого топлива», несмотря на усилия Евросоюза по отказу от российских энергоресурсов к 2027 году. Сенаторы подчеркнули, что действия Будапешта «подрывают коллективную безопасность» и «поощряют Кремль». Резолюцию подписали представители как Демократической, так и Республиканской партий, включая Митча Макконнелла, Тома Тиллиса и Джинн Шахин. Они призвали Орбана присоединиться к энергетической стратегии ЕС и пересмотреть энергетическую политику Венгрии.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36516</link><description>Группа сенаторов США от обеих партий обратилась к правительству Венгрии с призывом прекратить закупки российской нефти и газа. Об этом сообщает Bloomberg со ссылкой на текст резолюции, опубликованной накануне встречи президента США Дональда Трампа и премьер-министра Венгрии Виктора Орбана, которая состоится 7 ноября в Белом доме. В документе говорится, что Венгрия «не демонстрирует никаких признаков снижения своей зависимости от российского ископаемого топлива», несмотря на усилия Евросоюза по отказу от российских энергоресурсов к 2027 году. Сенаторы подчеркнули, что действия Будапешта «подрывают коллективную безопасность» и «поощряют Кремль». Резолюцию подписали представители как Демократической, так и Республиканской партий, включая Митча Макконнелла, Тома Тиллиса и Джинн Шахин. Они призвали Орбана присоединиться к энергетической стратегии ЕС и пересмотреть энергетическую политику Венгрии.</description><pubDate>2025-11-07T11:07:12+03:00</pubDate></item>
<item><title>МВД сообщило о предотвращении теракта в Подмосковье. По данным ведомства, агент украинских спецслужб готовил передачу взрывчатки в Москву. Операция по задержанию прошла при силовой поддержке ФСБ. Задержанный — гражданин России, который самостоятельно вышел на связь с представителями украинской разведки. Он получил инструкции по транспортировке взрывных устройств и должен был доставить их в столицу для дальнейшего использования. В ходе обыска были обнаружены компоненты самодельных взрывных устройств, а также переписка с кураторами. Возбуждено уголовное дело по статьям о терроризме и государственной измене.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36517</link><description>МВД сообщило о предотвращении теракта в Подмосковье. По данным ведомства, агент украинских спецслужб готовил передачу взрывчатки в Москву. Операция по задержанию прошла при силовой поддержке ФСБ. Задержанный — гражданин России, который самостоятельно вышел на связь с представителями украинской разведки. Он получил инструкции по транспортировке взрывных устройств и должен был доставить их в столицу для дальнейшего использования. В ходе обыска были обнаружены компоненты самодельных взрывных устройств, а также переписка с кураторами. Возбуждено уголовное дело по статьям о терроризме и государственной измене.</description><pubDate>2025-11-07T11:08:53+03:00</pubDate></item>
<item><title>Ночью был нанесен удар по объекту энергетики в Одесской области</title><link>https://t.me/newsSVOih/36518</link><description>Ночью был нанесен удар по объекту энергетики в Одесской области</description><pubDate>2025-11-07T11:09:29+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Будапеште может пройти мирный саммит между президентами России и США. Об этом заявил премьер-министр Венгрии Виктор Орбан в интервью Magyar Nemzet. По его словам, Москва и Вашингтон уже согласовали большую часть позиций, и осталось урегулировать «один-два» ключевых вопроса. «Если они будут решены, то в течение нескольких дней может состояться мирный саммит в Будапеште», — отметил Орбан. Он также добавил, что встреча может стать поворотным моментом в урегулировании конфликта на Украине, открыв путь к прекращению огня. Инициатива проведения саммита обсуждалась после телефонных переговоров Путина и Трампа 16 октября. Венгрия предложила свою столицу как нейтральную площадку для диалога, учитывая её особую позицию в ЕС и тесные связи с обеими сторонами.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36519</link><description>В Будапеште может пройти мирный саммит между президентами России и США. Об этом заявил премьер-министр Венгрии Виктор Орбан в интервью Magyar Nemzet. По его словам, Москва и Вашингтон уже согласовали большую часть позиций, и осталось урегулировать «один-два» ключевых вопроса. «Если они будут решены, то в течение нескольких дней может состояться мирный саммит в Будапеште», — отметил Орбан. Он также добавил, что встреча может стать поворотным моментом в урегулировании конфликта на Украине, открыв путь к прекращению огня. Инициатива проведения саммита обсуждалась после телефонных переговоров Путина и Трампа 16 октября. Венгрия предложила свою столицу как нейтральную площадку для диалога, учитывая её особую позицию в ЕС и тесные связи с обеими сторонами.</description><pubDate>2025-11-07T11:11:30+03:00</pubDate></item>
<item><title>ВСУ ударили по ТЦ в Новопскове в ЛНР с помощью БПЛА, выгорела часть помещений, сообщил Пасечник.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36512</link><description>ВСУ ударили по ТЦ в Новопскове в ЛНР с помощью БПЛА, выгорела часть помещений, сообщил Пасечник.</description><pubDate>2025-11-07T10:17:43+03:00</pubDate></item>
<item><title>️‍♂️ ФСБ России задержала жителя Тамбовской области 1987 года рождения, подозреваемого в сотрудничестве с украинской разведкой. По данным ведомства, мужчина самостоятельно вступил в переписку с блогером, действующим под контролем Главного управления разведки Минобороны Украины. В ходе общения он передавал сведения о местах дислокации российских подразделений, участвующих в специальной военной операции. Кроме того, установлено, что задержанный осуществлял денежные переводы на нужды одной из запрещённых в России проукраинских террористических организаций. Задержание прошло при силовой поддержке Росгвардии. В отношении мужчины возбуждено уголовное дело по статье о содействии деятельности, направленной против безопасности Российской Федерации. Видео: ЦОС ФСБ России</title><link>https://t.me/newsSVOih/36513</link><description>️‍♂️ ФСБ России задержала жителя Тамбовской области 1987 года рождения, подозреваемого в сотрудничестве с украинской разведкой. По данным ведомства, мужчина самостоятельно вступил в переписку с блогером, действующим под контролем Главного управления разведки Минобороны Украины. В ходе общения он передавал сведения о местах дислокации российских подразделений, участвующих в специальной военной операции. Кроме того, установлено, что задержанный осуществлял денежные переводы на нужды одной из запрещённых в России проукраинских террористических организаций. Задержание прошло при силовой поддержке Росгвардии. В отношении мужчины возбуждено уголовное дело по статье о содействии деятельности, направленной против безопасности Российской Федерации. Видео: ЦОС ФСБ России</description><pubDate>2025-11-07T10:22:58+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украина и США ведут «позитивные» переговоры о приобретении ракет Tomahawk и других систем вооружения большой и малой дальности. Об этом заявила посол Украины в США Ольга Стефанишина в интервью Bloomberg TV. «Обсуждение ещё продолжается, и у нас есть много делегаций, которые работают над увеличением доступных финансовых ресурсов для закупки большего количества военного оборудования в США. Это не только Tomahawk, но и различные типы других ракет дальнего и ближнего радиуса действия, и я могу только сказать, что это достаточно позитивно», — сказала дипломат. Заявление прозвучало на фоне недавнего комментария президента США Дональда Трампа, который ранее утверждал, что не рассматривает возможность передачи Tomahawk Украине. Тем не менее, украинская сторона рассчитывает на расширение военного сотрудничества и доступ к американским технологиям.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36515</link><description>Украина и США ведут «позитивные» переговоры о приобретении ракет Tomahawk и других систем вооружения большой и малой дальности. Об этом заявила посол Украины в США Ольга Стефанишина в интервью Bloomberg TV. «Обсуждение ещё продолжается, и у нас есть много делегаций, которые работают над увеличением доступных финансовых ресурсов для закупки большего количества военного оборудования в США. Это не только Tomahawk, но и различные типы других ракет дальнего и ближнего радиуса действия, и я могу только сказать, что это достаточно позитивно», — сказала дипломат. Заявление прозвучало на фоне недавнего комментария президента США Дональда Трампа, который ранее утверждал, что не рассматривает возможность передачи Tomahawk Украине. Тем не менее, украинская сторона рассчитывает на расширение военного сотрудничества и доступ к американским технологиям.</description><pubDate>2025-11-07T10:29:02+03:00</pubDate></item>
<item><title>Армия Великобритании готова к полномасштабным, в том числе миротворческим, операциям на Украине после завершения конфликта. Об этом пишет The Guardian. Издание ссылается на военные источники. «Британская армия вступит в войну или будет участвовать в миротворческих операциях в послевоенной Украине или где-либо еще вместе с союзниками и использовать весь спектр военных возможностей, от истребителей до пехоты», – говорится в публикации.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36507</link><description>Армия Великобритании готова к полномасштабным, в том числе миротворческим, операциям на Украине после завершения конфликта. Об этом пишет The Guardian. Издание ссылается на военные источники. «Британская армия вступит в войну или будет участвовать в миротворческих операциях в послевоенной Украине или где-либо еще вместе с союзниками и использовать весь спектр военных возможностей, от истребителей до пехоты», – говорится в публикации.</description><pubDate>2025-11-07T09:49:59+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Чугуеве Харьковской области было более десятка прилётов этой ночью, подтверждают местные власти Там также подтвердили, что дроны попали по одному из предприятий и опубликовали фото пожара.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36508</link><description>В Чугуеве Харьковской области было более десятка прилётов этой ночью, подтверждают местные власти Там также подтвердили, что дроны попали по одному из предприятий и опубликовали фото пожара.</description><pubDate>2025-11-07T09:49:59+03:00</pubDate></item>
<item><title>У ВС появилась беспилотная буханка Наши умельцы с фронта смогли создать УАЗик на дистанционном управлении. Работает всё с помощью игрового пульта, педалей и руля Модуль съемный, поэтому буханкой можно управлять, как самому, так и дистанционно. Дальность управления не ограничена, связь ловит с помощью вайфая, радиоканала, а также обычных сотовых сетей 4G и Старлинка</title><link>https://t.me/newsSVOih/36509</link><description>У ВС появилась беспилотная буханка Наши умельцы с фронта смогли создать УАЗик на дистанционном управлении. Работает всё с помощью игрового пульта, педалей и руля Модуль съемный, поэтому буханкой можно управлять, как самому, так и дистанционно. Дальность управления не ограничена, связь ловит с помощью вайфая, радиоканала, а также обычных сотовых сетей 4G и Старлинка</description><pubDate>2025-11-07T09:50:05+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Благовещенске 45-летний местный житель проник в чужую квартиру через окно, зная, что хозяев нет дома. Он собрал в пакеты телевизор и бензопилу, но, решив, что хозяйка вернётся не скоро, прилёг отдохнуть — и уснул. В таком положении его и застала владелица квартиры, вернувшись с работы. Полицейские задержали подозреваемого на месте. Как сообщили в управлении МВД по Амурской области, ранее он уже был судим за кражу и незаконный оборот наркотиков. Теперь ему грозит новое уголовное дело — за проникновение и попытку хищения имущества.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36502</link><description>В Благовещенске 45-летний местный житель проник в чужую квартиру через окно, зная, что хозяев нет дома. Он собрал в пакеты телевизор и бензопилу, но, решив, что хозяйка вернётся не скоро, прилёг отдохнуть — и уснул. В таком положении его и застала владелица квартиры, вернувшись с работы. Полицейские задержали подозреваемого на месте. Как сообщили в управлении МВД по Амурской области, ранее он уже был судим за кражу и незаконный оборот наркотиков. Теперь ему грозит новое уголовное дело — за проникновение и попытку хищения имущества.</description><pubDate>2025-11-07T09:04:37+03:00</pubDate></item>
<item><title>Президент США Дональд Трамп на встрече с лидерами стран Центральной Азии заявил, что в урегулировании конфликта между Россией и Украиной достигнут «значительный прогресс». Он отметил, что за последние восемь месяцев его администрация завершила восемь вооружённых конфликтов, включая историческое соглашение между Арменией и Азербайджаном. «Мы пока не достигли окончательного мира, но я думаю, что добились большого прогресса», — подчеркнул Трамп. По его словам, дипломатические усилия продолжаются, и он рассчитывает на благоразумие обеих сторон. Ранее Трамп неоднократно заявлял, что конфликт на Украине не начался бы, если бы он был президентом, и обещал добиться мира в течение 24 часов после вступления в должность. Однако, как пояснил госсекретарь Марко Рубио, для этого требуется «тяжёлая работа дипломатии».</title><link>https://t.me/newsSVOih/36504</link><description>Президент США Дональд Трамп на встрече с лидерами стран Центральной Азии заявил, что в урегулировании конфликта между Россией и Украиной достигнут «значительный прогресс». Он отметил, что за последние восемь месяцев его администрация завершила восемь вооружённых конфликтов, включая историческое соглашение между Арменией и Азербайджаном. «Мы пока не достигли окончательного мира, но я думаю, что добились большого прогресса», — подчеркнул Трамп. По его словам, дипломатические усилия продолжаются, и он рассчитывает на благоразумие обеих сторон. Ранее Трамп неоднократно заявлял, что конфликт на Украине не начался бы, если бы он был президентом, и обещал добиться мира в течение 24 часов после вступления в должность. Однако, как пояснил госсекретарь Марко Рубио, для этого требуется «тяжёлая работа дипломатии».</description><pubDate>2025-11-07T09:10:54+03:00</pubDate></item>
<item><title>«Зачистку города от ВСУ выполняем уверенно» 🪖 Командир штурмового отряда 121-го мотострелкового полка с позывным «Лаврик» рассказал о ходе освобождения и зачистки Купянска. «Отряд завершает зачистку западной части Купянска, за последние сутки освободил еще 16 зданий, продвинувшись по трем направлениям: на улице Левадный въезд сегодня освободили семь зданий; на 1-я Западная – шесть; и на Сеньковской – три. В ходе боевых действий сегодня уничтожили группу из семи боевиков, пытавшуюся вырваться из города на двух ББМ. Очень хорошо нам помогают наши расчеты БПЛА, которые за день сожгли три пикапа с боевиками. Зачистку города от ВСУ выполняем уверенно, спокойно, в соответствии с поставленными задачами». Подписаться на канал Мы в МАХ</title><link>https://t.me/newsSVOih/36505</link><description>«Зачистку города от ВСУ выполняем уверенно» 🪖 Командир штурмового отряда 121-го мотострелкового полка с позывным «Лаврик» рассказал о ходе освобождения и зачистки Купянска. «Отряд завершает зачистку западной части Купянска, за последние сутки освободил еще 16 зданий, продвинувшись по трем направлениям: на улице Левадный въезд сегодня освободили семь зданий; на 1-я Западная – шесть; и на Сеньковской – три. В ходе боевых действий сегодня уничтожили группу из семи боевиков, пытавшуюся вырваться из города на двух ББМ. Очень хорошо нам помогают наши расчеты БПЛА, которые за день сожгли три пикапа с боевиками. Зачистку города от ВСУ выполняем уверенно, спокойно, в соответствии с поставленными задачами». Подписаться на канал Мы в МАХ</description><pubDate>2025-11-07T09:12:12+03:00</pubDate></item>
<item><title>«Зачистку города от ВСУ выполняем уверенно» 🪖 Командир штурмового отряда 121-го мотострелкового полка с позывным «Лаврик» рассказал о ходе освобождения и зачистки Купянска. «Отряд завершает зачистку западной части Купянска, за последние сутки освободил еще 16 зданий, продвинувшись по трем направлениям: на улице Левадный въезд сегодня освободили семь зданий; на 1-я Западная – шесть; и на Сеньковской – три. В ходе боевых действий сегодня уничтожили группу из семи боевиков, пытавшуюся вырваться из города на двух ББМ. Очень хорошо нам помогают наши расчеты БПЛА, которые за день сожгли три пикапа с боевиками. Зачистку города от ВСУ выполняем уверенно, спокойно, в соответствии с поставленными задачами». Подписаться на канал Мы в МАХ</title><link>https://t.me/newsSVOih/36506</link><description>«Зачистку города от ВСУ выполняем уверенно» 🪖 Командир штурмового отряда 121-го мотострелкового полка с позывным «Лаврик» рассказал о ходе освобождения и зачистки Купянска. «Отряд завершает зачистку западной части Купянска, за последние сутки освободил еще 16 зданий, продвинувшись по трем направлениям: на улице Левадный въезд сегодня освободили семь зданий; на 1-я Западная – шесть; и на Сеньковской – три. В ходе боевых действий сегодня уничтожили группу из семи боевиков, пытавшуюся вырваться из города на двух ББМ. Очень хорошо нам помогают наши расчеты БПЛА, которые за день сожгли три пикапа с боевиками. Зачистку города от ВСУ выполняем уверенно, спокойно, в соответствии с поставленными задачами». Подписаться на канал Мы в МАХ</description><pubDate>2025-11-07T09:12:28+03:00</pubDate></item>
<item><title>Ален Минк, влиятельный французский политический советник и бывший наставник Эммануэля Макрона, заявил, что президент стал «худшим лидером Франции» с момента основания Пятой республики в 1958 году. В интервью Politico Минк отметил, что ранее восхищался Макроном, сравнивая его с Наполеоном и называя «необыкновенным существом, наделённым талантом и удачей». Однако спустя восемь лет Минк изменил мнение. По его словам, нарциссизм Макрона привёл к «безрассудным решениям», которые подорвали стабильность французских институтов и усилили позиции крайне правых накануне президентских выборов 2027 года. «Он оставит после себя, вероятно, навсегда нестабильную политическую обстановку во Франции. Это непростительно», — заявил Минк, добавив, что Макрон не признаёт своей ответственности за происходящее.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36501</link><description>Ален Минк, влиятельный французский политический советник и бывший наставник Эммануэля Макрона, заявил, что президент стал «худшим лидером Франции» с момента основания Пятой республики в 1958 году. В интервью Politico Минк отметил, что ранее восхищался Макроном, сравнивая его с Наполеоном и называя «необыкновенным существом, наделённым талантом и удачей». Однако спустя восемь лет Минк изменил мнение. По его словам, нарциссизм Макрона привёл к «безрассудным решениям», которые подорвали стабильность французских институтов и усилили позиции крайне правых накануне президентских выборов 2027 года. «Он оставит после себя, вероятно, навсегда нестабильную политическую обстановку во Франции. Это непростительно», — заявил Минк, добавив, что Макрон не признаёт своей ответственности за происходящее.</description><pubDate>2025-11-07T08:02:34+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Петропавловске-Камчатском корабль береговой охраны завалился на бок при подъеме из воды. Инцидент произошёл на пирсе судоремонтного предприятия — несколько человек оказались в воде. По предварительным данным, обошлось без пострадавших. Причины происшествия выясняются.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36500</link><description>В Петропавловске-Камчатском корабль береговой охраны завалился на бок при подъеме из воды. Инцидент произошёл на пирсе судоремонтного предприятия — несколько человек оказались в воде. По предварительным данным, обошлось без пострадавших. Причины происшествия выясняются.</description><pubDate>2025-11-07T07:52:34+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>