<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>Украина получила от Латвии 21 бронетранспортер Patria 6x6, — министр обороны Денис Шмыгаль. Эти машины поступят на вооружение Сил специальных операций. В целом в 2025 году Украина получит все обещанные 42 бронемашины. Также латвийцы передали 12 боевых разведывательных машин CVR(T)</title><link>https://t.me/newsSVOih/36471</link><description>Украина получила от Латвии 21 бронетранспортер Patria 6x6, — министр обороны Денис Шмыгаль. Эти машины поступят на вооружение Сил специальных операций. В целом в 2025 году Украина получит все обещанные 42 бронемашины. Также латвийцы передали 12 боевых разведывательных машин CVR(T)</description><pubDate>2025-11-06T15:25:44+03:00</pubDate></item>
<item><title>Правительство Южно-Африканской Республики расследует участие своих граждан в боевых действиях на территории Украины. По данным Bloomberg, 17 мужчин из ЮАР были обманом завербованы и оказались в зоне конфликта на Донбассе, рассчитывая на высокооплачиваемые контракты. Согласно южноафриканскому законодательству, с 1998 года участие в вооружённых конфликтах на стороне другого государства считается уголовным преступлением. Президент Сирил Рамафоса поручил использовать дипломатические каналы для возвращения граждан на родину. Большинство попавших в ловушку — молодые люди из провинции Квазулу-Наталь и Восточной Капской. Они обратились к властям с просьбой о помощи, заявив, что оказались в опасной ситуации без возможности самостоятельно выбраться.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36472</link><description>Правительство Южно-Африканской Республики расследует участие своих граждан в боевых действиях на территории Украины. По данным Bloomberg, 17 мужчин из ЮАР были обманом завербованы и оказались в зоне конфликта на Донбассе, рассчитывая на высокооплачиваемые контракты. Согласно южноафриканскому законодательству, с 1998 года участие в вооружённых конфликтах на стороне другого государства считается уголовным преступлением. Президент Сирил Рамафоса поручил использовать дипломатические каналы для возвращения граждан на родину. Большинство попавших в ловушку — молодые люди из провинции Квазулу-Наталь и Восточной Капской. Они обратились к властям с просьбой о помощи, заявив, что оказались в опасной ситуации без возможности самостоятельно выбраться.</description><pubDate>2025-11-06T15:28:05+03:00</pubDate></item>
<item><title>Перехват «Герани» неизвестным средством поражения над жилым домом</title><link>https://t.me/newsSVOih/36473</link><description>Перехват «Герани» неизвестным средством поражения над жилым домом</description><pubDate>2025-11-06T15:37:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>По мнению обозревателей Bloomberg, Великобритания и большая часть Европы продолжают двигаться по экономическому пути, ведущему к краху. В статье говорится, что Британия уже достигла «глубокой чёрной дыры» в вопросе бюджетных средств. Ожидается, что в ближайшем бюджете, который будет представлен 26 ноября, правительство может объявить о повышении подоходного налога. В Германии, как утверждается, расходы на социальное обеспечение стали неприемлемыми, а автопромышленность — одна из ключевых отраслей экономики — находится в критическом состоянии. Во Франции продолжаются массовые протесты против повышения пенсионного возраста с 62 до 64 лет, инициированного президентом Эммануэлем Макроном. Авторы статьи отмечают, что европейские правительства всё чаще перекладывают фискальную нагрузку на работающих граждан, чтобы «баловать тех, кто не работает», что, по их мнению, подрывает экономическую устойчивость и усиливает социальное напряжение.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36474</link><description>По мнению обозревателей Bloomberg, Великобритания и большая часть Европы продолжают двигаться по экономическому пути, ведущему к краху. В статье говорится, что Британия уже достигла «глубокой чёрной дыры» в вопросе бюджетных средств. Ожидается, что в ближайшем бюджете, который будет представлен 26 ноября, правительство может объявить о повышении подоходного налога. В Германии, как утверждается, расходы на социальное обеспечение стали неприемлемыми, а автопромышленность — одна из ключевых отраслей экономики — находится в критическом состоянии. Во Франции продолжаются массовые протесты против повышения пенсионного возраста с 62 до 64 лет, инициированного президентом Эммануэлем Макроном. Авторы статьи отмечают, что европейские правительства всё чаще перекладывают фискальную нагрузку на работающих граждан, чтобы «баловать тех, кто не работает», что, по их мнению, подрывает экономическую устойчивость и усиливает социальное напряжение.</description><pubDate>2025-11-06T15:39:47+03:00</pubDate></item>
<item><title>Татьяна Ким и Владислав Бакальчук достигли мирового соглашения по разделу имущества после развода, сообщила Ким.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36475</link><description>Татьяна Ким и Владислав Бакальчук достигли мирового соглашения по разделу имущества после развода, сообщила Ким.</description><pubDate>2025-11-06T15:45:51+03:00</pubDate></item>
<item><title>Семь стран ЕС хотят ввода пошлин на товары из РФ, экспортная доля которых составила €5,4 млрд в 2024 году, пишет Politico. Как отметило издание, с таким предложением выступили Германия, Латвия, Литва, Польша, Финляндия, Швеция и Эстония.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36476</link><description>Семь стран ЕС хотят ввода пошлин на товары из РФ, экспортная доля которых составила €5,4 млрд в 2024 году, пишет Politico. Как отметило издание, с таким предложением выступили Германия, Латвия, Литва, Польша, Финляндия, Швеция и Эстония.</description><pubDate>2025-11-06T15:45:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Парламент Болгарии преодолел вето президента на законопроект о продаже активов "Лукойла". По итогам голосования с вето президента согласились лишь 74 депутата, представляющих оппозицию, остальные 125 решили его отклонить.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36477</link><description>Парламент Болгарии преодолел вето президента на законопроект о продаже активов "Лукойла". По итогам голосования с вето президента согласились лишь 74 депутата, представляющих оппозицию, остальные 125 решили его отклонить.</description><pubDate>2025-11-06T15:45:53+03:00</pubDate></item>
<item><title>Премьер-министр земли Саксония-Анхальт Райнер Хазелофф не смог вовремя попасть в Брюссель, потому что его рейс задержали из-за незаконных полетов дронов. Сам политик направлялся на встречу, где собирался обсудить борьбу с беспилотниками. Из-за неизвестных дронов аэропорт Брюсселя вечером приостановил работу, и Хазелоффу пришлось добираться через Франкфурт. В столицу Бельгии он прибыл с опозданием в несколько часов. Там премьер должен был встретиться с постоянным представителем Германии при НАТО Детлефом Вехтером, чтобы обсудить «пробелы в системе противодронной обороны». Хазелофф заявил, что его земля может помочь Германии в решении этой проблемы — в частности, благодаря испытательному центру беспилотников Немецкого центра авиации и космонавтики в Кохштедте. Проблема незаконных дронов в Германии становится все острее. Они регулярно нарушают запретные зоны, летая над военными базами, стадионами, вокзалами и электростанциями. Новый закон позволяет полиции сбивать опасные дроны, однако на местах по-прежнему не хватает нужной техники.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36478</link><description>Премьер-министр земли Саксония-Анхальт Райнер Хазелофф не смог вовремя попасть в Брюссель, потому что его рейс задержали из-за незаконных полетов дронов. Сам политик направлялся на встречу, где собирался обсудить борьбу с беспилотниками. Из-за неизвестных дронов аэропорт Брюсселя вечером приостановил работу, и Хазелоффу пришлось добираться через Франкфурт. В столицу Бельгии он прибыл с опозданием в несколько часов. Там премьер должен был встретиться с постоянным представителем Германии при НАТО Детлефом Вехтером, чтобы обсудить «пробелы в системе противодронной обороны». Хазелофф заявил, что его земля может помочь Германии в решении этой проблемы — в частности, благодаря испытательному центру беспилотников Немецкого центра авиации и космонавтики в Кохштедте. Проблема незаконных дронов в Германии становится все острее. Они регулярно нарушают запретные зоны, летая над военными базами, стадионами, вокзалами и электростанциями. Новый закон позволяет полиции сбивать опасные дроны, однако на местах по-прежнему не хватает нужной техники.</description><pubDate>2025-11-06T15:46:21+03:00</pubDate></item>
<item><title>«Не гнушаются передергивать»: как западные СМИ отреагировали на заседание Совбеза с Путиным Многие западные СМИ искажают слова президента РФ после заседания Совета безопасности, заявили в Кремле. Пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков подчеркнул, что несмотря на разъяснения властей и четкие формулировки Путина, зарубежные журналисты продолжают реагировать слишком эмоционально и передергивать смысл его высказываний. «Это продолжение достаточно эмоциональной, излишне эмоциональной реакции западных СМИ. Все это идет в русле милитаристской антироссийской истерики, которая сейчас бушует в странах Запада», – отметил Песков. ✖️ Вчера Путин поручил Минобороны, МИД, гражданским ведомствам и спецслужбам подготовить предложения о возможной подготовке к ядерным испытаниям. Иностранные СМИ раскрутили эти слова как якобы четкий сигнал к началу ядерных испытаний.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36469</link><description>«Не гнушаются передергивать»: как западные СМИ отреагировали на заседание Совбеза с Путиным Многие западные СМИ искажают слова президента РФ после заседания Совета безопасности, заявили в Кремле. Пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков подчеркнул, что несмотря на разъяснения властей и четкие формулировки Путина, зарубежные журналисты продолжают реагировать слишком эмоционально и передергивать смысл его высказываний. «Это продолжение достаточно эмоциональной, излишне эмоциональной реакции западных СМИ. Все это идет в русле милитаристской антироссийской истерики, которая сейчас бушует в странах Запада», – отметил Песков. ✖️ Вчера Путин поручил Минобороны, МИД, гражданским ведомствам и спецслужбам подготовить предложения о возможной подготовке к ядерным испытаниям. Иностранные СМИ раскрутили эти слова как якобы четкий сигнал к началу ядерных испытаний.</description><pubDate>2025-11-06T14:20:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Киеве пропал начальник отделения Дарницкого управления полиции вместе с изъятыми деньгами. По информации СМИ, офицер не появился на службе и не выходит на связь. Одновременно с его исчезновением пропали средства, изъятые во время одного из расследований. По предварительным данным, речь идет о сумме около 400 тыс долл. В настоящее время проводится проверка и устанавливаются все обстоятельства инцидента.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36470</link><description>В Киеве пропал начальник отделения Дарницкого управления полиции вместе с изъятыми деньгами. По информации СМИ, офицер не появился на службе и не выходит на связь. Одновременно с его исчезновением пропали средства, изъятые во время одного из расследований. По предварительным данным, речь идет о сумме около 400 тыс долл. В настоящее время проводится проверка и устанавливаются все обстоятельства инцидента.</description><pubDate>2025-11-06T14:21:43+03:00</pubDate></item>
<item><title>В районе Купянска российские войска сорвали попытку украинских военнослужащих вырваться из кольца окружения в западном направлении. Штурмовые отряды продолжают зачистку промзоны на левом берегу реки Оскол, выбив противника с укреплённых позиций. ▪️ В Красноармейске продолжается уничтожение окружённых формирований ВСУ в восточной части Центрального района и западной промзоне. За сутки отражены 13 атак, сорваны три попытки прорыва в северном направлении. Также ведётся зачистка Гнатовки и Рога, освобождено 24 здания. ▪️ В районе посёлка Петровка пресечён прорыв штурмовой группы ВСУ к разрушенной переправе через реку Оскол, которую противник пытался восстановить. ⚡️ Российская армия нанесла удары по объектам энергетической и транспортной инфраструктуры, а также по местам хранения и подготовки ударных БПЛА. Средства ПВО за сутки сбили две управляемые авиабомбы и 261 беспилотник, что стало одним из крупнейших перехватов за последнее время.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36468</link><description>В районе Купянска российские войска сорвали попытку украинских военнослужащих вырваться из кольца окружения в западном направлении. Штурмовые отряды продолжают зачистку промзоны на левом берегу реки Оскол, выбив противника с укреплённых позиций. ▪️ В Красноармейске продолжается уничтожение окружённых формирований ВСУ в восточной части Центрального района и западной промзоне. За сутки отражены 13 атак, сорваны три попытки прорыва в северном направлении. Также ведётся зачистка Гнатовки и Рога, освобождено 24 здания. ▪️ В районе посёлка Петровка пресечён прорыв штурмовой группы ВСУ к разрушенной переправе через реку Оскол, которую противник пытался восстановить. ⚡️ Российская армия нанесла удары по объектам энергетической и транспортной инфраструктуры, а также по местам хранения и подготовки ударных БПЛА. Средства ПВО за сутки сбили две управляемые авиабомбы и 261 беспилотник, что стало одним из крупнейших перехватов за последнее время.</description><pubDate>2025-11-06T12:32:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>Европейская комиссия рассматривает два дополнительных варианта финансирования Украины, помимо «репарационного кредита». По данным Euractiv, речь идёт о привлечении средств из общего долга ЕС и о двусторонних грантах от стран-членов союза. Эти меры станут дополнением к инициативе по использованию замороженных российских активов на сумму до €140 млрд. Еврокомиссия считает «репарационный кредит» предпочтительным вариантом, несмотря на сопротивление ряда стран, включая Бельгию и Германию. Альтернативные предложения будут изложены в официальном документе, который планируется направить в европейские столицы в ближайшие недели.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36466</link><description>Европейская комиссия рассматривает два дополнительных варианта финансирования Украины, помимо «репарационного кредита». По данным Euractiv, речь идёт о привлечении средств из общего долга ЕС и о двусторонних грантах от стран-членов союза. Эти меры станут дополнением к инициативе по использованию замороженных российских активов на сумму до €140 млрд. Еврокомиссия считает «репарационный кредит» предпочтительным вариантом, несмотря на сопротивление ряда стран, включая Бельгию и Германию. Альтернативные предложения будут изложены в официальном документе, который планируется направить в европейские столицы в ближайшие недели.</description><pubDate>2025-11-06T12:11:13+03:00</pubDate></item>
<item><title>На федеральной трассе Р-257 «Енисей» в районе этнокультурного комплекса «Алдын-Булак» в Туве произошло лобовое столкновение легкового автомобиля Toyota Funcargo и минивэна Toyota Vellfire. По предварительным данным, 19-летний водитель иномарки, не имевший прав, выехал на встречную полосу. В результате аварии погибли пять человек, включая 17-летнего подростка. Ещё пятеро получили травмы различной степени тяжести, среди них — один несовершеннолетний. Пострадавшие были доставлены в больницу, спасатели МЧС проводили деблокировку тел. На месте работают следователи и сотрудники ГИБДД. Возбуждено уголовное дело.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36467</link><description>На федеральной трассе Р-257 «Енисей» в районе этнокультурного комплекса «Алдын-Булак» в Туве произошло лобовое столкновение легкового автомобиля Toyota Funcargo и минивэна Toyota Vellfire. По предварительным данным, 19-летний водитель иномарки, не имевший прав, выехал на встречную полосу. В результате аварии погибли пять человек, включая 17-летнего подростка. Ещё пятеро получили травмы различной степени тяжести, среди них — один несовершеннолетний. Пострадавшие были доставлены в больницу, спасатели МЧС проводили деблокировку тел. На месте работают следователи и сотрудники ГИБДД. Возбуждено уголовное дело.</description><pubDate>2025-11-06T12:13:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>6 ноября 1943 года Красная Армия изгнала нацистов из Киева, положив конец двум годам зверств и террора. Из 1 миллиона жителей к моменту освобождения в живых осталось лишь 180 тысяч. Операция по освобождению была подготовлена за одну неделю. С 1 ноября на фронте работали более 300 орудий на каждом километре! Первым в Киев ворвался гвардии старшина Никифор Шолуденко, посмертно удостоенный звания Героя СССР. Нацисты подожгли город при отступлении, но мы восстановили его.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36463</link><description>6 ноября 1943 года Красная Армия изгнала нацистов из Киева, положив конец двум годам зверств и террора. Из 1 миллиона жителей к моменту освобождения в живых осталось лишь 180 тысяч. Операция по освобождению была подготовлена за одну неделю. С 1 ноября на фронте работали более 300 орудий на каждом километре! Первым в Киев ворвался гвардии старшина Никифор Шолуденко, посмертно удостоенный звания Героя СССР. Нацисты подожгли город при отступлении, но мы восстановили его.</description><pubDate>2025-11-06T10:54:51+03:00</pubDate></item>
<item><title>Из-за ракетной атаки ряд поездов «Укрзализныци» задерживается. Компания работает над возобновлением движения и просит пассажиров следить за обновлениями.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36464</link><description>Из-за ракетной атаки ряд поездов «Укрзализныци» задерживается. Компания работает над возобновлением движения и просит пассажиров следить за обновлениями.</description><pubDate>2025-11-06T11:03:27+03:00</pubDate></item>
<item><title>Азербайджан 8 ноября отмечает пятилетие победы над Арменией. Торжество сопровождается масштабным военным парадом</title><link>https://t.me/newsSVOih/36465</link><description>Азербайджан 8 ноября отмечает пятилетие победы над Арменией. Торжество сопровождается масштабным военным парадом</description><pubDate>2025-11-06T11:04:17+03:00</pubDate></item>
<item><title>Вьетнам планирует заключить с Россией оборонную сделку на сумму около $8 млрд, которая может включать поставку до 40 новых истребителей, в том числе Су-30 и Су-35, а также двух фрегатов. Об этом сообщает Siregar3D со ссылкой на внутренние документы и расследование The New York Times. Оплата будет производиться через прибыль совместного нефтегазового предприятия «Русвьетпетро», действующего в Сибири. Такая схема позволяет избежать использования международной банковской системы SWIFT и снизить риски санкций со стороны США и ЕС. В рамках сделки Вьетнам должен был получить: — 9 систем радиоэлектронной борьбы для Су-35 в 2024 году; — 26 мобильных наземных станций РЭБ в 2025 году; — стоимость контракта на РЭБ — около $190 млн. Генеральный директор «Петровьетнама» Ле Нгок Сон подтвердил, что средства будут циркулировать исключительно между Вьетнамом и Россией. Однако, по словам Хыонг Ле-Тху из Международной кризисной группы, будущее этой схемы остаётся неопределённым из-за усиления санкционного давления.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36460</link><description>Вьетнам планирует заключить с Россией оборонную сделку на сумму около $8 млрд, которая может включать поставку до 40 новых истребителей, в том числе Су-30 и Су-35, а также двух фрегатов. Об этом сообщает Siregar3D со ссылкой на внутренние документы и расследование The New York Times. Оплата будет производиться через прибыль совместного нефтегазового предприятия «Русвьетпетро», действующего в Сибири. Такая схема позволяет избежать использования международной банковской системы SWIFT и снизить риски санкций со стороны США и ЕС. В рамках сделки Вьетнам должен был получить: — 9 систем радиоэлектронной борьбы для Су-35 в 2024 году; — 26 мобильных наземных станций РЭБ в 2025 году; — стоимость контракта на РЭБ — около $190 млн. Генеральный директор «Петровьетнама» Ле Нгок Сон подтвердил, что средства будут циркулировать исключительно между Вьетнамом и Россией. Однако, по словам Хыонг Ле-Тху из Международной кризисной группы, будущее этой схемы остаётся неопределённым из-за усиления санкционного давления.</description><pubDate>2025-11-06T09:16:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Власти города Волгореченск Костромской области временно приостановили работу всех школ и детских садов на один день — 6 ноября. Причиной стали последствия атаки украинских беспилотников, произошедшей ночью. По словам губернатора Сергея Ситникова, решение принято в целях безопасности детей и сотрудников учреждений, а также для оценки состояния зданий и инженерных сетей. В районе атаки были зафиксированы повреждения объектов, в том числе линии электропередачи. На месте работают оперативные службы, проводится проверка инфраструктуры и усиление мер ПВО.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36461</link><description>Власти города Волгореченск Костромской области временно приостановили работу всех школ и детских садов на один день — 6 ноября. Причиной стали последствия атаки украинских беспилотников, произошедшей ночью. По словам губернатора Сергея Ситникова, решение принято в целях безопасности детей и сотрудников учреждений, а также для оценки состояния зданий и инженерных сетей. В районе атаки были зафиксированы повреждения объектов, в том числе линии электропередачи. На месте работают оперативные службы, проводится проверка инфраструктуры и усиление мер ПВО.</description><pubDate>2025-11-06T09:20:31+03:00</pubDate></item>
<item><title>Синоптик Евгений Тишковец сообщил, что с 13 ноября в Центральной России начнётся формирование устойчивого снежного покрова. К 15–16 ноября его высота может составить от 3 до 5 сантиметров. Ночью температура опустится до –6 °C, а днём будет держаться около нуля. Осадки перейдут из дождя в мокрый снег, а затем в полноценный снег. Метеорологическая зима начнётся в середине месяца. Автомобилистам рекомендовано сменить летнюю резину на зимнюю до конца текущей недели, чтобы избежать проблем на дорогах.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36462</link><description>Синоптик Евгений Тишковец сообщил, что с 13 ноября в Центральной России начнётся формирование устойчивого снежного покрова. К 15–16 ноября его высота может составить от 3 до 5 сантиметров. Ночью температура опустится до –6 °C, а днём будет держаться около нуля. Осадки перейдут из дождя в мокрый снег, а затем в полноценный снег. Метеорологическая зима начнётся в середине месяца. Автомобилистам рекомендовано сменить летнюю резину на зимнюю до конца текущей недели, чтобы избежать проблем на дорогах.</description><pubDate>2025-11-06T09:24:16+03:00</pubDate></item>
<item><title>США проиграли Китаю. Последняя статья экономиста Пола Кругмана: «Мы — номер два!»</title><link>https://t.me/newsSVOih/36459</link><description>США проиграли Китаю. Последняя статья экономиста Пола Кругмана: «Мы — номер два!»</description><pubDate>2025-11-06T09:12:58+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>