<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>Президент США Дональд Трамп заявил, что не поедет на саммит G20, который должен пройти в ЮАР. По его словам, страна не заслуживает места в «Большой двадцатке» из-за «коммунистической тирании» и нарушений прав африканеров. Трамп отметил, что, скорее всего, направит на саммит представителя своей администрации, поскольку у него «много проблем» с южноафриканским руководством. Он также раскритиковал закон об изъятии земли, действующий в ЮАР, и обвинил власти страны в убийствах и притеснении белого населения.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36452</link><description>Президент США Дональд Трамп заявил, что не поедет на саммит G20, который должен пройти в ЮАР. По его словам, страна не заслуживает места в «Большой двадцатке» из-за «коммунистической тирании» и нарушений прав африканеров. Трамп отметил, что, скорее всего, направит на саммит представителя своей администрации, поскольку у него «много проблем» с южноафриканским руководством. Он также раскритиковал закон об изъятии земли, действующий в ЮАР, и обвинил власти страны в убийствах и притеснении белого населения.</description><pubDate>2025-11-05T22:13:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>Мнение россиян должно быть одним из важнейших индикаторов эффективности политики в сфере межнациональных отношений, заявил Путин.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36450</link><description>Мнение россиян должно быть одним из важнейших индикаторов эффективности политики в сфере межнациональных отношений, заявил Путин.</description><pubDate>2025-11-05T21:45:31+03:00</pubDate></item>
<item><title>Трамп назвал победу социалиста Мамдани в Нью-Йорке потерей части суверенитета США, но пообещал, что "разберется с этим".</title><link>https://t.me/newsSVOih/36451</link><description>Трамп назвал победу социалиста Мамдани в Нью-Йорке потерей части суверенитета США, но пообещал, что "разберется с этим".</description><pubDate>2025-11-05T21:55:12+03:00</pubDate></item>
<item><title>Установление мира на Украине станет важным пунктом повестки дня встречи Орбана и Трампа 7 ноября, — глава МИД Венгрии "Мы надеемся, что между президентами США и России будет достигнуто соглашение, которое вернет мир в Центральную Европу. Тот факт, что два важных лидера (Трамп и Орбан) выступающего за мир глобального большинства встречаются друг с другом, придает огромное значение этой встрече", — отметил Сиярто.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36447</link><description>Установление мира на Украине станет важным пунктом повестки дня встречи Орбана и Трампа 7 ноября, — глава МИД Венгрии "Мы надеемся, что между президентами США и России будет достигнуто соглашение, которое вернет мир в Центральную Европу. Тот факт, что два важных лидера (Трамп и Орбан) выступающего за мир глобального большинства встречаются друг с другом, придает огромное значение этой встрече", — отметил Сиярто.</description><pubDate>2025-11-05T21:17:58+03:00</pubDate></item>
<item><title>В свете сегодняшнего заседания Совбеза любопытно. Засветился стратегический бомбардировщик B-52H ВВС США во время пролёта над долиной Оуэнс, Калифорния, с двумя блоками неопознанного оружия под правым крылом. Самолёт раскрашен классической оранжевой маркировкой, характерной для испытательных самолётов, хотя других опознавательных деталей не видно. Загадочная боевая нагрузка напоминает изображение AGM-181 Long-Range Standoff (LRSO) — малозаметной ядерной крылатой ракеты ВВС нового поколения.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36448</link><description>В свете сегодняшнего заседания Совбеза любопытно. Засветился стратегический бомбардировщик B-52H ВВС США во время пролёта над долиной Оуэнс, Калифорния, с двумя блоками неопознанного оружия под правым крылом. Самолёт раскрашен классической оранжевой маркировкой, характерной для испытательных самолётов, хотя других опознавательных деталей не видно. Загадочная боевая нагрузка напоминает изображение AGM-181 Long-Range Standoff (LRSO) — малозаметной ядерной крылатой ракеты ВВС нового поколения.</description><pubDate>2025-11-05T21:17:58+03:00</pubDate></item>
<item><title>В подконтрольную Киеву часть ДНР больше не будут ходить поезда и электрички, — "УЗ" прекращает движение поездов в Славянск и Краматорск Поезда будут останавливаться на Гусаровке или Барвенково, между этими станциями будут курсировать автобусы. Видимо ВСУ в скором времени ожидает бои за эти города</title><link>https://t.me/newsSVOih/36449</link><description>В подконтрольную Киеву часть ДНР больше не будут ходить поезда и электрички, — "УЗ" прекращает движение поездов в Славянск и Краматорск Поезда будут останавливаться на Гусаровке или Барвенково, между этими станциями будут курсировать автобусы. Видимо ВСУ в скором времени ожидает бои за эти города</description><pubDate>2025-11-05T21:17:59+03:00</pubDate></item>
<item><title>❗️Создающиеся за рубежом псевдонациональные центры - это орудия информационной войны против России, заявил Путин "Выдумали даже особый термин – некая «постРоссия», то есть лишённая суверенитета территория, разорванная на мелкие, подвластные Западу осколки. Мы об этом не раз слышали, в разных редакциях, появляются уже новые, но по сути ничего не меняется"</title><link>https://t.me/newsSVOih/36446</link><description>❗️Создающиеся за рубежом псевдонациональные центры - это орудия информационной войны против России, заявил Путин "Выдумали даже особый термин – некая «постРоссия», то есть лишённая суверенитета территория, разорванная на мелкие, подвластные Западу осколки. Мы об этом не раз слышали, в разных редакциях, появляются уже новые, но по сути ничего не меняется"</description><pubDate>2025-11-05T20:38:40+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Республике Шри-Ланка стартовали первые совместные российско-шри-ланкийские военные учения под названием «Wolverine Trail 2025» («Тропа росомахи»). Манёвры проходят на территории Центра подготовки Сухопутных войск. От российской стороны учениями руководит генерал-майор Андрей Козлов, от Шри-Ланки — генерал-майор Приянта Ниваратне. Цель мероприятия — укрепление военного сотрудничества, обмен тактическим опытом и повышение уровня взаимодействия между подразделениями двух стран.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36444</link><description>В Республике Шри-Ланка стартовали первые совместные российско-шри-ланкийские военные учения под названием «Wolverine Trail 2025» («Тропа росомахи»). Манёвры проходят на территории Центра подготовки Сухопутных войск. От российской стороны учениями руководит генерал-майор Андрей Козлов, от Шри-Ланки — генерал-майор Приянта Ниваратне. Цель мероприятия — укрепление военного сотрудничества, обмен тактическим опытом и повышение уровня взаимодействия между подразделениями двух стран.</description><pubDate>2025-11-05T19:03:19+03:00</pubDate></item>
<item><title>О чем пишут западноевропейская и американская пресса 5 ноября. 1. Западные СМИ хотят попасть в зону окружения ВСУ. - Reuters, BBC, Le Monde и другие проявили интерес к предложению Путина — допустить иностранных журналистов в Купянск, Покровск и Мирноград, где, по заявлениям РФ, украинские войска находятся в окружении. - Киев отказал, заявив, что такие визиты нарушают украинское и международное право. МИД Украины предупредил о репутационных последствиях для тех, кто поедет. 2. Германия зависит от разведки США и Британии - Berliner Zeitung опубликовала тревожный материал: безопасность ФРГ «целиком зависит» от данных американских и британских спецслужб. - Указывается, что большинство предотвращённых терактов — результат работы внешней разведки, что ставит Берлин в зависимость от союзников. 3. США и Венесуэла: нарастающее напряжение - The New York Times и Vox сообщают о росте военного присутствия США у берегов Венесуэлы. - Обсуждаются возможные авиаудары и тайные операции ЦРУ — в контексте смены режима Мадуро. Это вызывает обеспокоенность в Латинской Америке. 4. Идеологизация Украины и антикитайская риторика - Китайская платформа Tencent сообщает, что ультраправые украинские группы призывают к «покорению Китая» — как способу формирования антикитайской идентичности. - Это вызывает обеспокоенность в Пекине и обсуждается как элемент идеологической войны. 5. Критика западной стратегии в Европе - На платформе Substack опубликован аналитический материал: «Западные ценности загнали Европу в стратегический тупик». - Автор утверждает, что европейские политики отрицают пути деэскалации, предпочитая гибридную конфронтацию с Россией.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36445</link><description>О чем пишут западноевропейская и американская пресса 5 ноября. 1. Западные СМИ хотят попасть в зону окружения ВСУ. - Reuters, BBC, Le Monde и другие проявили интерес к предложению Путина — допустить иностранных журналистов в Купянск, Покровск и Мирноград, где, по заявлениям РФ, украинские войска находятся в окружении. - Киев отказал, заявив, что такие визиты нарушают украинское и международное право. МИД Украины предупредил о репутационных последствиях для тех, кто поедет. 2. Германия зависит от разведки США и Британии - Berliner Zeitung опубликовала тревожный материал: безопасность ФРГ «целиком зависит» от данных американских и британских спецслужб. - Указывается, что большинство предотвращённых терактов — результат работы внешней разведки, что ставит Берлин в зависимость от союзников. 3. США и Венесуэла: нарастающее напряжение - The New York Times и Vox сообщают о росте военного присутствия США у берегов Венесуэлы. - Обсуждаются возможные авиаудары и тайные операции ЦРУ — в контексте смены режима Мадуро. Это вызывает обеспокоенность в Латинской Америке. 4. Идеологизация Украины и антикитайская риторика - Китайская платформа Tencent сообщает, что ультраправые украинские группы призывают к «покорению Китая» — как способу формирования антикитайской идентичности. - Это вызывает обеспокоенность в Пекине и обсуждается как элемент идеологической войны. 5. Критика западной стратегии в Европе - На платформе Substack опубликован аналитический материал: «Западные ценности загнали Европу в стратегический тупик». - Автор утверждает, что европейские политики отрицают пути деэскалации, предпочитая гибридную конфронтацию с Россией.</description><pubDate>2025-11-05T19:11:51+03:00</pubDate></item>
<item><title>Россия нанесла пять ударов управляемыми авиабомбами по угольным предприятиям в Донецкой области, — министерство энергетики Украины. В результате атаки повреждены котельная, административные и складские здания. Предприятия в настоящее время не работают. По предварительным данным, жертв и пострадавших нет.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36440</link><description>Россия нанесла пять ударов управляемыми авиабомбами по угольным предприятиям в Донецкой области, — министерство энергетики Украины. В результате атаки повреждены котельная, административные и складские здания. Предприятия в настоящее время не работают. По предварительным данным, жертв и пострадавших нет.</description><pubDate>2025-11-05T17:24:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>США провели испытательный запуск межконтинентальной баллистической ракеты Minuteman III без боевого заряда, — Военно-воздушная база Ванденберг "Это испытание позволило оценить текущую надежность, боеготовность и точность системы МБР. Команда летчиков, использующая бортовую систему управления запуском с борта самолета E-6B Mercury ВМС США, инициировала запуск, проверив эффективность и постоянную доступность ALCS, резервной системы управления и контроля для сил МБР", — говорится в сообщении.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36441</link><description>США провели испытательный запуск межконтинентальной баллистической ракеты Minuteman III без боевого заряда, — Военно-воздушная база Ванденберг "Это испытание позволило оценить текущую надежность, боеготовность и точность системы МБР. Команда летчиков, использующая бортовую систему управления запуском с борта самолета E-6B Mercury ВМС США, инициировала запуск, проверив эффективность и постоянную доступность ALCS, резервной системы управления и контроля для сил МБР", — говорится в сообщении.</description><pubDate>2025-11-05T17:24:40+03:00</pubDate></item>
<item><title>Игнат Кузин, уроженец Сумской области Украины, признал вину в убийстве генерал-лейтенанта Ярослава Москалика. По данным следствия, он устроил взрыв в подмосковной Балашихе, в результате которого погиб замначальника Главного оперативного управления Генштаба ВС РФ. Кузин дал признательные показания в суде, подтвердив, что действовал по указанию куратора из СБУ, который пообещал ему $18 000 за ликвидацию Москалика. За 10 лет он внёс в банк 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через лотерею, что также стало частью расследования. Ему грозит до 5 лет лишения свободы. Следствие продолжается.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36443</link><description>Игнат Кузин, уроженец Сумской области Украины, признал вину в убийстве генерал-лейтенанта Ярослава Москалика. По данным следствия, он устроил взрыв в подмосковной Балашихе, в результате которого погиб замначальника Главного оперативного управления Генштаба ВС РФ. Кузин дал признательные показания в суде, подтвердив, что действовал по указанию куратора из СБУ, который пообещал ему $18 000 за ликвидацию Москалика. За 10 лет он внёс в банк 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через лотерею, что также стало частью расследования. Ему грозит до 5 лет лишения свободы. Следствие продолжается.</description><pubDate>2025-11-05T17:26:04+03:00</pubDate></item>
<item><title>Словакия не способна отказаться от поставок нефти и газа из России в ближайшее время. Об этом заявил президент республики Петер Пеллегрини после переговоров с польским коллегой Каролем Навроцким. По его словам, европейские партнёры настаивают на скорейшем отключении от российских энергоресурсов, однако для Словакии это технически крайне сложно и в текущих условиях неосуществимо. Пеллегрини подчеркнул, что вопрос энергетической безопасности остаётся ключевым для региона, и отметил, что страна столкнулась с серьёзной проблемой: «Нас подталкивают к отказу, но мы не можем себе этого позволить». Он также добавил, что Словакия продолжает получать газ по «Турецкому потоку», объёмы которого за год достигли 4 млрд кубометров. Ранее премьер-министр Роберт Фицо и глава МИД Юрай Бланар также заявляли, что республика не готова к отказу от российских энергоресурсов, несмотря на планы ЕС по поэтапному запрету транзита.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36438</link><description>Словакия не способна отказаться от поставок нефти и газа из России в ближайшее время. Об этом заявил президент республики Петер Пеллегрини после переговоров с польским коллегой Каролем Навроцким. По его словам, европейские партнёры настаивают на скорейшем отключении от российских энергоресурсов, однако для Словакии это технически крайне сложно и в текущих условиях неосуществимо. Пеллегрини подчеркнул, что вопрос энергетической безопасности остаётся ключевым для региона, и отметил, что страна столкнулась с серьёзной проблемой: «Нас подталкивают к отказу, но мы не можем себе этого позволить». Он также добавил, что Словакия продолжает получать газ по «Турецкому потоку», объёмы которого за год достигли 4 млрд кубометров. Ранее премьер-министр Роберт Фицо и глава МИД Юрай Бланар также заявляли, что республика не готова к отказу от российских энергоресурсов, несмотря на планы ЕС по поэтапному запрету транзита.</description><pubDate>2025-11-05T16:41:04+03:00</pubDate></item>
<item><title>На Украине решили изменить подход к комплектованию армии: теперь вместо бессрочной службы предлагаются пятилетние контракты. Об этом сообщает New York Times. Ранее действующая система предполагала службу без чётких сроков, что вызывало у многих ощущение «билета в один конец». Новая модель, несмотря на формальный срок, также вызывает скепсис — ведь пять лет на фоне затяжного конфликта воспринимаются как почти пожизненное обязательство.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36439</link><description>На Украине решили изменить подход к комплектованию армии: теперь вместо бессрочной службы предлагаются пятилетние контракты. Об этом сообщает New York Times. Ранее действующая система предполагала службу без чётких сроков, что вызывало у многих ощущение «билета в один конец». Новая модель, несмотря на формальный срок, также вызывает скепсис — ведь пять лет на фоне затяжного конфликта воспринимаются как почти пожизненное обязательство.</description><pubDate>2025-11-05T16:43:50+03:00</pubDate></item>
<item><title>Генеральный штаб ВСУ заявил, что в районе Покровско-Мирноградской агломерации окружения украинских подразделений нет. При этом признаётся, что российские войска активно пытаются просачиваться и закрепляться в Покровске, а Силы обороны Украины противодействуют этим попыткам. Формально окружения действительно нет, однако наблюдается охват позиций — российские части продвигаются с нескольких направлений, создавая угрозу оперативного замыкания. Обстановка остаётся напряжённой, с риском изоляции отдельных участков.Окружения нет,но есть охват,это как?</title><link>https://t.me/newsSVOih/36437</link><description>Генеральный штаб ВСУ заявил, что в районе Покровско-Мирноградской агломерации окружения украинских подразделений нет. При этом признаётся, что российские войска активно пытаются просачиваться и закрепляться в Покровске, а Силы обороны Украины противодействуют этим попыткам. Формально окружения действительно нет, однако наблюдается охват позиций — российские части продвигаются с нескольких направлений, создавая угрозу оперативного замыкания. Обстановка остаётся напряжённой, с риском изоляции отдельных участков.Окружения нет,но есть охват,это как?</description><pubDate>2025-11-05T15:34:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>Бельгийскому экс-еврокомиссару Дидье Рейндерсу, курировавшему заморозку российских активов, официально предъявлено обвинение в отмывании денег. По данным Le Soir, обвинение было выдвинуто 16 октября 2025 года после допроса и серии обысков, начавшихся ещё в 2023-м. Следствие установило, что Рейндерс за 10 лет внёс в банк около 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через бельгийскую национальную лотерею. Судья не принял объяснения о «продаже картин» и «лотерейных выигрышах». Адвокаты настаивают на невиновности, а его супруга, почётный судья, пока не привлечена к делу. Рейндерсу грозит до 5 лет лишения свободы. Иронично, что именно он в Еврокомиссии отвечал за борьбу с отмыванием средств и заморозку российских активов.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36436</link><description>Бельгийскому экс-еврокомиссару Дидье Рейндерсу, курировавшему заморозку российских активов, официально предъявлено обвинение в отмывании денег. По данным Le Soir, обвинение было выдвинуто 16 октября 2025 года после допроса и серии обысков, начавшихся ещё в 2023-м. Следствие установило, что Рейндерс за 10 лет внёс в банк около 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через бельгийскую национальную лотерею. Судья не принял объяснения о «продаже картин» и «лотерейных выигрышах». Адвокаты настаивают на невиновности, а его супруга, почётный судья, пока не привлечена к делу. Рейндерсу грозит до 5 лет лишения свободы. Иронично, что именно он в Еврокомиссии отвечал за борьбу с отмыванием средств и заморозку российских активов.</description><pubDate>2025-11-05T14:16:53+03:00</pubDate></item>
<item><title>Сергей Лещенко, заместитель главы Наблюдательного совета «Укрзалізниці», предупредил о критическом состоянии украинской железной дороги. По его словам, все внутренние ресурсы компании исчерпаны, и в ближайшее время движение поездов может полностью прекратиться. Он отметил, что за девять месяцев 2025 года «УЗ» понесла чистый убыток в размере 7,19 млрд гривен, а объём грузовых перевозок сократился почти на 49%. Для компенсации убытков компания запросила 16 млрд гривен из государственного бюджета и планирует поэтапную индексацию тарифов на грузовые перевозки. Также Лещенко прокомментировал инициативу президента Зеленского о бесплатных железнодорожных билетах на 3000 км для всех украинцев, заявив, что программа «УЗ-3000» не требует дополнительных расходов, но не решает системных проблем отрасли.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36435</link><description>Сергей Лещенко, заместитель главы Наблюдательного совета «Укрзалізниці», предупредил о критическом состоянии украинской железной дороги. По его словам, все внутренние ресурсы компании исчерпаны, и в ближайшее время движение поездов может полностью прекратиться. Он отметил, что за девять месяцев 2025 года «УЗ» понесла чистый убыток в размере 7,19 млрд гривен, а объём грузовых перевозок сократился почти на 49%. Для компенсации убытков компания запросила 16 млрд гривен из государственного бюджета и планирует поэтапную индексацию тарифов на грузовые перевозки. Также Лещенко прокомментировал инициативу президента Зеленского о бесплатных железнодорожных билетах на 3000 км для всех украинцев, заявив, что программа «УЗ-3000» не требует дополнительных расходов, но не решает системных проблем отрасли.</description><pubDate>2025-11-05T13:15:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>По данным немецкой газеты Bild, Киев обеспокоен возможным тяжёлым поражением из-за окружения украинских войск в Красноармейске (Покровске) и Димитрове (Мирнограде). Источники издания в ВСУ и спецслужбах Украины признают, что ключевой вопрос сейчас — угроза полного окружения подразделений. Официально украинские власти продолжают заявлять о «удержании» этих населённых пунктов, однако внутренняя аналитика показывает иную картину. В самой армии обсуждается ответственность президента Зеленского, которого обвиняют в том, что войска давно следовало отвести с позиций.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36433</link><description>По данным немецкой газеты Bild, Киев обеспокоен возможным тяжёлым поражением из-за окружения украинских войск в Красноармейске (Покровске) и Димитрове (Мирнограде). Источники издания в ВСУ и спецслужбах Украины признают, что ключевой вопрос сейчас — угроза полного окружения подразделений. Официально украинские власти продолжают заявлять о «удержании» этих населённых пунктов, однако внутренняя аналитика показывает иную картину. В самой армии обсуждается ответственность президента Зеленского, которого обвиняют в том, что войска давно следовало отвести с позиций.</description><pubDate>2025-11-05T13:00:44+03:00</pubDate></item>
<item><title>По словам военного эксперта Андрея Марочко, украинские войска утратили контроль над большей частью Волчанска в Харьковской области. Зона их присутствия сократилась примерно до 20%, а северный берег реки Волчья практически полностью перешёл под контроль российских сил. Марочко также отметил, что ВС РФ продолжают наступление, расширяя зону контроля в прибрежной части и вытесняя украинские подразделения из укреплённых позиций. Ситуация в районе остаётся напряжённой, с активными боевыми действиями.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36434</link><description>По словам военного эксперта Андрея Марочко, украинские войска утратили контроль над большей частью Волчанска в Харьковской области. Зона их присутствия сократилась примерно до 20%, а северный берег реки Волчья практически полностью перешёл под контроль российских сил. Марочко также отметил, что ВС РФ продолжают наступление, расширяя зону контроля в прибрежной части и вытесняя украинские подразделения из укреплённых позиций. Ситуация в районе остаётся напряжённой, с активными боевыми действиями.</description><pubDate>2025-11-05T13:05:40+03:00</pubDate></item>
<item><title>Минобороны России прокомментировало заявление Владимира Зеленского о «зачистке» до 60 российских бойцов в Купянске, назвав его либо признаком полной потери связи с реальностью, либо попыткой скрыть критическое положение украинских войск. По мнению ведомства, Зеленский либо вводится в заблуждение ложными докладами генерала Сырского, либо осознаёт безвыходность ситуации и сознательно искажает информацию, чтобы сохранить поддержку внутри страны и среди западных партнёров. В Минобороны отмечают, что группировки ВСУ, окружённые в районах Купянска и Красноармейска, продолжают нести тяжёлые потери под ударами российских войск. Единственным шансом на спасение для украинских военнослужащих называют добровольную сдачу в плен.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36428</link><description>Минобороны России прокомментировало заявление Владимира Зеленского о «зачистке» до 60 российских бойцов в Купянске, назвав его либо признаком полной потери связи с реальностью, либо попыткой скрыть критическое положение украинских войск. По мнению ведомства, Зеленский либо вводится в заблуждение ложными докладами генерала Сырского, либо осознаёт безвыходность ситуации и сознательно искажает информацию, чтобы сохранить поддержку внутри страны и среди западных партнёров. В Минобороны отмечают, что группировки ВСУ, окружённые в районах Купянска и Красноармейска, продолжают нести тяжёлые потери под ударами российских войск. Единственным шансом на спасение для украинских военнослужащих называют добровольную сдачу в плен.</description><pubDate>2025-11-05T11:16:22+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>