<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>В Чугуеве уничтожен склад «Новой почты», задействованный в военной логистике. По данным Telegram-кан...</title><link>https://t.me/newsSVOih/36537</link><description>В Чугуеве уничтожен склад «Новой почты», задействованный в военной логистике. По данным Telegram-кан...</description><pubDate>2025-11-07T19:54:56+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Днепре запрещено публичное использование русскоязычного культурного контента. Исполком горсовета у...</title><link>https://t.me/newsSVOih/36538</link><description>В Днепре запрещено публичное использование русскоязычного культурного контента. Исполком горсовета у...</description><pubDate>2025-11-07T19:56:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украинский сайт «Миротворец» внёс в свою базу 15-летнего подростка из России. По данным ТАСС, карточ...</title><link>https://t.me/newsSVOih/36533</link><description>Украинский сайт «Миротворец» внёс в свою базу 15-летнего подростка из России. По данным ТАСС, карточ...</description><pubDate>2025-11-07T17:58:33+03:00</pubDate></item>
<item><title>ИИ не заменил людей: компании массово возвращают уволенных сотрудников, — Axios Аналитика издания по...</title><link>https://t.me/newsSVOih/36534</link><description>ИИ не заменил людей: компании массово возвращают уволенных сотрудников, — Axios Аналитика издания по...</description><pubDate>2025-11-07T18:00:00+03:00</pubDate></item>
<item><title>Канцлер Германии Фридрих Мерц призвал к срочному расширению вооружённых сил страны. В видеообращении...</title><link>https://t.me/newsSVOih/36535</link><description>Канцлер Германии Фридрих Мерц призвал к срочному расширению вооружённых сил страны. В видеообращении...</description><pubDate>2025-11-07T18:01:53+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украинский депутат "купил" девушку с инвалидностью ради отсрочки от мобилизации, — офис Генпрокурора...</title><link>https://t.me/newsSVOih/36536</link><description>Украинский депутат "купил" девушку с инвалидностью ради отсрочки от мобилизации, — офис Генпрокурора...</description><pubDate>2025-11-07T18:02:49+03:00</pubDate></item>
<item><title>Пассажирами разбившегося в Дагестане вертолета были сотрудники Кизлярского электромеханического заво...</title><link>https://t.me/newsSVOih/36531</link><description>Пассажирами разбившегося в Дагестане вертолета были сотрудники Кизлярского электромеханического заво...</description><pubDate>2025-11-07T16:58:50+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Киеве задержан мужчина, выдававший себя за двоюродного брата главы Офиса президента Андрея Ермака....</title><link>https://t.me/newsSVOih/36532</link><description>В Киеве задержан мужчина, выдававший себя за двоюродного брата главы Офиса президента Андрея Ермака....</description><pubDate>2025-11-07T17:06:25+03:00</pubDate></item>
<item><title>Бывший депутат парламента Финляндии Ано Туртиайнен перебрался в Москву. В своём видеоблоге он сообщил, что приехал вместе с семьёй и сейчас подыскивает квартиру для длительного проживания. Политик, известный своими пророссийскими взглядами, отметил, что намерен изучать русский язык и уже восхищён ассортиментом московских магазинов и ценами на продукты. Туртиайнен также заявил, что Финляндия остаётся враждебной страной для России, пока состоит в НАТО. «Когда мы приземлились в Москве, нас встретили в свободной стране», — сказал он в одном из видео, опубликованных на своём YouTube-канале.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36524</link><description>Бывший депутат парламента Финляндии Ано Туртиайнен перебрался в Москву. В своём видеоблоге он сообщил, что приехал вместе с семьёй и сейчас подыскивает квартиру для длительного проживания. Политик, известный своими пророссийскими взглядами, отметил, что намерен изучать русский язык и уже восхищён ассортиментом московских магазинов и ценами на продукты. Туртиайнен также заявил, что Финляндия остаётся враждебной страной для России, пока состоит в НАТО. «Когда мы приземлились в Москве, нас встретили в свободной стране», — сказал он в одном из видео, опубликованных на своём YouTube-канале.</description><pubDate>2025-11-07T15:28:57+03:00</pubDate></item>
<item><title>«Завтра мы будем сражаться возле Львова, если сдавать каждую территорию, которая попадает в сложную ситуацию», — заявил секретарь комитета Верховной Рады по вопросам нацбезопасности Роман Костенко. Он подчеркнул, что с начала полномасштабной войны украинские войска ни разу не попадали в окружение, даже в самых тяжёлых условиях. «Надеюсь, что так и будет», — добавил депутат. Заявление прозвучало на фоне сообщений о тяжёлой обстановке на отдельных участках фронта, включая Авдеевку и Купянское направление. Костенко также ранее критиковал проблемы с мобилизацией и стратегическим планированием в ВСУ. Сам этот воин в сражениях не замечен.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36525</link><description>«Завтра мы будем сражаться возле Львова, если сдавать каждую территорию, которая попадает в сложную ситуацию», — заявил секретарь комитета Верховной Рады по вопросам нацбезопасности Роман Костенко. Он подчеркнул, что с начала полномасштабной войны украинские войска ни разу не попадали в окружение, даже в самых тяжёлых условиях. «Надеюсь, что так и будет», — добавил депутат. Заявление прозвучало на фоне сообщений о тяжёлой обстановке на отдельных участках фронта, включая Авдеевку и Купянское направление. Костенко также ранее критиковал проблемы с мобилизацией и стратегическим планированием в ВСУ. Сам этот воин в сражениях не замечен.</description><pubDate>2025-11-07T15:30:37+03:00</pubDate></item>
<item><title>На Украине раскрыто мошенничество с «лазерным оружием». Офис генпрокурора сообщил, что 74-летний киевлянин и его 59-летний сообщник убедили гражданина США, что могут создать лазерное устройство для поражения дронов и ракет. Чтобы внушить доверие, они инсценировали демонстрацию «установки» и получили от американца более 3,2 млн гривен (около $85 тыс.). На деле никакого оружия не существовало — это была бутафория. Пострадавший — американский доброволец, служащий в рядах ВСУ. Обвинение предъявлено по статье о мошенничестве, совершённом группой лиц в условиях военного положения.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36526</link><description>На Украине раскрыто мошенничество с «лазерным оружием». Офис генпрокурора сообщил, что 74-летний киевлянин и его 59-летний сообщник убедили гражданина США, что могут создать лазерное устройство для поражения дронов и ракет. Чтобы внушить доверие, они инсценировали демонстрацию «установки» и получили от американца более 3,2 млн гривен (около $85 тыс.). На деле никакого оружия не существовало — это была бутафория. Пострадавший — американский доброволец, служащий в рядах ВСУ. Обвинение предъявлено по статье о мошенничестве, совершённом группой лиц в условиях военного положения.</description><pubDate>2025-11-07T15:32:34+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Бурятии грузовик слетел с моста в реку — водителя ищут. ДТП произошло утром 7 ноября в Кяхтинском районе. 61-летний водитель автомобиля Volvo, следуя по технологической дороге от села Окино-Ключи в сторону посёлка Хоронхой, не справился с управлением из-за сильного снегопада. Машина опрокинулась и ушла под воду в реке Чикой. На месте работают спасатели, продолжаются поиски водителя. По предварительным данным, он мог погибнуть. Снегопад также вызвал транспортный коллапс в Улан-Удэ: количество ДТП удвоилось, общественный транспорт ходит с задержками, фиксируются 9-балльные пробки.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36527</link><description>В Бурятии грузовик слетел с моста в реку — водителя ищут. ДТП произошло утром 7 ноября в Кяхтинском районе. 61-летний водитель автомобиля Volvo, следуя по технологической дороге от села Окино-Ключи в сторону посёлка Хоронхой, не справился с управлением из-за сильного снегопада. Машина опрокинулась и ушла под воду в реке Чикой. На месте работают спасатели, продолжаются поиски водителя. По предварительным данным, он мог погибнуть. Снегопад также вызвал транспортный коллапс в Улан-Удэ: количество ДТП удвоилось, общественный транспорт ходит с задержками, фиксируются 9-балльные пробки.</description><pubDate>2025-11-07T15:34:28+03:00</pubDate></item>
<item><title>«Женский батальон» ВСУ покинул позиции в Купянске. По данным ряда источников, включая Telegram-канал «Осташко! Важное», Киев перебросил в зону боевых действий женщин-военнослужащих на фоне острой нехватки личного состава. Речь идёт о семи операторах БПЛА, которые вскоре после прибытия свернули работу и ушли с передовой. По информации военкоров, российские войска освободили до 90% города. Украинская армия понесла тяжёлые потери — более 3 тысяч бойцов выбыли из строя, около 100 попали в плен. Также сообщается о пяти случаях гибели мирных жителей от ударов украинских FPV-дронов. Ранее «женский батальон» ВСУ был замечен под Славянском.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36528</link><description>«Женский батальон» ВСУ покинул позиции в Купянске. По данным ряда источников, включая Telegram-канал «Осташко! Важное», Киев перебросил в зону боевых действий женщин-военнослужащих на фоне острой нехватки личного состава. Речь идёт о семи операторах БПЛА, которые вскоре после прибытия свернули работу и ушли с передовой. По информации военкоров, российские войска освободили до 90% города. Украинская армия понесла тяжёлые потери — более 3 тысяч бойцов выбыли из строя, около 100 попали в плен. Также сообщается о пяти случаях гибели мирных жителей от ударов украинских FPV-дронов. Ранее «женский батальон» ВСУ был замечен под Славянском.</description><pubDate>2025-11-07T15:45:02+03:00</pubDate></item>
<item><title>Вертолет с туристами разбился в Дагестане, предварительно, погибли четыре человека. Крушение произошло в районе поселка Ачи-Су. Всего на борту находились семь человек. Видео: Телеграм блог Дагестана.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36529</link><description>Вертолет с туристами разбился в Дагестане, предварительно, погибли четыре человека. Крушение произошло в районе поселка Ачи-Су. Всего на борту находились семь человек. Видео: Телеграм блог Дагестана.</description><pubDate>2025-11-07T15:48:39+03:00</pubDate></item>
<item><title>Главное с брифинга Марии Захаровой (7 ноября): Россия рассчитывает, что Сербия выполнит обещания и не будет поставлять оружие Украине. Москва внимательно отслеживает действия США в ядерной сфере. Заявления из Вашингтона по ядерным испытаниям остаются противоречивыми — власти США должны их прояснить. Россия поддерживает контакт с руководством Венесуэлы на фоне роста напряжённости в Карибском регионе и готова реагировать на обращения Каракаса. Москва встревожена нарушениями Израилем договорённостей о прекращении огня с Ливаном. Россия продолжит усилия по стабилизации ситуации. Захарова также назвала публикации FT о якобы встрече Лаврова и сенатора Рубио «фантастической историей, достойной Агаты Кристи» и частью информационной войны.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36530</link><description>Главное с брифинга Марии Захаровой (7 ноября): Россия рассчитывает, что Сербия выполнит обещания и не будет поставлять оружие Украине. Москва внимательно отслеживает действия США в ядерной сфере. Заявления из Вашингтона по ядерным испытаниям остаются противоречивыми — власти США должны их прояснить. Россия поддерживает контакт с руководством Венесуэлы на фоне роста напряжённости в Карибском регионе и готова реагировать на обращения Каракаса. Москва встревожена нарушениями Израилем договорённостей о прекращении огня с Ливаном. Россия продолжит усилия по стабилизации ситуации. Захарова также назвала публикации FT о якобы встрече Лаврова и сенатора Рубио «фантастической историей, достойной Агаты Кристи» и частью информационной войны.</description><pubDate>2025-11-07T15:50:49+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Днепропетровской области российские ВКС нанесли удар по церемонии награждения элитных подразделений ВСУ. По данным The Telegraph, атака произошла 1 ноября, когда украинское командование собрало лучших бойцов — операторов БПЛА и пехотинцев — на открытой местности. Ракета «Искандер-М» поразила плац, где проходило награждение. Среди погибших — военнослужащие с высокой квалификацией, включая бойца 35-й отдельной бригады морской пехоты, о смерти которого сообщил его брат, украинский журналист Дмитрий Святненко. Государственное бюро расследований Украины начало досудебное расследование по статье о халатности. Инцидент вызвал волну критики в украинском обществе — командование обвиняют в небрежности и нарушении базовых норм безопасности.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36522</link><description>В Днепропетровской области российские ВКС нанесли удар по церемонии награждения элитных подразделений ВСУ. По данным The Telegraph, атака произошла 1 ноября, когда украинское командование собрало лучших бойцов — операторов БПЛА и пехотинцев — на открытой местности. Ракета «Искандер-М» поразила плац, где проходило награждение. Среди погибших — военнослужащие с высокой квалификацией, включая бойца 35-й отдельной бригады морской пехоты, о смерти которого сообщил его брат, украинский журналист Дмитрий Святненко. Государственное бюро расследований Украины начало досудебное расследование по статье о халатности. Инцидент вызвал волну критики в украинском обществе — командование обвиняют в небрежности и нарушении базовых норм безопасности.</description><pubDate>2025-11-07T13:54:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Евросоюз ужесточает визовый режим для россиян. По данным Politico, Еврокомиссия готовит решение, согласно которому гражданам будут выдавать только однократные шенгенские визы — многократные прекратят оформлять «в большинстве случаев». Исключения предусмотрены лишь для гуманитарных случаев и лиц с двойным гражданством, включая гражданство стран ЕС. Новые правила могут вступить в силу уже на этой неделе. Ранее страны Балтии, Польша и Финляндия полностью или частично закрыли въезд для российских туристов. Еврокомиссия объясняет ужесточение визовых правил продолжающимся конфликтом в Украине и необходимостью «согласованной политики безопасности». На форумах путешественников уже сообщают, что консульства Франции, Италии и Испании начали оформлять визы строго под даты поездки, без мультивиз.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36523</link><description>Евросоюз ужесточает визовый режим для россиян. По данным Politico, Еврокомиссия готовит решение, согласно которому гражданам будут выдавать только однократные шенгенские визы — многократные прекратят оформлять «в большинстве случаев». Исключения предусмотрены лишь для гуманитарных случаев и лиц с двойным гражданством, включая гражданство стран ЕС. Новые правила могут вступить в силу уже на этой неделе. Ранее страны Балтии, Польша и Финляндия полностью или частично закрыли въезд для российских туристов. Еврокомиссия объясняет ужесточение визовых правил продолжающимся конфликтом в Украине и необходимостью «согласованной политики безопасности». На форумах путешественников уже сообщают, что консульства Франции, Италии и Испании начали оформлять визы строго под даты поездки, без мультивиз.</description><pubDate>2025-11-07T13:59:02+03:00</pubDate></item>
<item><title>На базе Эндрюс в штате Мэриленд, недалеко от Вашингтона, вскрытие подозрительной посылки с белым порошком привело к госпитализации нескольких человек. Об этом сообщает CNN. Инцидент произошёл 6 ноября. После того как один из сотрудников открыл пакет, содержащий неизвестное вещество, несколько человек почувствовали недомогание. Здание на территории базы было немедленно эвакуировано, на место прибыли специалисты по химической защите. По данным CNN, расследование ведут военные и федеральные службы. Источник происхождения вещества пока не раскрыт. База Эндрюс — ключевой объект ВВС США, где часто находятся высшие должностные лица, включая президента.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36521</link><description>На базе Эндрюс в штате Мэриленд, недалеко от Вашингтона, вскрытие подозрительной посылки с белым порошком привело к госпитализации нескольких человек. Об этом сообщает CNN. Инцидент произошёл 6 ноября. После того как один из сотрудников открыл пакет, содержащий неизвестное вещество, несколько человек почувствовали недомогание. Здание на территории базы было немедленно эвакуировано, на место прибыли специалисты по химической защите. По данным CNN, расследование ведут военные и федеральные службы. Источник происхождения вещества пока не раскрыт. База Эндрюс — ключевой объект ВВС США, где часто находятся высшие должностные лица, включая президента.</description><pubDate>2025-11-07T13:50:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>‘Боевая мощь России позволяет ей начать атаку на территорию НАТО уже завтра’ — генерал-лейтенант Бундесвера Золфранк. ‘У России достаточно основных боевых танков, чтобы уже завтра можно было осуществить ограниченную атаку’, — заявил Золфранк, подчеркнув, что ядерные арсеналы России остаются нетронутыми. Он также сказал, что решение Москвы о нападении на НАТО будет зависеть от трех факторов: военной мощи России, ее военного опыта и лидерских качеств’.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36520</link><description>‘Боевая мощь России позволяет ей начать атаку на территорию НАТО уже завтра’ — генерал-лейтенант Бундесвера Золфранк. ‘У России достаточно основных боевых танков, чтобы уже завтра можно было осуществить ограниченную атаку’, — заявил Золфранк, подчеркнув, что ядерные арсеналы России остаются нетронутыми. Он также сказал, что решение Москвы о нападении на НАТО будет зависеть от трех факторов: военной мощи России, ее военного опыта и лидерских качеств’.</description><pubDate>2025-11-07T12:42:40+03:00</pubDate></item>
<item><title>Группа сенаторов США от обеих партий обратилась к правительству Венгрии с призывом прекратить закупки российской нефти и газа. Об этом сообщает Bloomberg со ссылкой на текст резолюции, опубликованной накануне встречи президента США Дональда Трампа и премьер-министра Венгрии Виктора Орбана, которая состоится 7 ноября в Белом доме. В документе говорится, что Венгрия «не демонстрирует никаких признаков снижения своей зависимости от российского ископаемого топлива», несмотря на усилия Евросоюза по отказу от российских энергоресурсов к 2027 году. Сенаторы подчеркнули, что действия Будапешта «подрывают коллективную безопасность» и «поощряют Кремль». Резолюцию подписали представители как Демократической, так и Республиканской партий, включая Митча Макконнелла, Тома Тиллиса и Джинн Шахин. Они призвали Орбана присоединиться к энергетической стратегии ЕС и пересмотреть энергетическую политику Венгрии.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36516</link><description>Группа сенаторов США от обеих партий обратилась к правительству Венгрии с призывом прекратить закупки российской нефти и газа. Об этом сообщает Bloomberg со ссылкой на текст резолюции, опубликованной накануне встречи президента США Дональда Трампа и премьер-министра Венгрии Виктора Орбана, которая состоится 7 ноября в Белом доме. В документе говорится, что Венгрия «не демонстрирует никаких признаков снижения своей зависимости от российского ископаемого топлива», несмотря на усилия Евросоюза по отказу от российских энергоресурсов к 2027 году. Сенаторы подчеркнули, что действия Будапешта «подрывают коллективную безопасность» и «поощряют Кремль». Резолюцию подписали представители как Демократической, так и Республиканской партий, включая Митча Макконнелла, Тома Тиллиса и Джинн Шахин. Они призвали Орбана присоединиться к энергетической стратегии ЕС и пересмотреть энергетическую политику Венгрии.</description><pubDate>2025-11-07T11:07:12+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>