<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>Россия нанесла пять ударов управляемыми авиабомбами по угольным предприятиям в Донецкой области, — министерство энергетики Украины. В результате атаки повреждены котельная, административные и складские здания. Предприятия в настоящее время не работают. По предварительным данным, жертв и пострадавших нет.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36440</link><description>Россия нанесла пять ударов управляемыми авиабомбами по угольным предприятиям в Донецкой области, — министерство энергетики Украины. В результате атаки повреждены котельная, административные и складские здания. Предприятия в настоящее время не работают. По предварительным данным, жертв и пострадавших нет.</description><pubDate>2025-11-05T17:24:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>США провели испытательный запуск межконтинентальной баллистической ракеты Minuteman III без боевого заряда, — Военно-воздушная база Ванденберг "Это испытание позволило оценить текущую надежность, боеготовность и точность системы МБР. Команда летчиков, использующая бортовую систему управления запуском с борта самолета E-6B Mercury ВМС США, инициировала запуск, проверив эффективность и постоянную доступность ALCS, резервной системы управления и контроля для сил МБР", — говорится в сообщении.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36441</link><description>США провели испытательный запуск межконтинентальной баллистической ракеты Minuteman III без боевого заряда, — Военно-воздушная база Ванденберг "Это испытание позволило оценить текущую надежность, боеготовность и точность системы МБР. Команда летчиков, использующая бортовую систему управления запуском с борта самолета E-6B Mercury ВМС США, инициировала запуск, проверив эффективность и постоянную доступность ALCS, резервной системы управления и контроля для сил МБР", — говорится в сообщении.</description><pubDate>2025-11-05T17:24:40+03:00</pubDate></item>
<item><title>Игнат Кузин, уроженец Сумской области Украины, признал вину в убийстве генерал-лейтенанта Ярослава Москалика. По данным следствия, он устроил взрыв в подмосковной Балашихе, в результате которого погиб замначальника Главного оперативного управления Генштаба ВС РФ. Кузин дал признательные показания в суде, подтвердив, что действовал по указанию куратора из СБУ, который пообещал ему $18 000 за ликвидацию Москалика. За 10 лет он внёс в банк 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через лотерею, что также стало частью расследования. Ему грозит до 5 лет лишения свободы. Следствие продолжается.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36443</link><description>Игнат Кузин, уроженец Сумской области Украины, признал вину в убийстве генерал-лейтенанта Ярослава Москалика. По данным следствия, он устроил взрыв в подмосковной Балашихе, в результате которого погиб замначальника Главного оперативного управления Генштаба ВС РФ. Кузин дал признательные показания в суде, подтвердив, что действовал по указанию куратора из СБУ, который пообещал ему $18 000 за ликвидацию Москалика. За 10 лет он внёс в банк 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через лотерею, что также стало частью расследования. Ему грозит до 5 лет лишения свободы. Следствие продолжается.</description><pubDate>2025-11-05T17:26:04+03:00</pubDate></item>
<item><title>Словакия не способна отказаться от поставок нефти и газа из России в ближайшее время. Об этом заявил президент республики Петер Пеллегрини после переговоров с польским коллегой Каролем Навроцким. По его словам, европейские партнёры настаивают на скорейшем отключении от российских энергоресурсов, однако для Словакии это технически крайне сложно и в текущих условиях неосуществимо. Пеллегрини подчеркнул, что вопрос энергетической безопасности остаётся ключевым для региона, и отметил, что страна столкнулась с серьёзной проблемой: «Нас подталкивают к отказу, но мы не можем себе этого позволить». Он также добавил, что Словакия продолжает получать газ по «Турецкому потоку», объёмы которого за год достигли 4 млрд кубометров. Ранее премьер-министр Роберт Фицо и глава МИД Юрай Бланар также заявляли, что республика не готова к отказу от российских энергоресурсов, несмотря на планы ЕС по поэтапному запрету транзита.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36438</link><description>Словакия не способна отказаться от поставок нефти и газа из России в ближайшее время. Об этом заявил президент республики Петер Пеллегрини после переговоров с польским коллегой Каролем Навроцким. По его словам, европейские партнёры настаивают на скорейшем отключении от российских энергоресурсов, однако для Словакии это технически крайне сложно и в текущих условиях неосуществимо. Пеллегрини подчеркнул, что вопрос энергетической безопасности остаётся ключевым для региона, и отметил, что страна столкнулась с серьёзной проблемой: «Нас подталкивают к отказу, но мы не можем себе этого позволить». Он также добавил, что Словакия продолжает получать газ по «Турецкому потоку», объёмы которого за год достигли 4 млрд кубометров. Ранее премьер-министр Роберт Фицо и глава МИД Юрай Бланар также заявляли, что республика не готова к отказу от российских энергоресурсов, несмотря на планы ЕС по поэтапному запрету транзита.</description><pubDate>2025-11-05T16:41:04+03:00</pubDate></item>
<item><title>На Украине решили изменить подход к комплектованию армии: теперь вместо бессрочной службы предлагаются пятилетние контракты. Об этом сообщает New York Times. Ранее действующая система предполагала службу без чётких сроков, что вызывало у многих ощущение «билета в один конец». Новая модель, несмотря на формальный срок, также вызывает скепсис — ведь пять лет на фоне затяжного конфликта воспринимаются как почти пожизненное обязательство.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36439</link><description>На Украине решили изменить подход к комплектованию армии: теперь вместо бессрочной службы предлагаются пятилетние контракты. Об этом сообщает New York Times. Ранее действующая система предполагала службу без чётких сроков, что вызывало у многих ощущение «билета в один конец». Новая модель, несмотря на формальный срок, также вызывает скепсис — ведь пять лет на фоне затяжного конфликта воспринимаются как почти пожизненное обязательство.</description><pubDate>2025-11-05T16:43:50+03:00</pubDate></item>
<item><title>Генеральный штаб ВСУ заявил, что в районе Покровско-Мирноградской агломерации окружения украинских подразделений нет. При этом признаётся, что российские войска активно пытаются просачиваться и закрепляться в Покровске, а Силы обороны Украины противодействуют этим попыткам. Формально окружения действительно нет, однако наблюдается охват позиций — российские части продвигаются с нескольких направлений, создавая угрозу оперативного замыкания. Обстановка остаётся напряжённой, с риском изоляции отдельных участков.Окружения нет,но есть охват,это как?</title><link>https://t.me/newsSVOih/36437</link><description>Генеральный штаб ВСУ заявил, что в районе Покровско-Мирноградской агломерации окружения украинских подразделений нет. При этом признаётся, что российские войска активно пытаются просачиваться и закрепляться в Покровске, а Силы обороны Украины противодействуют этим попыткам. Формально окружения действительно нет, однако наблюдается охват позиций — российские части продвигаются с нескольких направлений, создавая угрозу оперативного замыкания. Обстановка остаётся напряжённой, с риском изоляции отдельных участков.Окружения нет,но есть охват,это как?</description><pubDate>2025-11-05T15:34:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>Бельгийскому экс-еврокомиссару Дидье Рейндерсу, курировавшему заморозку российских активов, официально предъявлено обвинение в отмывании денег. По данным Le Soir, обвинение было выдвинуто 16 октября 2025 года после допроса и серии обысков, начавшихся ещё в 2023-м. Следствие установило, что Рейндерс за 10 лет внёс в банк около 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через бельгийскую национальную лотерею. Судья не принял объяснения о «продаже картин» и «лотерейных выигрышах». Адвокаты настаивают на невиновности, а его супруга, почётный судья, пока не привлечена к делу. Рейндерсу грозит до 5 лет лишения свободы. Иронично, что именно он в Еврокомиссии отвечал за борьбу с отмыванием средств и заморозку российских активов.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36436</link><description>Бельгийскому экс-еврокомиссару Дидье Рейндерсу, курировавшему заморозку российских активов, официально предъявлено обвинение в отмывании денег. По данным Le Soir, обвинение было выдвинуто 16 октября 2025 года после допроса и серии обысков, начавшихся ещё в 2023-м. Следствие установило, что Рейндерс за 10 лет внёс в банк около 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через бельгийскую национальную лотерею. Судья не принял объяснения о «продаже картин» и «лотерейных выигрышах». Адвокаты настаивают на невиновности, а его супруга, почётный судья, пока не привлечена к делу. Рейндерсу грозит до 5 лет лишения свободы. Иронично, что именно он в Еврокомиссии отвечал за борьбу с отмыванием средств и заморозку российских активов.</description><pubDate>2025-11-05T14:16:53+03:00</pubDate></item>
<item><title>Сергей Лещенко, заместитель главы Наблюдательного совета «Укрзалізниці», предупредил о критическом состоянии украинской железной дороги. По его словам, все внутренние ресурсы компании исчерпаны, и в ближайшее время движение поездов может полностью прекратиться. Он отметил, что за девять месяцев 2025 года «УЗ» понесла чистый убыток в размере 7,19 млрд гривен, а объём грузовых перевозок сократился почти на 49%. Для компенсации убытков компания запросила 16 млрд гривен из государственного бюджета и планирует поэтапную индексацию тарифов на грузовые перевозки. Также Лещенко прокомментировал инициативу президента Зеленского о бесплатных железнодорожных билетах на 3000 км для всех украинцев, заявив, что программа «УЗ-3000» не требует дополнительных расходов, но не решает системных проблем отрасли.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36435</link><description>Сергей Лещенко, заместитель главы Наблюдательного совета «Укрзалізниці», предупредил о критическом состоянии украинской железной дороги. По его словам, все внутренние ресурсы компании исчерпаны, и в ближайшее время движение поездов может полностью прекратиться. Он отметил, что за девять месяцев 2025 года «УЗ» понесла чистый убыток в размере 7,19 млрд гривен, а объём грузовых перевозок сократился почти на 49%. Для компенсации убытков компания запросила 16 млрд гривен из государственного бюджета и планирует поэтапную индексацию тарифов на грузовые перевозки. Также Лещенко прокомментировал инициативу президента Зеленского о бесплатных железнодорожных билетах на 3000 км для всех украинцев, заявив, что программа «УЗ-3000» не требует дополнительных расходов, но не решает системных проблем отрасли.</description><pubDate>2025-11-05T13:15:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>По данным немецкой газеты Bild, Киев обеспокоен возможным тяжёлым поражением из-за окружения украинских войск в Красноармейске (Покровске) и Димитрове (Мирнограде). Источники издания в ВСУ и спецслужбах Украины признают, что ключевой вопрос сейчас — угроза полного окружения подразделений. Официально украинские власти продолжают заявлять о «удержании» этих населённых пунктов, однако внутренняя аналитика показывает иную картину. В самой армии обсуждается ответственность президента Зеленского, которого обвиняют в том, что войска давно следовало отвести с позиций.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36433</link><description>По данным немецкой газеты Bild, Киев обеспокоен возможным тяжёлым поражением из-за окружения украинских войск в Красноармейске (Покровске) и Димитрове (Мирнограде). Источники издания в ВСУ и спецслужбах Украины признают, что ключевой вопрос сейчас — угроза полного окружения подразделений. Официально украинские власти продолжают заявлять о «удержании» этих населённых пунктов, однако внутренняя аналитика показывает иную картину. В самой армии обсуждается ответственность президента Зеленского, которого обвиняют в том, что войска давно следовало отвести с позиций.</description><pubDate>2025-11-05T13:00:44+03:00</pubDate></item>
<item><title>По словам военного эксперта Андрея Марочко, украинские войска утратили контроль над большей частью Волчанска в Харьковской области. Зона их присутствия сократилась примерно до 20%, а северный берег реки Волчья практически полностью перешёл под контроль российских сил. Марочко также отметил, что ВС РФ продолжают наступление, расширяя зону контроля в прибрежной части и вытесняя украинские подразделения из укреплённых позиций. Ситуация в районе остаётся напряжённой, с активными боевыми действиями.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36434</link><description>По словам военного эксперта Андрея Марочко, украинские войска утратили контроль над большей частью Волчанска в Харьковской области. Зона их присутствия сократилась примерно до 20%, а северный берег реки Волчья практически полностью перешёл под контроль российских сил. Марочко также отметил, что ВС РФ продолжают наступление, расширяя зону контроля в прибрежной части и вытесняя украинские подразделения из укреплённых позиций. Ситуация в районе остаётся напряжённой, с активными боевыми действиями.</description><pubDate>2025-11-05T13:05:40+03:00</pubDate></item>
<item><title>Минобороны России прокомментировало заявление Владимира Зеленского о «зачистке» до 60 российских бойцов в Купянске, назвав его либо признаком полной потери связи с реальностью, либо попыткой скрыть критическое положение украинских войск. По мнению ведомства, Зеленский либо вводится в заблуждение ложными докладами генерала Сырского, либо осознаёт безвыходность ситуации и сознательно искажает информацию, чтобы сохранить поддержку внутри страны и среди западных партнёров. В Минобороны отмечают, что группировки ВСУ, окружённые в районах Купянска и Красноармейска, продолжают нести тяжёлые потери под ударами российских войск. Единственным шансом на спасение для украинских военнослужащих называют добровольную сдачу в плен.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36428</link><description>Минобороны России прокомментировало заявление Владимира Зеленского о «зачистке» до 60 российских бойцов в Купянске, назвав его либо признаком полной потери связи с реальностью, либо попыткой скрыть критическое положение украинских войск. По мнению ведомства, Зеленский либо вводится в заблуждение ложными докладами генерала Сырского, либо осознаёт безвыходность ситуации и сознательно искажает информацию, чтобы сохранить поддержку внутри страны и среди западных партнёров. В Минобороны отмечают, что группировки ВСУ, окружённые в районах Купянска и Красноармейска, продолжают нести тяжёлые потери под ударами российских войск. Единственным шансом на спасение для украинских военнослужащих называют добровольную сдачу в плен.</description><pubDate>2025-11-05T11:16:22+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украинский проект по строительству завода ракетного топлива в Дании, продвигаемый Зеленским и компанией Fire Point, оказался под угрозой. Министр промышленности Дании Мортен Бёдсков заявил, что реализация проекта осложнена непрозрачной структурой собственности, сомнительной репутацией владельцев, чрезмерным пиаром и отсутствием технологической ясности. Копенгаген инициировал проверку, чтобы выяснить, кто именно стоит за Fire Point и как распределяются средства. Финансирование временно заморожено до завершения аудита. В датской прессе проект уже получил ироничное прозвище — «ракетный единорог без двигателя», что отражает скептическое отношение к его перспективам.А вот еще одно великое,всем известное,неповторимое и всемогущее украинское НИХ@Я.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36429</link><description>Украинский проект по строительству завода ракетного топлива в Дании, продвигаемый Зеленским и компанией Fire Point, оказался под угрозой. Министр промышленности Дании Мортен Бёдсков заявил, что реализация проекта осложнена непрозрачной структурой собственности, сомнительной репутацией владельцев, чрезмерным пиаром и отсутствием технологической ясности. Копенгаген инициировал проверку, чтобы выяснить, кто именно стоит за Fire Point и как распределяются средства. Финансирование временно заморожено до завершения аудита. В датской прессе проект уже получил ироничное прозвище — «ракетный единорог без двигателя», что отражает скептическое отношение к его перспективам.А вот еще одно великое,всем известное,неповторимое и всемогущее украинское НИХ@Я.</description><pubDate>2025-11-05T11:18:43+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украинский военный корреспондент Богдан Мирошников признал критическое положение ВСУ в Купянске, заявив, что ни над городом, ни над ситуацией в целом украинские силы полного контроля не имеют. По его словам, утверждение Зеленского о «60 оставшихся российских военных» не соответствует действительности — их значительно больше. Мирошников отметил, что не понимает, зачем президенту Украины предоставляют искаженную информацию, и подчеркнул: «Лучше горькая правда, чем сладкая ложь». Он также добавил, что Зеленский, судя по всему, живёт в параллельной реальности, оторванной от реальной обстановки на фронте.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36430</link><description>Украинский военный корреспондент Богдан Мирошников признал критическое положение ВСУ в Купянске, заявив, что ни над городом, ни над ситуацией в целом украинские силы полного контроля не имеют. По его словам, утверждение Зеленского о «60 оставшихся российских военных» не соответствует действительности — их значительно больше. Мирошников отметил, что не понимает, зачем президенту Украины предоставляют искаженную информацию, и подчеркнул: «Лучше горькая правда, чем сладкая ложь». Он также добавил, что Зеленский, судя по всему, живёт в параллельной реальности, оторванной от реальной обстановки на фронте.</description><pubDate>2025-11-05T11:21:07+03:00</pubDate></item>
<item><title>Нефтеперегонные станции в двух округах Ярославской области незначительно повреждены из-за украинских БПЛА, сообщил губернатор Михаил Евраев. Предварительно, пострадавших нет.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36431</link><description>Нефтеперегонные станции в двух округах Ярославской области незначительно повреждены из-за украинских БПЛА, сообщил губернатор Михаил Евраев. Предварительно, пострадавших нет.</description><pubDate>2025-11-05T11:26:21+03:00</pubDate></item>
<item><title>Пока нет условий для встречи Путина и Трампа, она требует тщательной подготовки, заявили в МИД России</title><link>https://t.me/newsSVOih/36432</link><description>Пока нет условий для встречи Путина и Трампа, она требует тщательной подготовки, заявили в МИД России</description><pubDate>2025-11-05T11:26:54+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украина могла бы стать экономической жемчужиной, если бы Европа её не извратила, заявила Захарова. "Они ее извратили, изнасиловали, а теперь добивают. Удивляясь, откуда же у них теперь в таком количестве прибавилось к мигрантам, беженцам, перемещенным лицам с севера Африки еще и граждане Украины", - сказала она в эфире радио Sputnik.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36426</link><description>Украина могла бы стать экономической жемчужиной, если бы Европа её не извратила, заявила Захарова. "Они ее извратили, изнасиловали, а теперь добивают. Удивляясь, откуда же у них теперь в таком количестве прибавилось к мигрантам, беженцам, перемещенным лицам с севера Африки еще и граждане Украины", - сказала она в эфире радио Sputnik.</description><pubDate>2025-11-05T10:33:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>ТЦК в Киеве похитили учителя физкультуры прямо во время урока. Школьники снимали видео, но, как пишут местные паблики, администрация запретила распространять кадры. Педагога, который кричал и пытался вырваться, скрутили и тащили три сотрудника ТЦК, а потом затолкали в бусик и увезли.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36427</link><description>ТЦК в Киеве похитили учителя физкультуры прямо во время урока. Школьники снимали видео, но, как пишут местные паблики, администрация запретила распространять кадры. Педагога, который кричал и пытался вырваться, скрутили и тащили три сотрудника ТЦК, а потом затолкали в бусик и увезли.</description><pubDate>2025-11-05T10:37:29+03:00</pubDate></item>
<item><title>Задержанный за госизмену житель Москвы пытался попасть на Украину для участия в боевых действиях против РФ. Видео: ЦОС ФСБ России/ТАСС</title><link>https://t.me/newsSVOih/36425</link><description>Задержанный за госизмену житель Москвы пытался попасть на Украину для участия в боевых действиях против РФ. Видео: ЦОС ФСБ России/ТАСС</description><pubDate>2025-11-05T10:17:13+03:00</pubDate></item>
<item><title>На выборах мэра Нью-Йорка победу одержал 34-летний демократ-социалист Зохран Мамдани. Он стал первым мусульманином и самым молодым мэром города за последние сто лет. Явка на выборах достигла рекордного уровня — самой высокой с 1969 года. После победы Мамдани обратился к Дональду Трампу с фразой: «Turn the volume up» («Сделай погромче»), что вызвало резкую реакцию президента США. Трамп назвал Мамдани «чистым коммунистом» и пообещал не выделять федеральные средства городу. Мамдани заявил, что Нью-Йорк останется городом иммигрантов — построенным ими, управляемым ими и теперь возглавляемым ими. В своей программе он обещает заморозку арендных ставок, открытие магазинов с доступными продуктами и перераспределение ресурсов в пользу работающих жителей. Несмотря на популярность, Мамдани не сможет претендовать на пост президента США — в его свидетельстве о рождении указана Уганда.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36424</link><description>На выборах мэра Нью-Йорка победу одержал 34-летний демократ-социалист Зохран Мамдани. Он стал первым мусульманином и самым молодым мэром города за последние сто лет. Явка на выборах достигла рекордного уровня — самой высокой с 1969 года. После победы Мамдани обратился к Дональду Трампу с фразой: «Turn the volume up» («Сделай погромче»), что вызвало резкую реакцию президента США. Трамп назвал Мамдани «чистым коммунистом» и пообещал не выделять федеральные средства городу. Мамдани заявил, что Нью-Йорк останется городом иммигрантов — построенным ими, управляемым ими и теперь возглавляемым ими. В своей программе он обещает заморозку арендных ставок, открытие магазинов с доступными продуктами и перераспределение ресурсов в пользу работающих жителей. Несмотря на популярность, Мамдани не сможет претендовать на пост президента США — в его свидетельстве о рождении указана Уганда.</description><pubDate>2025-11-05T08:57:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>Красное яблоко, серп и молот – обложка New York Post, посвященная следующему мэру Нью-Йорка Зохрану Мамдани.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36423</link><description>Красное яблоко, серп и молот – обложка New York Post, посвященная следующему мэру Нью-Йорка Зохрану Мамдани.</description><pubDate>2025-11-05T08:44:34+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>