<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>Почему 4 ноября — один из важнейших праздников в России? Сегодня мы отмечаем День народного единства, который имеет глубокие исторические корни и два значимых смысла. Этот праздник посвящён событиям 1612 года, когда народное ополчение под предводительством Кузьмы Минина и князя Дмитрия Пожарского освободило Москву от польских интервентов. Это день победы, сопоставимый с 9 мая, когда Россия стояла на краю пропасти. В 1941 году, когда враг шёл на Москву, народ вновь объединился, не нуждаясь в призывах к защите Родины. В отличие от смутного времени 1612 года, когда захват столицы привёл к отказу людей от своего Отечества. Но благодаря героям, в честь которых сегодня установлен памятник на Красной площади, смута была преодолена. Народ, преодолев внутренние распри и вражду, объединился и освободил Россию от иностранной оккупации. День народного единства напоминает нам о силе единства и патриотизма, которые помогают преодолевать любые трудности.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36415</link><description>Почему 4 ноября — один из важнейших праздников в России? Сегодня мы отмечаем День народного единства, который имеет глубокие исторические корни и два значимых смысла. Этот праздник посвящён событиям 1612 года, когда народное ополчение под предводительством Кузьмы Минина и князя Дмитрия Пожарского освободило Москву от польских интервентов. Это день победы, сопоставимый с 9 мая, когда Россия стояла на краю пропасти. В 1941 году, когда враг шёл на Москву, народ вновь объединился, не нуждаясь в призывах к защите Родины. В отличие от смутного времени 1612 года, когда захват столицы привёл к отказу людей от своего Отечества. Но благодаря героям, в честь которых сегодня установлен памятник на Красной площади, смута была преодолена. Народ, преодолев внутренние распри и вражду, объединился и освободил Россию от иностранной оккупации. День народного единства напоминает нам о силе единства и патриотизма, которые помогают преодолевать любые трудности.</description><pubDate>2025-11-04T22:08:51+03:00</pubDate></item>
<item><title>Разведка Южной Кореи прогнозирует высокую вероятность встречи Трампа и Ким Чен Ына в 2026 году. Прогноз, опубликованный в Сеуле, гласит, что Северная Корея начнет настаивать на проведении встречи в марте — после учений США и Южной Кореи, военного парада в Сеуле и съезда Рабочей партии Кореи в Пхеньяне в начале 2026 года.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36416</link><description>Разведка Южной Кореи прогнозирует высокую вероятность встречи Трампа и Ким Чен Ына в 2026 году. Прогноз, опубликованный в Сеуле, гласит, что Северная Корея начнет настаивать на проведении встречи в марте — после учений США и Южной Кореи, военного парада в Сеуле и съезда Рабочей партии Кореи в Пхеньяне в начале 2026 года.</description><pubDate>2025-11-04T22:12:10+03:00</pubDate></item>
<item><title>Капитан ВСУ стал трансом, после чего его уволили со службы. Украинские лайфаки.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36412</link><description>Капитан ВСУ стал трансом, после чего его уволили со службы. Украинские лайфаки.</description><pubDate>2025-11-04T20:56:53+03:00</pubDate></item>
<item><title>Главное управление разведки Минобороны Украины сообщило, что Россия приступила к серийному производству управляемых модульных авиабомб, оснащённых турбореактивным двигателем. Новые боеприпасы способны поражать цели на расстоянии до 200 км, что позволяет российским самолётам действовать вне зоны поражения украинских систем ПВО. Ранее применялись авиабомбы с универсальными модулями планирования и коррекции (УМПК), имеющие дальность около 75 км. По данным ГУР, большинство компонентов новых КАБ — китайского происхождения. Разведка также не исключает, что эти боеприпасы будут использоваться для ударов по объектам в глубине украинской территории.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36413</link><description>Главное управление разведки Минобороны Украины сообщило, что Россия приступила к серийному производству управляемых модульных авиабомб, оснащённых турбореактивным двигателем. Новые боеприпасы способны поражать цели на расстоянии до 200 км, что позволяет российским самолётам действовать вне зоны поражения украинских систем ПВО. Ранее применялись авиабомбы с универсальными модулями планирования и коррекции (УМПК), имеющие дальность около 75 км. По данным ГУР, большинство компонентов новых КАБ — китайского происхождения. Разведка также не исключает, что эти боеприпасы будут использоваться для ударов по объектам в глубине украинской территории.</description><pubDate>2025-11-04T20:59:44+03:00</pubDate></item>
<item><title>Телеведущий и актер Юрий Николаев умер в возрасте 76 лет. Об этом сообщил в своем Telegram-канале Николай Цискаридзе.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36414</link><description>Телеведущий и актер Юрий Николаев умер в возрасте 76 лет. Об этом сообщил в своем Telegram-канале Николай Цискаридзе.</description><pubDate>2025-11-04T21:00:22+03:00</pubDate></item>
<item><title>После активности БПЛА на границе Украины и Румынии в воздух были подняты немецкие боевые самолёты. Нарушений воздушного пространства не зафиксировано.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36411</link><description>После активности БПЛА на границе Украины и Румынии в воздух были подняты немецкие боевые самолёты. Нарушений воздушного пространства не зафиксировано.</description><pubDate>2025-11-04T20:47:41+03:00</pubDate></item>
<item><title>Призыв в армию в России будет проходить круглый год Владимир Путин подписал соответствующий закон. Теперь медицинские комиссии, психологический отбор и заседания призывных комиссий будут проходить в течение всего года. Фактическая отправка призывников в воинские части сохранится дважды в год: с 1 апреля по 15 июля и с 1 октября по 31 декабря. Для отдельных категорий введены особые сроки: ➖сельчане, занятые в полевых работах — 15 октября – 31 декабря; ➖педагоги — 1 мая – 15 июля; ➖жители Крайнего Севера — 1 мая – 15 июля или 1 ноября – 31 декабря. Электронная повестка теперь обязывает явиться не позднее чем через 30 дней после размещения в реестре.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36410</link><description>Призыв в армию в России будет проходить круглый год Владимир Путин подписал соответствующий закон. Теперь медицинские комиссии, психологический отбор и заседания призывных комиссий будут проходить в течение всего года. Фактическая отправка призывников в воинские части сохранится дважды в год: с 1 апреля по 15 июля и с 1 октября по 31 декабря. Для отдельных категорий введены особые сроки: ➖сельчане, занятые в полевых работах — 15 октября – 31 декабря; ➖педагоги — 1 мая – 15 июля; ➖жители Крайнего Севера — 1 мая – 15 июля или 1 ноября – 31 декабря. Электронная повестка теперь обязывает явиться не позднее чем через 30 дней после размещения в реестре.</description><pubDate>2025-11-04T19:46:38+03:00</pubDate></item>
<item><title>Берлин снова отказал Киеву в дальнобойных ракетах, но добавит €3 млрд помощи Правительство Германии по-прежнему исключает передачу Украине крылатых ракет Taurus, — сообщает Handelsblatt со ссылкой на источники в кабмине. Вместо этого Берлин намерен увеличить военную помощь Киеву в 2026 году на €3 млрд, доведя общий объём до €11,5 млрд. за счёт налогоплательщиков. Средства пойдут на артиллерию, дроны, бронетехнику и две новые системы Patriot. По данным Handelsblatt, власти рассчитывают, что Украина направит часть финансирования на разработку собственных дальнобойных ракет, включая «Фламинго». Бывший канцлер Олаф Шольц исключал поставки Taurus из опасений втягивания ФРГ в войну. Его преемник Фридрих Мерц, ранее поддерживавший передачу ракет и удары ими по Крымскому мосту, после вступления в должность передумал.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36409</link><description>Берлин снова отказал Киеву в дальнобойных ракетах, но добавит €3 млрд помощи Правительство Германии по-прежнему исключает передачу Украине крылатых ракет Taurus, — сообщает Handelsblatt со ссылкой на источники в кабмине. Вместо этого Берлин намерен увеличить военную помощь Киеву в 2026 году на €3 млрд, доведя общий объём до €11,5 млрд. за счёт налогоплательщиков. Средства пойдут на артиллерию, дроны, бронетехнику и две новые системы Patriot. По данным Handelsblatt, власти рассчитывают, что Украина направит часть финансирования на разработку собственных дальнобойных ракет, включая «Фламинго». Бывший канцлер Олаф Шольц исключал поставки Taurus из опасений втягивания ФРГ в войну. Его преемник Фридрих Мерц, ранее поддерживавший передачу ракет и удары ими по Крымскому мосту, после вступления в должность передумал.</description><pubDate>2025-11-04T18:22:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>В опубликованном ежегодном докладе Еврокомиссии по расширению ЕС отмечается, что пытки и жестокое обращение с заключёнными остаются одной из ключевых проблем пенитенциарной системы Украины. Документ подчёркивает, что для соответствия европейским стандартам в этой сфере необходимы срочные реформы. Также в докладе упоминаются многочисленные дела, находящиеся под контролем Комитета министров Совета Европы, связанные с незаконными арестами, плохими условиями содержания, отсутствием медицинской помощи и нарушениями прав человека. Еврокомиссия призывает Киев усилить защиту прав заключённых и обеспечить соблюдение международных норм.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36407</link><description>В опубликованном ежегодном докладе Еврокомиссии по расширению ЕС отмечается, что пытки и жестокое обращение с заключёнными остаются одной из ключевых проблем пенитенциарной системы Украины. Документ подчёркивает, что для соответствия европейским стандартам в этой сфере необходимы срочные реформы. Также в докладе упоминаются многочисленные дела, находящиеся под контролем Комитета министров Совета Европы, связанные с незаконными арестами, плохими условиями содержания, отсутствием медицинской помощи и нарушениями прав человека. Еврокомиссия призывает Киев усилить защиту прав заключённых и обеспечить соблюдение международных норм.</description><pubDate>2025-11-04T16:53:17+03:00</pubDate></item>
<item><title>В районе Купянска зафиксирован удар украинского дрона по мирному жителю. По сообщениям с места событий, мужчина попытался покинуть город, встал на колени и начал молиться. Спустя несколько секунд в него врезался беспилотник. Инцидент попал на видео. Внимание: кадры содержат сцены, не предназначенные для просмотра несовершеннолетними.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36408</link><description>В районе Купянска зафиксирован удар украинского дрона по мирному жителю. По сообщениям с места событий, мужчина попытался покинуть город, встал на колени и начал молиться. Спустя несколько секунд в него врезался беспилотник. Инцидент попал на видео. Внимание: кадры содержат сцены, не предназначенные для просмотра несовершеннолетними.</description><pubDate>2025-11-04T16:55:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Зеленский сообщил, что посетил линию фронта в районе Доброполья, недалеко от Покровска. Видимо врет, так как дороги там примерно такие</title><link>https://t.me/newsSVOih/36405</link><description>Зеленский сообщил, что посетил линию фронта в районе Доброполья, недалеко от Покровска. Видимо врет, так как дороги там примерно такие</description><pubDate>2025-11-04T16:47:09+03:00</pubDate></item>
<item><title>Международная федерация водных видов спорта (World Aquatics) внесла изменения в правила допуска, разрешив российским ватерполистам возвращение на международную арену с 2026 года. С 1 января спортсмены смогут выступать в нейтральном статусе, как это уже разрешено в других водных дисциплинах. Ранее участие российских и белорусских команд в соревнованиях по водному поло было приостановлено. Новые правила открывают возможность для возвращения на чемпионаты Европы и другие турниры под эгидой World Aquatics.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36406</link><description>Международная федерация водных видов спорта (World Aquatics) внесла изменения в правила допуска, разрешив российским ватерполистам возвращение на международную арену с 2026 года. С 1 января спортсмены смогут выступать в нейтральном статусе, как это уже разрешено в других водных дисциплинах. Ранее участие российских и белорусских команд в соревнованиях по водному поло было приостановлено. Новые правила открывают возможность для возвращения на чемпионаты Европы и другие турниры под эгидой World Aquatics.</description><pubDate>2025-11-04T16:51:14+03:00</pubDate></item>
<item><title>ВСУ ударили по многоквартирному жилому дому в Свердловске, пострадал мирный житель, сообщил глава ЛНР Леонид Пасечник. «В полночь киевские боевики совершили очередной бесчеловечный поступок, нанесли удар БПЛА по мирным жителям города Свердловска. В результате пострадал мужчина. Он оперативно доставлен в медицинское учреждение, где ему оказывают необходимую помощь. В двухэтажном доме поврежден фасад и выбиты окна. Жильцы эвакуированы и расселены у родственников. Глава Свердловского муниципального округа Андрей Сухачев работает на месте происшествия. Вместе со специалистами оценивают объем нанесенных повреждений, чтобы определить пригоден ли дом к восстановлению. Всего над территорией ЛНР силами ПВО сбито и уничтожено 32 БпЛА».</title><link>https://t.me/newsSVOih/36402</link><description>ВСУ ударили по многоквартирному жилому дому в Свердловске, пострадал мирный житель, сообщил глава ЛНР Леонид Пасечник. «В полночь киевские боевики совершили очередной бесчеловечный поступок, нанесли удар БПЛА по мирным жителям города Свердловска. В результате пострадал мужчина. Он оперативно доставлен в медицинское учреждение, где ему оказывают необходимую помощь. В двухэтажном доме поврежден фасад и выбиты окна. Жильцы эвакуированы и расселены у родственников. Глава Свердловского муниципального округа Андрей Сухачев работает на месте происшествия. Вместе со специалистами оценивают объем нанесенных повреждений, чтобы определить пригоден ли дом к восстановлению. Всего над территорией ЛНР силами ПВО сбито и уничтожено 32 БпЛА».</description><pubDate>2025-11-04T15:30:28+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Одессе женщину осудили за публикацию в TikTok видео о мобилизации украинцев По данным следствия, в декабре 2024 — январе 2025 года жительница Одессы опубликовала на своей странице, где более 150 тыс. подписчиков, десятки видео с работой ТЦК с комментариями, которые, по версии следствия, имели "деморализующий эффект", призывали уклоняться от службы и могли быть использованы Россией. Суд признал её виновной в препятствовании деятельности ВСУ. Женщине грозило до 5 лет лишения свободы, однако суд назначил испытательный срок на 2 года.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36400</link><description>В Одессе женщину осудили за публикацию в TikTok видео о мобилизации украинцев По данным следствия, в декабре 2024 — январе 2025 года жительница Одессы опубликовала на своей странице, где более 150 тыс. подписчиков, десятки видео с работой ТЦК с комментариями, которые, по версии следствия, имели "деморализующий эффект", призывали уклоняться от службы и могли быть использованы Россией. Суд признал её виновной в препятствовании деятельности ВСУ. Женщине грозило до 5 лет лишения свободы, однако суд назначил испытательный срок на 2 года.</description><pubDate>2025-11-04T15:00:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>По данным Spiegel, Владимир Зеленский отказывается признавать потерю контроля над Покровском, опасаясь возможной реакции Дональда Трампа. Один из бойцов 68-й бригады заявил изданию, что российские силы уже присутствуют практически во всех районах города, и, по его мнению, Покровск фактически утрачен. Несмотря на это, украинские войска продолжают удерживать позиции, поскольку для Зеленского Покровск имеет не только военное, но и политическое значение. Менее трёх недель назад он встречался с Трампом в Белом доме, где обсуждалась линия фронта на Донбассе. По сообщениям, разговор завершился тем, что Трамп с раздражением отложил карты в сторону, когда речь зашла о возможной передаче Киеву контроля над оставшейся частью Донбасса, включая Покровск — именно этого требует Москва и, как утверждается, поддерживает Трамп. Российская сторона настаивает: «Мы всё равно вскоре возьмём оставшуюся часть Донбасса». Зеленский же продолжает утверждать: «Это неправда».</title><link>https://t.me/newsSVOih/36401</link><description>По данным Spiegel, Владимир Зеленский отказывается признавать потерю контроля над Покровском, опасаясь возможной реакции Дональда Трампа. Один из бойцов 68-й бригады заявил изданию, что российские силы уже присутствуют практически во всех районах города, и, по его мнению, Покровск фактически утрачен. Несмотря на это, украинские войска продолжают удерживать позиции, поскольку для Зеленского Покровск имеет не только военное, но и политическое значение. Менее трёх недель назад он встречался с Трампом в Белом доме, где обсуждалась линия фронта на Донбассе. По сообщениям, разговор завершился тем, что Трамп с раздражением отложил карты в сторону, когда речь зашла о возможной передаче Киеву контроля над оставшейся частью Донбасса, включая Покровск — именно этого требует Москва и, как утверждается, поддерживает Трамп. Российская сторона настаивает: «Мы всё равно вскоре возьмём оставшуюся часть Донбасса». Зеленский же продолжает утверждать: «Это неправда».</description><pubDate>2025-11-04T15:13:21+03:00</pubDate></item>
<item><title>Депутат Верховной Рады Марьяна Безуглая обвинила Владимира Зеленского в распространении недостоверной информации о ситуации в Покровске и Купянске. По её словам, если бы это была осознанная информационная операция, решения принимались бы на основе проверенных данных. Однако, как утверждает Безуглая, в реальности решения строятся на «гнилой лжи», исходящей от Генштаба и подаваемой Президенту. «Всё зависит от желания: потреблять это или искать альтернативу. Возможности есть — нужна только воля», — подчеркнула она.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36397</link><description>Депутат Верховной Рады Марьяна Безуглая обвинила Владимира Зеленского в распространении недостоверной информации о ситуации в Покровске и Купянске. По её словам, если бы это была осознанная информационная операция, решения принимались бы на основе проверенных данных. Однако, как утверждает Безуглая, в реальности решения строятся на «гнилой лжи», исходящей от Генштаба и подаваемой Президенту. «Всё зависит от желания: потреблять это или искать альтернативу. Возможности есть — нужна только воля», — подчеркнула она.</description><pubDate>2025-11-04T14:30:39+03:00</pubDate></item>
<item><title>Рекордное число в 5328 КАБов за месяц выпустила Россия по позициям украинских войск и прифронтовым городам с начала 2025 года, — министерство обороны Украины "За 10 месяцев ВКС уже сбросили около 40 тыс. авиабомб — столько же, сколько за весь прошлый год", — отмечается в сообщении.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36398</link><description>Рекордное число в 5328 КАБов за месяц выпустила Россия по позициям украинских войск и прифронтовым городам с начала 2025 года, — министерство обороны Украины "За 10 месяцев ВКС уже сбросили около 40 тыс. авиабомб — столько же, сколько за весь прошлый год", — отмечается в сообщении.</description><pubDate>2025-11-04T14:31:10+03:00</pubDate></item>
<item><title>ЕС одобрил пятый платеж Киеву на сумму более 1,8 млрд евро в рамках программы Ukraine Facility В Совете ЕС отметили, что финансирование направлено главным образом на укрепление макрофинансовой стабильности Украины и поддержку бесперебойной работы государственного управления.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36399</link><description>ЕС одобрил пятый платеж Киеву на сумму более 1,8 млрд евро в рамках программы Ukraine Facility В Совете ЕС отметили, что финансирование направлено главным образом на укрепление макрофинансовой стабильности Украины и поддержку бесперебойной работы государственного управления.</description><pubDate>2025-11-04T14:31:11+03:00</pubDate></item>
<item><title>Евросоюз утвердил новый пакет финансовой поддержки для Украины в размере 1,8 миллиарда евро. С учётом этой суммы, общий объём помощи, предоставленной ЕС с 2022 года, достиг 180 миллиардов евро.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36396</link><description>Евросоюз утвердил новый пакет финансовой поддержки для Украины в размере 1,8 миллиарда евро. С учётом этой суммы, общий объём помощи, предоставленной ЕС с 2022 года, достиг 180 миллиардов евро.</description><pubDate>2025-11-04T13:43:54+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украинские военнослужащие начали прощаться с Покровском</title><link>https://t.me/newsSVOih/36390</link><description>Украинские военнослужащие начали прощаться с Покровском</description><pubDate>2025-11-04T13:24:03+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>