<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>В Болгарии начато парламентское расследование деятельности фондов Джорджа Сороса и его сына Александра. В среду депутаты проголосовали за создание временной комиссии, которая займётся изучением влияния организаций «Открытое общество» на внутренние процессы страны. Инициатива возникла после того, как в новом составе правительства двое из трёх вице-премьеров оказались бывшими сотрудниками фонда Сороса. Комиссия будет проверять связи фондов с политическими партиями, судебной системой, СМИ, образовательными учреждениями и бизнес-структурами. Предложение поддержали оппозиционные партии «Возрождение», «МЕЧ», «Есть такой народ», а также часть депутатов от правящей коалиции. Инициатором выступила партия «Движение за права и свободы» (ДПС), которую возглавляет Делян Пеевский — фигурант санкционных списков США и Великобритании.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36486</link><description>В Болгарии начато парламентское расследование деятельности фондов Джорджа Сороса и его сына Александра. В среду депутаты проголосовали за создание временной комиссии, которая займётся изучением влияния организаций «Открытое общество» на внутренние процессы страны. Инициатива возникла после того, как в новом составе правительства двое из трёх вице-премьеров оказались бывшими сотрудниками фонда Сороса. Комиссия будет проверять связи фондов с политическими партиями, судебной системой, СМИ, образовательными учреждениями и бизнес-структурами. Предложение поддержали оппозиционные партии «Возрождение», «МЕЧ», «Есть такой народ», а также часть депутатов от правящей коалиции. Инициатором выступила партия «Движение за права и свободы» (ДПС), которую возглавляет Делян Пеевский — фигурант санкционных списков США и Великобритании.</description><pubDate>2025-11-06T19:21:54+03:00</pubDate></item>
<item><title>Вооружённые силы Украины опровергли информацию о потере контроля над населёнными пунктами в Днепропетровской и Запорожской областях. По их данным, Александровка, Гуляйполе и Орехов остаются под украинским контролем, несмотря на напряжённую обстановку. ВСУ утверждают, что российские войска пытались прорваться вглубь обороны, используя туманную погоду в Запорожье. Однако попытки проникновения были отражены. На указанных направлениях украинские подразделения продолжают вести поисково-ударные действия, удерживая позиции и препятствуя продвижению противника.А Киборги до сих пор удерживают донецкий аэропорт.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36487</link><description>Вооружённые силы Украины опровергли информацию о потере контроля над населёнными пунктами в Днепропетровской и Запорожской областях. По их данным, Александровка, Гуляйполе и Орехов остаются под украинским контролем, несмотря на напряжённую обстановку. ВСУ утверждают, что российские войска пытались прорваться вглубь обороны, используя туманную погоду в Запорожье. Однако попытки проникновения были отражены. На указанных направлениях украинские подразделения продолжают вести поисково-ударные действия, удерживая позиции и препятствуя продвижению противника.А Киборги до сих пор удерживают донецкий аэропорт.</description><pubDate>2025-11-06T19:24:06+03:00</pubDate></item>
<item><title>Блогершу, пожелавшую смерти российским военным, приговорили к 2 годам и 7 месяцам лишения свободы Летом 2025 года иркутская блогерша Мария Махмутова запостила видео, в котором раскритиковала СВО и празднование Дня России. На следующий день Махмутову задержали. В итоге 35-летнюю блогершу признали виновной в оскорблении представителя власти и насилии против него. Во время задержания она пнула полицейского и покусала оперативника. Следующие 2 года и 7 месяцев блогерша проведёт в колонии-поселении. При этом за дискредитацию ВС РФ ей назначили лишь административный арест на 13 суток и штраф в размере 45 тысяч рублей.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36488</link><description>Блогершу, пожелавшую смерти российским военным, приговорили к 2 годам и 7 месяцам лишения свободы Летом 2025 года иркутская блогерша Мария Махмутова запостила видео, в котором раскритиковала СВО и празднование Дня России. На следующий день Махмутову задержали. В итоге 35-летнюю блогершу признали виновной в оскорблении представителя власти и насилии против него. Во время задержания она пнула полицейского и покусала оперативника. Следующие 2 года и 7 месяцев блогерша проведёт в колонии-поселении. При этом за дискредитацию ВС РФ ей назначили лишь административный арест на 13 суток и штраф в размере 45 тысяч рублей.</description><pubDate>2025-11-06T19:36:09+03:00</pubDate></item>
<item><title>Президент Беларуси Александр Лукашенко обратился к гражданам Украины с призывом приехать в Беларусь. По его словам, страна открыта для украинцев и готова обеспечить им достойные условия жизни. «Мы открыты. Пожалуйста, приезжайте, украинцы. Мы с удовольствием вас примем. Вашим семьям, вашим детишкам обеспечим такую жизнь, как белорусам», — заявил Лукашенко. Заявление прозвучало на фоне продолжающегося конфликта, и, по мнению экспертов, может быть направлено на укрепление гуманитарных связей и демонстрацию нейтральной позиции Минска.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36485</link><description>Президент Беларуси Александр Лукашенко обратился к гражданам Украины с призывом приехать в Беларусь. По его словам, страна открыта для украинцев и готова обеспечить им достойные условия жизни. «Мы открыты. Пожалуйста, приезжайте, украинцы. Мы с удовольствием вас примем. Вашим семьям, вашим детишкам обеспечим такую жизнь, как белорусам», — заявил Лукашенко. Заявление прозвучало на фоне продолжающегося конфликта, и, по мнению экспертов, может быть направлено на укрепление гуманитарных связей и демонстрацию нейтральной позиции Минска.</description><pubDate>2025-11-06T18:47:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>85-летняя Нэнси Пелоси, старейший демократ, бывший спикер Палаты представителей и непрерывно занимающая пост с 1987 года, объявила, что уйдет в отставку и не будет баллотироваться на следующий срок на промежуточных выборах 2026 года</title><link>https://t.me/newsSVOih/36483</link><description>85-летняя Нэнси Пелоси, старейший демократ, бывший спикер Палаты представителей и непрерывно занимающая пост с 1987 года, объявила, что уйдет в отставку и не будет баллотироваться на следующий срок на промежуточных выборах 2026 года</description><pubDate>2025-11-06T17:44:11+03:00</pubDate></item>
<item><title>Польша вводит военную подготовку для всех граждан под лозунгом: «Самые опасные времена со времен Второй мировой войны»</title><link>https://t.me/newsSVOih/36484</link><description>Польша вводит военную подготовку для всех граждан под лозунгом: «Самые опасные времена со времен Второй мировой войны»</description><pubDate>2025-11-06T17:44:12+03:00</pubDate></item>
<item><title>Financial Times: Дженсен Хуанг предупредил, что Китай превзойдет США в гонке искусственного интеллекта благодаря более низким энергетическим затратам и более мягкому регулированию.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36481</link><description>Financial Times: Дженсен Хуанг предупредил, что Китай превзойдет США в гонке искусственного интеллекта благодаря более низким энергетическим затратам и более мягкому регулированию.</description><pubDate>2025-11-06T16:40:44+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Димитрове (ДНР) бойцы российских подразделений освободили 19 зданий, где укрывались украинские боевики. Группировка «Центр» продолжает активное наступление в сторону микрорайона «Западный». За последние сутки противник потерял более 480 человек в зоне ответственности объединения. Штурмовые отряды ведут зачистку жилых и хозяйственных построек, действуя малыми боевыми группами. Координация операций осуществляется с помощью беспилотников, которыми управляют командиры на передовой.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36482</link><description>В Димитрове (ДНР) бойцы российских подразделений освободили 19 зданий, где укрывались украинские боевики. Группировка «Центр» продолжает активное наступление в сторону микрорайона «Западный». За последние сутки противник потерял более 480 человек в зоне ответственности объединения. Штурмовые отряды ведут зачистку жилых и хозяйственных построек, действуя малыми боевыми группами. Координация операций осуществляется с помощью беспилотников, которыми управляют командиры на передовой.</description><pubDate>2025-11-06T16:44:01+03:00</pubDate></item>
<item><title>Россия «всегда будет подрывать мировой порядок»: Рютте готовит страны НАТО к затяжной войне Генсек альянса сказал, что страны должны быть готов к затяжному конфликту с Россией. По его словам, Москва якобы готовится к долгой борьбе, и Запад должен отвечать тем же. Он добавил, что Россия не одна: сотрудничает с Китаем, Северной Кореей, Ираном и другими странами, усиливая свои военные и промышленные возможности. «Нельзя быть наивными. Нужно быть готовыми», – сказал Рютте. Он добавил, что Россия останется дестабилизирующей силой в Европе и мире даже после окончания конфликта на Украине. Польша на этом фоне объявила, что к 2026 году около 400 тыс. резервистов пройдут военную подготовку. Ранее сообщалось, что поляки построят свою стену дронов</title><link>https://t.me/newsSVOih/36479</link><description>Россия «всегда будет подрывать мировой порядок»: Рютте готовит страны НАТО к затяжной войне Генсек альянса сказал, что страны должны быть готов к затяжному конфликту с Россией. По его словам, Москва якобы готовится к долгой борьбе, и Запад должен отвечать тем же. Он добавил, что Россия не одна: сотрудничает с Китаем, Северной Кореей, Ираном и другими странами, усиливая свои военные и промышленные возможности. «Нельзя быть наивными. Нужно быть готовыми», – сказал Рютте. Он добавил, что Россия останется дестабилизирующей силой в Европе и мире даже после окончания конфликта на Украине. Польша на этом фоне объявила, что к 2026 году около 400 тыс. резервистов пройдут военную подготовку. Ранее сообщалось, что поляки построят свою стену дронов</description><pubDate>2025-11-06T16:18:02+03:00</pubDate></item>
<item><title>Суд в Москве приговорил к 17 годам колонии Шахина Аббасова, обвиняемого в убийстве байкера из-за замечания о парковке. Произошло все еще в 2024-м, когда Аббасов припарковал авто на тротуаре у подъезда дома. Байкер Ковалев сделал ему замечание, в итоге Аббасов на него напал, избил и ударил ножом, от полученных травм Ковалев скончался. Друзей и родных Аббасова, которые помогали ему скрыться, приговорили к разным срокам: брату Шохрату дали 12 лет колонии, дяде — 1 год и 11 месяцев, которые он отбыл в СИЗО день за 1.5, поэтому его отпустили в зале суда. Отца Шахина Низами Аббасова признали невиновным и оправдали.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36480</link><description>Суд в Москве приговорил к 17 годам колонии Шахина Аббасова, обвиняемого в убийстве байкера из-за замечания о парковке. Произошло все еще в 2024-м, когда Аббасов припарковал авто на тротуаре у подъезда дома. Байкер Ковалев сделал ему замечание, в итоге Аббасов на него напал, избил и ударил ножом, от полученных травм Ковалев скончался. Друзей и родных Аббасова, которые помогали ему скрыться, приговорили к разным срокам: брату Шохрату дали 12 лет колонии, дяде — 1 год и 11 месяцев, которые он отбыл в СИЗО день за 1.5, поэтому его отпустили в зале суда. Отца Шахина Низами Аббасова признали невиновным и оправдали.</description><pubDate>2025-11-06T16:18:02+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украина получила от Латвии 21 бронетранспортер Patria 6x6, — министр обороны Денис Шмыгаль. Эти машины поступят на вооружение Сил специальных операций. В целом в 2025 году Украина получит все обещанные 42 бронемашины. Также латвийцы передали 12 боевых разведывательных машин CVR(T)</title><link>https://t.me/newsSVOih/36471</link><description>Украина получила от Латвии 21 бронетранспортер Patria 6x6, — министр обороны Денис Шмыгаль. Эти машины поступят на вооружение Сил специальных операций. В целом в 2025 году Украина получит все обещанные 42 бронемашины. Также латвийцы передали 12 боевых разведывательных машин CVR(T)</description><pubDate>2025-11-06T15:25:44+03:00</pubDate></item>
<item><title>Правительство Южно-Африканской Республики расследует участие своих граждан в боевых действиях на территории Украины. По данным Bloomberg, 17 мужчин из ЮАР были обманом завербованы и оказались в зоне конфликта на Донбассе, рассчитывая на высокооплачиваемые контракты. Согласно южноафриканскому законодательству, с 1998 года участие в вооружённых конфликтах на стороне другого государства считается уголовным преступлением. Президент Сирил Рамафоса поручил использовать дипломатические каналы для возвращения граждан на родину. Большинство попавших в ловушку — молодые люди из провинции Квазулу-Наталь и Восточной Капской. Они обратились к властям с просьбой о помощи, заявив, что оказались в опасной ситуации без возможности самостоятельно выбраться.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36472</link><description>Правительство Южно-Африканской Республики расследует участие своих граждан в боевых действиях на территории Украины. По данным Bloomberg, 17 мужчин из ЮАР были обманом завербованы и оказались в зоне конфликта на Донбассе, рассчитывая на высокооплачиваемые контракты. Согласно южноафриканскому законодательству, с 1998 года участие в вооружённых конфликтах на стороне другого государства считается уголовным преступлением. Президент Сирил Рамафоса поручил использовать дипломатические каналы для возвращения граждан на родину. Большинство попавших в ловушку — молодые люди из провинции Квазулу-Наталь и Восточной Капской. Они обратились к властям с просьбой о помощи, заявив, что оказались в опасной ситуации без возможности самостоятельно выбраться.</description><pubDate>2025-11-06T15:28:05+03:00</pubDate></item>
<item><title>Перехват «Герани» неизвестным средством поражения над жилым домом</title><link>https://t.me/newsSVOih/36473</link><description>Перехват «Герани» неизвестным средством поражения над жилым домом</description><pubDate>2025-11-06T15:37:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>По мнению обозревателей Bloomberg, Великобритания и большая часть Европы продолжают двигаться по экономическому пути, ведущему к краху. В статье говорится, что Британия уже достигла «глубокой чёрной дыры» в вопросе бюджетных средств. Ожидается, что в ближайшем бюджете, который будет представлен 26 ноября, правительство может объявить о повышении подоходного налога. В Германии, как утверждается, расходы на социальное обеспечение стали неприемлемыми, а автопромышленность — одна из ключевых отраслей экономики — находится в критическом состоянии. Во Франции продолжаются массовые протесты против повышения пенсионного возраста с 62 до 64 лет, инициированного президентом Эммануэлем Макроном. Авторы статьи отмечают, что европейские правительства всё чаще перекладывают фискальную нагрузку на работающих граждан, чтобы «баловать тех, кто не работает», что, по их мнению, подрывает экономическую устойчивость и усиливает социальное напряжение.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36474</link><description>По мнению обозревателей Bloomberg, Великобритания и большая часть Европы продолжают двигаться по экономическому пути, ведущему к краху. В статье говорится, что Британия уже достигла «глубокой чёрной дыры» в вопросе бюджетных средств. Ожидается, что в ближайшем бюджете, который будет представлен 26 ноября, правительство может объявить о повышении подоходного налога. В Германии, как утверждается, расходы на социальное обеспечение стали неприемлемыми, а автопромышленность — одна из ключевых отраслей экономики — находится в критическом состоянии. Во Франции продолжаются массовые протесты против повышения пенсионного возраста с 62 до 64 лет, инициированного президентом Эммануэлем Макроном. Авторы статьи отмечают, что европейские правительства всё чаще перекладывают фискальную нагрузку на работающих граждан, чтобы «баловать тех, кто не работает», что, по их мнению, подрывает экономическую устойчивость и усиливает социальное напряжение.</description><pubDate>2025-11-06T15:39:47+03:00</pubDate></item>
<item><title>Татьяна Ким и Владислав Бакальчук достигли мирового соглашения по разделу имущества после развода, сообщила Ким.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36475</link><description>Татьяна Ким и Владислав Бакальчук достигли мирового соглашения по разделу имущества после развода, сообщила Ким.</description><pubDate>2025-11-06T15:45:51+03:00</pubDate></item>
<item><title>Семь стран ЕС хотят ввода пошлин на товары из РФ, экспортная доля которых составила €5,4 млрд в 2024 году, пишет Politico. Как отметило издание, с таким предложением выступили Германия, Латвия, Литва, Польша, Финляндия, Швеция и Эстония.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36476</link><description>Семь стран ЕС хотят ввода пошлин на товары из РФ, экспортная доля которых составила €5,4 млрд в 2024 году, пишет Politico. Как отметило издание, с таким предложением выступили Германия, Латвия, Литва, Польша, Финляндия, Швеция и Эстония.</description><pubDate>2025-11-06T15:45:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Парламент Болгарии преодолел вето президента на законопроект о продаже активов "Лукойла". По итогам голосования с вето президента согласились лишь 74 депутата, представляющих оппозицию, остальные 125 решили его отклонить.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36477</link><description>Парламент Болгарии преодолел вето президента на законопроект о продаже активов "Лукойла". По итогам голосования с вето президента согласились лишь 74 депутата, представляющих оппозицию, остальные 125 решили его отклонить.</description><pubDate>2025-11-06T15:45:53+03:00</pubDate></item>
<item><title>Премьер-министр земли Саксония-Анхальт Райнер Хазелофф не смог вовремя попасть в Брюссель, потому что его рейс задержали из-за незаконных полетов дронов. Сам политик направлялся на встречу, где собирался обсудить борьбу с беспилотниками. Из-за неизвестных дронов аэропорт Брюсселя вечером приостановил работу, и Хазелоффу пришлось добираться через Франкфурт. В столицу Бельгии он прибыл с опозданием в несколько часов. Там премьер должен был встретиться с постоянным представителем Германии при НАТО Детлефом Вехтером, чтобы обсудить «пробелы в системе противодронной обороны». Хазелофф заявил, что его земля может помочь Германии в решении этой проблемы — в частности, благодаря испытательному центру беспилотников Немецкого центра авиации и космонавтики в Кохштедте. Проблема незаконных дронов в Германии становится все острее. Они регулярно нарушают запретные зоны, летая над военными базами, стадионами, вокзалами и электростанциями. Новый закон позволяет полиции сбивать опасные дроны, однако на местах по-прежнему не хватает нужной техники.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36478</link><description>Премьер-министр земли Саксония-Анхальт Райнер Хазелофф не смог вовремя попасть в Брюссель, потому что его рейс задержали из-за незаконных полетов дронов. Сам политик направлялся на встречу, где собирался обсудить борьбу с беспилотниками. Из-за неизвестных дронов аэропорт Брюсселя вечером приостановил работу, и Хазелоффу пришлось добираться через Франкфурт. В столицу Бельгии он прибыл с опозданием в несколько часов. Там премьер должен был встретиться с постоянным представителем Германии при НАТО Детлефом Вехтером, чтобы обсудить «пробелы в системе противодронной обороны». Хазелофф заявил, что его земля может помочь Германии в решении этой проблемы — в частности, благодаря испытательному центру беспилотников Немецкого центра авиации и космонавтики в Кохштедте. Проблема незаконных дронов в Германии становится все острее. Они регулярно нарушают запретные зоны, летая над военными базами, стадионами, вокзалами и электростанциями. Новый закон позволяет полиции сбивать опасные дроны, однако на местах по-прежнему не хватает нужной техники.</description><pubDate>2025-11-06T15:46:21+03:00</pubDate></item>
<item><title>«Не гнушаются передергивать»: как западные СМИ отреагировали на заседание Совбеза с Путиным Многие западные СМИ искажают слова президента РФ после заседания Совета безопасности, заявили в Кремле. Пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков подчеркнул, что несмотря на разъяснения властей и четкие формулировки Путина, зарубежные журналисты продолжают реагировать слишком эмоционально и передергивать смысл его высказываний. «Это продолжение достаточно эмоциональной, излишне эмоциональной реакции западных СМИ. Все это идет в русле милитаристской антироссийской истерики, которая сейчас бушует в странах Запада», – отметил Песков. ✖️ Вчера Путин поручил Минобороны, МИД, гражданским ведомствам и спецслужбам подготовить предложения о возможной подготовке к ядерным испытаниям. Иностранные СМИ раскрутили эти слова как якобы четкий сигнал к началу ядерных испытаний.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36469</link><description>«Не гнушаются передергивать»: как западные СМИ отреагировали на заседание Совбеза с Путиным Многие западные СМИ искажают слова президента РФ после заседания Совета безопасности, заявили в Кремле. Пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков подчеркнул, что несмотря на разъяснения властей и четкие формулировки Путина, зарубежные журналисты продолжают реагировать слишком эмоционально и передергивать смысл его высказываний. «Это продолжение достаточно эмоциональной, излишне эмоциональной реакции западных СМИ. Все это идет в русле милитаристской антироссийской истерики, которая сейчас бушует в странах Запада», – отметил Песков. ✖️ Вчера Путин поручил Минобороны, МИД, гражданским ведомствам и спецслужбам подготовить предложения о возможной подготовке к ядерным испытаниям. Иностранные СМИ раскрутили эти слова как якобы четкий сигнал к началу ядерных испытаний.</description><pubDate>2025-11-06T14:20:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Киеве пропал начальник отделения Дарницкого управления полиции вместе с изъятыми деньгами. По информации СМИ, офицер не появился на службе и не выходит на связь. Одновременно с его исчезновением пропали средства, изъятые во время одного из расследований. По предварительным данным, речь идет о сумме около 400 тыс долл. В настоящее время проводится проверка и устанавливаются все обстоятельства инцидента.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36470</link><description>В Киеве пропал начальник отделения Дарницкого управления полиции вместе с изъятыми деньгами. По информации СМИ, офицер не появился на службе и не выходит на связь. Одновременно с его исчезновением пропали средства, изъятые во время одного из расследований. По предварительным данным, речь идет о сумме около 400 тыс долл. В настоящее время проводится проверка и устанавливаются все обстоятельства инцидента.</description><pubDate>2025-11-06T14:21:43+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>