<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>Призыв в армию в России будет проходить круглый год Владимир Путин подписал соответствующий закон. Теперь медицинские комиссии, психологический отбор и заседания призывных комиссий будут проходить в течение всего года. Фактическая отправка призывников в воинские части сохранится дважды в год: с 1 апреля по 15 июля и с 1 октября по 31 декабря. Для отдельных категорий введены особые сроки: ➖сельчане, занятые в полевых работах — 15 октября – 31 декабря; ➖педагоги — 1 мая – 15 июля; ➖жители Крайнего Севера — 1 мая – 15 июля или 1 ноября – 31 декабря. Электронная повестка теперь обязывает явиться не позднее чем через 30 дней после размещения в реестре.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36410</link><description>Призыв в армию в России будет проходить круглый год Владимир Путин подписал соответствующий закон. Теперь медицинские комиссии, психологический отбор и заседания призывных комиссий будут проходить в течение всего года. Фактическая отправка призывников в воинские части сохранится дважды в год: с 1 апреля по 15 июля и с 1 октября по 31 декабря. Для отдельных категорий введены особые сроки: ➖сельчане, занятые в полевых работах — 15 октября – 31 декабря; ➖педагоги — 1 мая – 15 июля; ➖жители Крайнего Севера — 1 мая – 15 июля или 1 ноября – 31 декабря. Электронная повестка теперь обязывает явиться не позднее чем через 30 дней после размещения в реестре.</description><pubDate>2025-11-04T19:46:38+03:00</pubDate></item>
<item><title>Берлин снова отказал Киеву в дальнобойных ракетах, но добавит €3 млрд помощи Правительство Германии по-прежнему исключает передачу Украине крылатых ракет Taurus, — сообщает Handelsblatt со ссылкой на источники в кабмине. Вместо этого Берлин намерен увеличить военную помощь Киеву в 2026 году на €3 млрд, доведя общий объём до €11,5 млрд. за счёт налогоплательщиков. Средства пойдут на артиллерию, дроны, бронетехнику и две новые системы Patriot. По данным Handelsblatt, власти рассчитывают, что Украина направит часть финансирования на разработку собственных дальнобойных ракет, включая «Фламинго». Бывший канцлер Олаф Шольц исключал поставки Taurus из опасений втягивания ФРГ в войну. Его преемник Фридрих Мерц, ранее поддерживавший передачу ракет и удары ими по Крымскому мосту, после вступления в должность передумал.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36409</link><description>Берлин снова отказал Киеву в дальнобойных ракетах, но добавит €3 млрд помощи Правительство Германии по-прежнему исключает передачу Украине крылатых ракет Taurus, — сообщает Handelsblatt со ссылкой на источники в кабмине. Вместо этого Берлин намерен увеличить военную помощь Киеву в 2026 году на €3 млрд, доведя общий объём до €11,5 млрд. за счёт налогоплательщиков. Средства пойдут на артиллерию, дроны, бронетехнику и две новые системы Patriot. По данным Handelsblatt, власти рассчитывают, что Украина направит часть финансирования на разработку собственных дальнобойных ракет, включая «Фламинго». Бывший канцлер Олаф Шольц исключал поставки Taurus из опасений втягивания ФРГ в войну. Его преемник Фридрих Мерц, ранее поддерживавший передачу ракет и удары ими по Крымскому мосту, после вступления в должность передумал.</description><pubDate>2025-11-04T18:22:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>В опубликованном ежегодном докладе Еврокомиссии по расширению ЕС отмечается, что пытки и жестокое обращение с заключёнными остаются одной из ключевых проблем пенитенциарной системы Украины. Документ подчёркивает, что для соответствия европейским стандартам в этой сфере необходимы срочные реформы. Также в докладе упоминаются многочисленные дела, находящиеся под контролем Комитета министров Совета Европы, связанные с незаконными арестами, плохими условиями содержания, отсутствием медицинской помощи и нарушениями прав человека. Еврокомиссия призывает Киев усилить защиту прав заключённых и обеспечить соблюдение международных норм.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36407</link><description>В опубликованном ежегодном докладе Еврокомиссии по расширению ЕС отмечается, что пытки и жестокое обращение с заключёнными остаются одной из ключевых проблем пенитенциарной системы Украины. Документ подчёркивает, что для соответствия европейским стандартам в этой сфере необходимы срочные реформы. Также в докладе упоминаются многочисленные дела, находящиеся под контролем Комитета министров Совета Европы, связанные с незаконными арестами, плохими условиями содержания, отсутствием медицинской помощи и нарушениями прав человека. Еврокомиссия призывает Киев усилить защиту прав заключённых и обеспечить соблюдение международных норм.</description><pubDate>2025-11-04T16:53:17+03:00</pubDate></item>
<item><title>В районе Купянска зафиксирован удар украинского дрона по мирному жителю. По сообщениям с места событий, мужчина попытался покинуть город, встал на колени и начал молиться. Спустя несколько секунд в него врезался беспилотник. Инцидент попал на видео. Внимание: кадры содержат сцены, не предназначенные для просмотра несовершеннолетними.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36408</link><description>В районе Купянска зафиксирован удар украинского дрона по мирному жителю. По сообщениям с места событий, мужчина попытался покинуть город, встал на колени и начал молиться. Спустя несколько секунд в него врезался беспилотник. Инцидент попал на видео. Внимание: кадры содержат сцены, не предназначенные для просмотра несовершеннолетними.</description><pubDate>2025-11-04T16:55:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Зеленский сообщил, что посетил линию фронта в районе Доброполья, недалеко от Покровска. Видимо врет, так как дороги там примерно такие</title><link>https://t.me/newsSVOih/36405</link><description>Зеленский сообщил, что посетил линию фронта в районе Доброполья, недалеко от Покровска. Видимо врет, так как дороги там примерно такие</description><pubDate>2025-11-04T16:47:09+03:00</pubDate></item>
<item><title>Международная федерация водных видов спорта (World Aquatics) внесла изменения в правила допуска, разрешив российским ватерполистам возвращение на международную арену с 2026 года. С 1 января спортсмены смогут выступать в нейтральном статусе, как это уже разрешено в других водных дисциплинах. Ранее участие российских и белорусских команд в соревнованиях по водному поло было приостановлено. Новые правила открывают возможность для возвращения на чемпионаты Европы и другие турниры под эгидой World Aquatics.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36406</link><description>Международная федерация водных видов спорта (World Aquatics) внесла изменения в правила допуска, разрешив российским ватерполистам возвращение на международную арену с 2026 года. С 1 января спортсмены смогут выступать в нейтральном статусе, как это уже разрешено в других водных дисциплинах. Ранее участие российских и белорусских команд в соревнованиях по водному поло было приостановлено. Новые правила открывают возможность для возвращения на чемпионаты Европы и другие турниры под эгидой World Aquatics.</description><pubDate>2025-11-04T16:51:14+03:00</pubDate></item>
<item><title>ВСУ ударили по многоквартирному жилому дому в Свердловске, пострадал мирный житель, сообщил глава ЛНР Леонид Пасечник. «В полночь киевские боевики совершили очередной бесчеловечный поступок, нанесли удар БПЛА по мирным жителям города Свердловска. В результате пострадал мужчина. Он оперативно доставлен в медицинское учреждение, где ему оказывают необходимую помощь. В двухэтажном доме поврежден фасад и выбиты окна. Жильцы эвакуированы и расселены у родственников. Глава Свердловского муниципального округа Андрей Сухачев работает на месте происшествия. Вместе со специалистами оценивают объем нанесенных повреждений, чтобы определить пригоден ли дом к восстановлению. Всего над территорией ЛНР силами ПВО сбито и уничтожено 32 БпЛА».</title><link>https://t.me/newsSVOih/36402</link><description>ВСУ ударили по многоквартирному жилому дому в Свердловске, пострадал мирный житель, сообщил глава ЛНР Леонид Пасечник. «В полночь киевские боевики совершили очередной бесчеловечный поступок, нанесли удар БПЛА по мирным жителям города Свердловска. В результате пострадал мужчина. Он оперативно доставлен в медицинское учреждение, где ему оказывают необходимую помощь. В двухэтажном доме поврежден фасад и выбиты окна. Жильцы эвакуированы и расселены у родственников. Глава Свердловского муниципального округа Андрей Сухачев работает на месте происшествия. Вместе со специалистами оценивают объем нанесенных повреждений, чтобы определить пригоден ли дом к восстановлению. Всего над территорией ЛНР силами ПВО сбито и уничтожено 32 БпЛА».</description><pubDate>2025-11-04T15:30:28+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Одессе женщину осудили за публикацию в TikTok видео о мобилизации украинцев По данным следствия, в декабре 2024 — январе 2025 года жительница Одессы опубликовала на своей странице, где более 150 тыс. подписчиков, десятки видео с работой ТЦК с комментариями, которые, по версии следствия, имели "деморализующий эффект", призывали уклоняться от службы и могли быть использованы Россией. Суд признал её виновной в препятствовании деятельности ВСУ. Женщине грозило до 5 лет лишения свободы, однако суд назначил испытательный срок на 2 года.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36400</link><description>В Одессе женщину осудили за публикацию в TikTok видео о мобилизации украинцев По данным следствия, в декабре 2024 — январе 2025 года жительница Одессы опубликовала на своей странице, где более 150 тыс. подписчиков, десятки видео с работой ТЦК с комментариями, которые, по версии следствия, имели "деморализующий эффект", призывали уклоняться от службы и могли быть использованы Россией. Суд признал её виновной в препятствовании деятельности ВСУ. Женщине грозило до 5 лет лишения свободы, однако суд назначил испытательный срок на 2 года.</description><pubDate>2025-11-04T15:00:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>По данным Spiegel, Владимир Зеленский отказывается признавать потерю контроля над Покровском, опасаясь возможной реакции Дональда Трампа. Один из бойцов 68-й бригады заявил изданию, что российские силы уже присутствуют практически во всех районах города, и, по его мнению, Покровск фактически утрачен. Несмотря на это, украинские войска продолжают удерживать позиции, поскольку для Зеленского Покровск имеет не только военное, но и политическое значение. Менее трёх недель назад он встречался с Трампом в Белом доме, где обсуждалась линия фронта на Донбассе. По сообщениям, разговор завершился тем, что Трамп с раздражением отложил карты в сторону, когда речь зашла о возможной передаче Киеву контроля над оставшейся частью Донбасса, включая Покровск — именно этого требует Москва и, как утверждается, поддерживает Трамп. Российская сторона настаивает: «Мы всё равно вскоре возьмём оставшуюся часть Донбасса». Зеленский же продолжает утверждать: «Это неправда».</title><link>https://t.me/newsSVOih/36401</link><description>По данным Spiegel, Владимир Зеленский отказывается признавать потерю контроля над Покровском, опасаясь возможной реакции Дональда Трампа. Один из бойцов 68-й бригады заявил изданию, что российские силы уже присутствуют практически во всех районах города, и, по его мнению, Покровск фактически утрачен. Несмотря на это, украинские войска продолжают удерживать позиции, поскольку для Зеленского Покровск имеет не только военное, но и политическое значение. Менее трёх недель назад он встречался с Трампом в Белом доме, где обсуждалась линия фронта на Донбассе. По сообщениям, разговор завершился тем, что Трамп с раздражением отложил карты в сторону, когда речь зашла о возможной передаче Киеву контроля над оставшейся частью Донбасса, включая Покровск — именно этого требует Москва и, как утверждается, поддерживает Трамп. Российская сторона настаивает: «Мы всё равно вскоре возьмём оставшуюся часть Донбасса». Зеленский же продолжает утверждать: «Это неправда».</description><pubDate>2025-11-04T15:13:21+03:00</pubDate></item>
<item><title>Депутат Верховной Рады Марьяна Безуглая обвинила Владимира Зеленского в распространении недостоверной информации о ситуации в Покровске и Купянске. По её словам, если бы это была осознанная информационная операция, решения принимались бы на основе проверенных данных. Однако, как утверждает Безуглая, в реальности решения строятся на «гнилой лжи», исходящей от Генштаба и подаваемой Президенту. «Всё зависит от желания: потреблять это или искать альтернативу. Возможности есть — нужна только воля», — подчеркнула она.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36397</link><description>Депутат Верховной Рады Марьяна Безуглая обвинила Владимира Зеленского в распространении недостоверной информации о ситуации в Покровске и Купянске. По её словам, если бы это была осознанная информационная операция, решения принимались бы на основе проверенных данных. Однако, как утверждает Безуглая, в реальности решения строятся на «гнилой лжи», исходящей от Генштаба и подаваемой Президенту. «Всё зависит от желания: потреблять это или искать альтернативу. Возможности есть — нужна только воля», — подчеркнула она.</description><pubDate>2025-11-04T14:30:39+03:00</pubDate></item>
<item><title>Рекордное число в 5328 КАБов за месяц выпустила Россия по позициям украинских войск и прифронтовым городам с начала 2025 года, — министерство обороны Украины "За 10 месяцев ВКС уже сбросили около 40 тыс. авиабомб — столько же, сколько за весь прошлый год", — отмечается в сообщении.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36398</link><description>Рекордное число в 5328 КАБов за месяц выпустила Россия по позициям украинских войск и прифронтовым городам с начала 2025 года, — министерство обороны Украины "За 10 месяцев ВКС уже сбросили около 40 тыс. авиабомб — столько же, сколько за весь прошлый год", — отмечается в сообщении.</description><pubDate>2025-11-04T14:31:10+03:00</pubDate></item>
<item><title>ЕС одобрил пятый платеж Киеву на сумму более 1,8 млрд евро в рамках программы Ukraine Facility В Совете ЕС отметили, что финансирование направлено главным образом на укрепление макрофинансовой стабильности Украины и поддержку бесперебойной работы государственного управления.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36399</link><description>ЕС одобрил пятый платеж Киеву на сумму более 1,8 млрд евро в рамках программы Ukraine Facility В Совете ЕС отметили, что финансирование направлено главным образом на укрепление макрофинансовой стабильности Украины и поддержку бесперебойной работы государственного управления.</description><pubDate>2025-11-04T14:31:11+03:00</pubDate></item>
<item><title>Евросоюз утвердил новый пакет финансовой поддержки для Украины в размере 1,8 миллиарда евро. С учётом этой суммы, общий объём помощи, предоставленной ЕС с 2022 года, достиг 180 миллиардов евро.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36396</link><description>Евросоюз утвердил новый пакет финансовой поддержки для Украины в размере 1,8 миллиарда евро. С учётом этой суммы, общий объём помощи, предоставленной ЕС с 2022 года, достиг 180 миллиардов евро.</description><pubDate>2025-11-04T13:43:54+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украинские военнослужащие начали прощаться с Покровском</title><link>https://t.me/newsSVOih/36390</link><description>Украинские военнослужащие начали прощаться с Покровском</description><pubDate>2025-11-04T13:24:03+03:00</pubDate></item>
<item><title>Польша строит военные склады у границы с России. До конца года планируют построить ещё 12 таких складов, всего их будет более 100. Часть будет расположена на военных базах, а остальные места размещения согласуют с местными органами власти и землевладельцами. "На складах хранятся, среди прочего, бетонные укрепления, называемые "ёжи", строительные материалы для возведения стрелковых окопов, наборы для расширения укреплений, колючая проволока и другие материалы для быстрого возведения укреплений", — говорится в сообщении польского Генштаба</title><link>https://t.me/newsSVOih/36391</link><description>Польша строит военные склады у границы с России. До конца года планируют построить ещё 12 таких складов, всего их будет более 100. Часть будет расположена на военных базах, а остальные места размещения согласуют с местными органами власти и землевладельцами. "На складах хранятся, среди прочего, бетонные укрепления, называемые "ёжи", строительные материалы для возведения стрелковых окопов, наборы для расширения укреплений, колючая проволока и другие материалы для быстрого возведения укреплений", — говорится в сообщении польского Генштаба</description><pubDate>2025-11-04T13:24:03+03:00</pubDate></item>
<item><title>Российская армия заняла около 85% Покровска, — немецкий осинтер Рёпке "Признаков того, что украинское "контрнаступление" на севере города меняет ситуацию на местности, нет", — пишет он.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36394</link><description>Российская армия заняла около 85% Покровска, — немецкий осинтер Рёпке "Признаков того, что украинское "контрнаступление" на севере города меняет ситуацию на местности, нет", — пишет он.</description><pubDate>2025-11-04T13:24:04+03:00</pubDate></item>
<item><title>Президент Франции Эммануэль Макрон призвал европейцев отказаться от получения новостей через социальные сети и вернуться к традиционным государственным СМИ. Выступая в Париже, он заявил, что использование соцсетей для информирования — «глубоко ошибочно», и подчеркнул важность доверия к профессиональным журналистам и авторитетным источникам. По словам Макрона, цифровые платформы подрывают основы демократической дискуссии, а Франция и её союзники проявили «наивность», позволив иностранным алгоритмам формировать общественные дебаты. В ответ он предложил создать новую «европейскую программу защиты и регулирования», фактически направленную на усиление политического контроля над цифровой средой. В своей речи Макрон также обвинил Россию в дестабилизации, несмотря на то, что у неё нет ни одной собственной социальной платформы, работающей в Европе.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36395</link><description>Президент Франции Эммануэль Макрон призвал европейцев отказаться от получения новостей через социальные сети и вернуться к традиционным государственным СМИ. Выступая в Париже, он заявил, что использование соцсетей для информирования — «глубоко ошибочно», и подчеркнул важность доверия к профессиональным журналистам и авторитетным источникам. По словам Макрона, цифровые платформы подрывают основы демократической дискуссии, а Франция и её союзники проявили «наивность», позволив иностранным алгоритмам формировать общественные дебаты. В ответ он предложил создать новую «европейскую программу защиты и регулирования», фактически направленную на усиление политического контроля над цифровой средой. В своей речи Макрон также обвинил Россию в дестабилизации, несмотря на то, что у неё нет ни одной собственной социальной платформы, работающей в Европе.</description><pubDate>2025-11-04T13:26:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>Правительство Канады пытается добиться «правовой защиты» транспортного самолета Ан-124-100 «Руслан», принадлежащего российской авиакомпании «Волга-Днепр», который был задержан в международном аэропорту Торонто Пирсон в 2022 году. Самолет застрял в аэропорту более трех лет после того, как Оттава захватила его начала СВО. Как сообщает CBC, министр иностранных дел Канады Анита Ананд заявила, что российский грузовой самолет, задержанный в международном аэропорту Торонто Пирсон на протяжении многих лет, вынудил правительство «распутать» сложную структуру владения самолетом. «Это юридический процесс, но он также касается того, как мы можем помочь Украине в трудную минуту», — заявила Ананд на пресс-конференции в пятницу.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36385</link><description>Правительство Канады пытается добиться «правовой защиты» транспортного самолета Ан-124-100 «Руслан», принадлежащего российской авиакомпании «Волга-Днепр», который был задержан в международном аэропорту Торонто Пирсон в 2022 году. Самолет застрял в аэропорту более трех лет после того, как Оттава захватила его начала СВО. Как сообщает CBC, министр иностранных дел Канады Анита Ананд заявила, что российский грузовой самолет, задержанный в международном аэропорту Торонто Пирсон на протяжении многих лет, вынудил правительство «распутать» сложную структуру владения самолетом. «Это юридический процесс, но он также касается того, как мы можем помочь Украине в трудную минуту», — заявила Ананд на пресс-конференции в пятницу.</description><pubDate>2025-11-04T12:41:46+03:00</pubDate></item>
<item><title>Дмитрий Медведев поздравил россиян с Днем народного единства. Видео: Официальный Telegram-канал Дмитрия Медведева</title><link>https://t.me/newsSVOih/36386</link><description>Дмитрий Медведев поздравил россиян с Днем народного единства. Видео: Официальный Telegram-канал Дмитрия Медведева</description><pubDate>2025-11-04T12:43:10+03:00</pubDate></item>
<item><title>Армия РФ продвинулась в Покровске и к югу от Мирнограда, сообщает Deep State. Серая зона еще сильнее расширилась севернее, по трассе между городами. Также у РФ масштабное продвижение под Боровой - до поселка осталось около 6 км. И в сторону Новопавловки Днепропетровской области. Укр СМИ</title><link>https://t.me/newsSVOih/36387</link><description>Армия РФ продвинулась в Покровске и к югу от Мирнограда, сообщает Deep State. Серая зона еще сильнее расширилась севернее, по трассе между городами. Также у РФ масштабное продвижение под Боровой - до поселка осталось около 6 км. И в сторону Новопавловки Днепропетровской области. Укр СМИ</description><pubDate>2025-11-04T12:44:37+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>