<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>Ален Минк, влиятельный французский политический советник и бывший наставник Эммануэля Макрона, заявил, что президент стал «худшим лидером Франции» с момента основания Пятой республики в 1958 году. В интервью Politico Минк отметил, что ранее восхищался Макроном, сравнивая его с Наполеоном и называя «необыкновенным существом, наделённым талантом и удачей». Однако спустя восемь лет Минк изменил мнение. По его словам, нарциссизм Макрона привёл к «безрассудным решениям», которые подорвали стабильность французских институтов и усилили позиции крайне правых накануне президентских выборов 2027 года. «Он оставит после себя, вероятно, навсегда нестабильную политическую обстановку во Франции. Это непростительно», — заявил Минк, добавив, что Макрон не признаёт своей ответственности за происходящее.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36501</link><description>Ален Минк, влиятельный французский политический советник и бывший наставник Эммануэля Макрона, заявил, что президент стал «худшим лидером Франции» с момента основания Пятой республики в 1958 году. В интервью Politico Минк отметил, что ранее восхищался Макроном, сравнивая его с Наполеоном и называя «необыкновенным существом, наделённым талантом и удачей». Однако спустя восемь лет Минк изменил мнение. По его словам, нарциссизм Макрона привёл к «безрассудным решениям», которые подорвали стабильность французских институтов и усилили позиции крайне правых накануне президентских выборов 2027 года. «Он оставит после себя, вероятно, навсегда нестабильную политическую обстановку во Франции. Это непростительно», — заявил Минк, добавив, что Макрон не признаёт своей ответственности за происходящее.</description><pubDate>2025-11-07T08:02:34+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Петропавловске-Камчатском корабль береговой охраны завалился на бок при подъеме из воды. Инцидент произошёл на пирсе судоремонтного предприятия — несколько человек оказались в воде. По предварительным данным, обошлось без пострадавших. Причины происшествия выясняются.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36500</link><description>В Петропавловске-Камчатском корабль береговой охраны завалился на бок при подъеме из воды. Инцидент произошёл на пирсе судоремонтного предприятия — несколько человек оказались в воде. По предварительным данным, обошлось без пострадавших. Причины происшествия выясняются.</description><pubDate>2025-11-07T07:52:34+03:00</pubDate></item>
<item><title>Силы ПВО за ночь сбили 11 украинских БПЛА над регионами России, сообщили в Минобороны.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36499</link><description>Силы ПВО за ночь сбили 11 украинских БПЛА над регионами России, сообщили в Минобороны.</description><pubDate>2025-11-07T07:46:49+03:00</pubDate></item>
<item><title>Президент США Дональд Трамп прокомментировал решение бывшего спикера Палаты представителей Нэнси Пелоси уйти из политики после окончания своего срока в 2027 году. По его словам, это «великая услуга стране». «Нэнси Пелоси?! Я считаю, что она злая женщина. Я рад, что она уходит в отставку. Думаю, она оказала большую услугу стране, уйдя в отставку», — заявил Трамп в интервью Fox News. Он также назвал Пелоси «коррумпированной» и «сосредоточенной только на плохих вещах» для США. Пелоси представляла Демпартию в Конгрессе с 1987 года и дважды инициировала импичмент Трампу. Её полномочия истекают в январе 2027 года.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36498</link><description>Президент США Дональд Трамп прокомментировал решение бывшего спикера Палаты представителей Нэнси Пелоси уйти из политики после окончания своего срока в 2027 году. По его словам, это «великая услуга стране». «Нэнси Пелоси?! Я считаю, что она злая женщина. Я рад, что она уходит в отставку. Думаю, она оказала большую услугу стране, уйдя в отставку», — заявил Трамп в интервью Fox News. Он также назвал Пелоси «коррумпированной» и «сосредоточенной только на плохих вещах» для США. Пелоси представляла Демпартию в Конгрессе с 1987 года и дважды инициировала импичмент Трампу. Её полномочия истекают в январе 2027 года.</description><pubDate>2025-11-07T07:25:36+03:00</pubDate></item>
<item><title>6 ноября Томио Окамура, глава правопопулистской партии «Свобода и прямая демократия» (SPD), избран спикером Палаты депутатов парламента Чехии. Одним из первых решений на новом посту стало снятие украинского флага с фасада здания парламента. Флаг был размещён в феврале 2022 года в знак солидарности с Украиной. Окамура лично присутствовал при демонтаже, придерживая стремянку, и опубликовал видео в соцсетях. «Чешская Республика — на первом месте», — заявил он. Ранее политик неоднократно выступал против размещения украинских символов на государственных зданиях и критиковал поддержку Киева. Его партия SPD выступает за ограничение прав украинских беженцев и за сближение с Россией.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36497</link><description>6 ноября Томио Окамура, глава правопопулистской партии «Свобода и прямая демократия» (SPD), избран спикером Палаты депутатов парламента Чехии. Одним из первых решений на новом посту стало снятие украинского флага с фасада здания парламента. Флаг был размещён в феврале 2022 года в знак солидарности с Украиной. Окамура лично присутствовал при демонтаже, придерживая стремянку, и опубликовал видео в соцсетях. «Чешская Республика — на первом месте», — заявил он. Ранее политик неоднократно выступал против размещения украинских символов на государственных зданиях и критиковал поддержку Киева. Его партия SPD выступает за ограничение прав украинских беженцев и за сближение с Россией.</description><pubDate>2025-11-06T23:04:14+03:00</pubDate></item>
<item><title>Во Франции мужчина наткнулся на настоящий клад, когда начал земляные работы для строительства бассейна на своём участке в коммуне Нёвиль-сюр-Сон. В земле он обнаружил тяжёлые пакеты, внутри которых оказались золотые слитки и монеты. По оценкам экспертов, стоимость находки составляет около €700 000 (примерно 65 млн рублей). Слитки были изготовлены около 15–20 лет назад на предприятии рядом с городом Леон и приобретены законным путём. Археологической ценности они не имеют. Предыдущий владелец участка уже умер, а нынешний хозяин действовал по закону — он сразу уведомил местные власти о находке. Теперь он претендует на право собственности на клад, поскольку тот был найден на его территории.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36496</link><description>Во Франции мужчина наткнулся на настоящий клад, когда начал земляные работы для строительства бассейна на своём участке в коммуне Нёвиль-сюр-Сон. В земле он обнаружил тяжёлые пакеты, внутри которых оказались золотые слитки и монеты. По оценкам экспертов, стоимость находки составляет около €700 000 (примерно 65 млн рублей). Слитки были изготовлены около 15–20 лет назад на предприятии рядом с городом Леон и приобретены законным путём. Археологической ценности они не имеют. Предыдущий владелец участка уже умер, а нынешний хозяин действовал по закону — он сразу уведомил местные власти о находке. Теперь он претендует на право собственности на клад, поскольку тот был найден на его территории.</description><pubDate>2025-11-06T21:58:57+03:00</pubDate></item>
<item><title>Киев передал Будапешту проект закона об образовательном законодательстве, который учитывает почти половину венгерских требований, — вице-премьер — торговый представитель Украины Тарас Качка "На сегодняшний день, де-факто, мы полностью покрываем запрос венгерской общины на образование, удовлетворяющее их интересы. То, что просит венгерское правительство, касается точечных вещей", — сказал вице-премьер. По его словам, сейчас на Украине работает около 100 венгерских школ. Качка сообщил, что предложенные в законопроекте изменения касаются не только венгерского, но и всех нацменьшинств на Украине. Ранее Венгрия выдвигала требования признать все населенные пункты Закарпатья "традиционно венгерскими".</title><link>https://t.me/newsSVOih/36494</link><description>Киев передал Будапешту проект закона об образовательном законодательстве, который учитывает почти половину венгерских требований, — вице-премьер — торговый представитель Украины Тарас Качка "На сегодняшний день, де-факто, мы полностью покрываем запрос венгерской общины на образование, удовлетворяющее их интересы. То, что просит венгерское правительство, касается точечных вещей", — сказал вице-премьер. По его словам, сейчас на Украине работает около 100 венгерских школ. Качка сообщил, что предложенные в законопроекте изменения касаются не только венгерского, но и всех нацменьшинств на Украине. Ранее Венгрия выдвигала требования признать все населенные пункты Закарпатья "традиционно венгерскими".</description><pubDate>2025-11-06T21:51:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>CNN: Администрация Трампа сообщила законодателям, что в настоящее время США не планируют наносить удары по территории Венесуэлы и не имеют правовых оснований для атак на какие-либо наземные цели. Об этом сообщили источники, знакомые с брифингом, проведенным госсекретарем Марко Рубио, министром войны Питом Хегсетом и юрисконсультом Белого дома. В ходе секретного заседания законодателям сообщили, что юридическое заключение юридического отдела министерства юстиции, выданное для обоснования ударов по предполагаемым судам, перевозящим наркотики, о чем CNN впервые сообщил в прошлом месяце, не разрешает наносить удары по территории Венесуэлы или любой другой территории, сообщили четыре источника.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36495</link><description>CNN: Администрация Трампа сообщила законодателям, что в настоящее время США не планируют наносить удары по территории Венесуэлы и не имеют правовых оснований для атак на какие-либо наземные цели. Об этом сообщили источники, знакомые с брифингом, проведенным госсекретарем Марко Рубио, министром войны Питом Хегсетом и юрисконсультом Белого дома. В ходе секретного заседания законодателям сообщили, что юридическое заключение юридического отдела министерства юстиции, выданное для обоснования ударов по предполагаемым судам, перевозящим наркотики, о чем CNN впервые сообщил в прошлом месяце, не разрешает наносить удары по территории Венесуэлы или любой другой территории, сообщили четыре источника.</description><pubDate>2025-11-06T21:51:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>❗️Российские подразделения вошли в населённый пункт Ровное, окончательно замкнув кольцо окружения вокруг украинской группировки между Покровском и Мирноградом. Это стало возможным после смены тактики: бойцы обошли укреплённые позиции ВСУ и перекрыли трассу к западу от Ровного и Светлого. В Покровске и Мирнограде оставшиеся силы ВСУ предпринимают попытки деблокировать окружённых, атакуя позиции российских войск. Недавний прорыв в Родинское закончился неудачей — удержать населённый пункт удалось лишь два дня. Ситуация внутри «котла» критическая: украинским бойцам не хватает снабжения, а постоянное давление со стороны российских штурмовых групп вынуждает их отступать к Мирнограду. Ожидается, что Покровск будет полностью освобождён в ближайшие дни. Остатки гарнизона ВСУ занимают оборону в многоэтажных домах Мирнограда, что может привести к затяжным боям, если они не капитулируют.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36491</link><description>❗️Российские подразделения вошли в населённый пункт Ровное, окончательно замкнув кольцо окружения вокруг украинской группировки между Покровском и Мирноградом. Это стало возможным после смены тактики: бойцы обошли укреплённые позиции ВСУ и перекрыли трассу к западу от Ровного и Светлого. В Покровске и Мирнограде оставшиеся силы ВСУ предпринимают попытки деблокировать окружённых, атакуя позиции российских войск. Недавний прорыв в Родинское закончился неудачей — удержать населённый пункт удалось лишь два дня. Ситуация внутри «котла» критическая: украинским бойцам не хватает снабжения, а постоянное давление со стороны российских штурмовых групп вынуждает их отступать к Мирнограду. Ожидается, что Покровск будет полностью освобождён в ближайшие дни. Остатки гарнизона ВСУ занимают оборону в многоэтажных домах Мирнограда, что может привести к затяжным боям, если они не капитулируют.</description><pubDate>2025-11-06T21:01:38+03:00</pubDate></item>
<item><title>В обморок перед Трампом упал участник встречи, посвященной снижению цен на лекарства. Инцидент произошел прямо в Овальном кабинете, мероприятие приостановлено. Сообщается, что сознание потерял руководитель датской транснациональной фармкомпании Гордон Финдли. По данным Белого дома, с ним все в порядке. Причина недомогания не уточняется.А когда то смеялись с политбюро СССР</title><link>https://t.me/newsSVOih/36492</link><description>В обморок перед Трампом упал участник встречи, посвященной снижению цен на лекарства. Инцидент произошел прямо в Овальном кабинете, мероприятие приостановлено. Сообщается, что сознание потерял руководитель датской транснациональной фармкомпании Гордон Финдли. По данным Белого дома, с ним все в порядке. Причина недомогания не уточняется.А когда то смеялись с политбюро СССР</description><pubDate>2025-11-06T21:10:00+03:00</pubDate></item>
<item><title>6 ноября в Вашингтоне Казахстан и США подписали меморандум о взаимопонимании в области критически важных и редкоземельных минералов. Документ подписали министр промышленности и строительства Казахстана Ерсайын Нагаспаев и министр торговли США Говард Латник в присутствии президента Касым-Жомарта Токаева. Стороны договорились о развитии стратегического партнёрства в добыче, переработке и поставках редкоземельных элементов, необходимых для высокотехнологичных отраслей. Это соглашение открывает Казахстану доступ к американским инвестициям и технологиям, а США — к стабильным поставкам сырья вне зависимости от Китая. В рамках визита Токаев уже провёл встречи с госсекретарём Марком Рубио и спецпредставителем по Южной и Центральной Азии Серджио Гором. На 7 ноября запланирована его встреча с президентом США Дональдом Трампом.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36493</link><description>6 ноября в Вашингтоне Казахстан и США подписали меморандум о взаимопонимании в области критически важных и редкоземельных минералов. Документ подписали министр промышленности и строительства Казахстана Ерсайын Нагаспаев и министр торговли США Говард Латник в присутствии президента Касым-Жомарта Токаева. Стороны договорились о развитии стратегического партнёрства в добыче, переработке и поставках редкоземельных элементов, необходимых для высокотехнологичных отраслей. Это соглашение открывает Казахстану доступ к американским инвестициям и технологиям, а США — к стабильным поставкам сырья вне зависимости от Китая. В рамках визита Токаев уже провёл встречи с госсекретарём Марком Рубио и спецпредставителем по Южной и Центральной Азии Серджио Гором. На 7 ноября запланирована его встреча с президентом США Дональдом Трампом.</description><pubDate>2025-11-06T21:11:30+03:00</pubDate></item>
<item><title>Спецпосланник Уиткофф: Решение конфликта между Россией и Украиной — важный шаг, над которым мы будем работать после прекращения войны в Газе</title><link>https://t.me/newsSVOih/36490</link><description>Спецпосланник Уиткофф: Решение конфликта между Россией и Украиной — важный шаг, над которым мы будем работать после прекращения войны в Газе</description><pubDate>2025-11-06T20:48:10+03:00</pubDate></item>
<item><title>️ Западная пресса 6 ноября: выборы, шатдаун, Airbus и ядерная риторика 1. США: выборы в Нью-Йорке и Вирджинии - The New York Times пишет о региональных выборах, где борьба идёт за пост мэра Нью-Йорка и губернаторов ключевых штатов. - Основные темы: миграция, безопасность, экономика. Источник — NYT Frontpage PDF ✈️ 2. Шатдаун: отмена рейсов и кризис в TSA - Financial Times сообщает, что FAA сокращает до 10% рейсов в крупнейших аэропортах США из-за нехватки персонала. - TSA работает в условиях дефицита 2000 сотрудников, авиакомпании требуют срочных мер. Источник — FT News Briefing 3. Airbus: Европа не готова к затяжной войне - Süddeutsche Zeitung публикует интервью с Михаэлем Шельхорном (Airbus Defence), где он заявляет: ЕС не готов к пятилетней конфронтации с Россией. - Призыв к возвращению всеобщей воинской обязанности и усилению оборонной промышленности. Источник — Tickmill ☢️ 4. Ядерная риторика: Запад интерпретирует слова Путина как угрозу - Le Monde diplomatique и Reuters обсуждают заявление Путина о возможных ядерных испытаниях. - Песков обвиняет западные СМИ в «милитаристской истерике». Источник — Le Monde Diplomatique 5. Великобритания: скандал с тюрьмами - The Guardian сообщает, что правительство столкнулось с критикой после ошибочного освобождения заключённых. - Парламент требует объяснений, усиливается давление на МВД. Источник — Guardian Frontpage 6. Германия: скандал в партии «Левые» - Der Spiegel освещает антисемитский скандал в молодёжном крыле партии Die Linke. - Внутрипартийный кризис усиливается на фоне выборов. Источник — RusVerlag.de</title><link>https://t.me/newsSVOih/36489</link><description>️ Западная пресса 6 ноября: выборы, шатдаун, Airbus и ядерная риторика 1. США: выборы в Нью-Йорке и Вирджинии - The New York Times пишет о региональных выборах, где борьба идёт за пост мэра Нью-Йорка и губернаторов ключевых штатов. - Основные темы: миграция, безопасность, экономика. Источник — NYT Frontpage PDF ✈️ 2. Шатдаун: отмена рейсов и кризис в TSA - Financial Times сообщает, что FAA сокращает до 10% рейсов в крупнейших аэропортах США из-за нехватки персонала. - TSA работает в условиях дефицита 2000 сотрудников, авиакомпании требуют срочных мер. Источник — FT News Briefing 3. Airbus: Европа не готова к затяжной войне - Süddeutsche Zeitung публикует интервью с Михаэлем Шельхорном (Airbus Defence), где он заявляет: ЕС не готов к пятилетней конфронтации с Россией. - Призыв к возвращению всеобщей воинской обязанности и усилению оборонной промышленности. Источник — Tickmill ☢️ 4. Ядерная риторика: Запад интерпретирует слова Путина как угрозу - Le Monde diplomatique и Reuters обсуждают заявление Путина о возможных ядерных испытаниях. - Песков обвиняет западные СМИ в «милитаристской истерике». Источник — Le Monde Diplomatique 5. Великобритания: скандал с тюрьмами - The Guardian сообщает, что правительство столкнулось с критикой после ошибочного освобождения заключённых. - Парламент требует объяснений, усиливается давление на МВД. Источник — Guardian Frontpage 6. Германия: скандал в партии «Левые» - Der Spiegel освещает антисемитский скандал в молодёжном крыле партии Die Linke. - Внутрипартийный кризис усиливается на фоне выборов. Источник — RusVerlag.de</description><pubDate>2025-11-06T20:26:50+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Болгарии начато парламентское расследование деятельности фондов Джорджа Сороса и его сына Александра. В среду депутаты проголосовали за создание временной комиссии, которая займётся изучением влияния организаций «Открытое общество» на внутренние процессы страны. Инициатива возникла после того, как в новом составе правительства двое из трёх вице-премьеров оказались бывшими сотрудниками фонда Сороса. Комиссия будет проверять связи фондов с политическими партиями, судебной системой, СМИ, образовательными учреждениями и бизнес-структурами. Предложение поддержали оппозиционные партии «Возрождение», «МЕЧ», «Есть такой народ», а также часть депутатов от правящей коалиции. Инициатором выступила партия «Движение за права и свободы» (ДПС), которую возглавляет Делян Пеевский — фигурант санкционных списков США и Великобритании.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36486</link><description>В Болгарии начато парламентское расследование деятельности фондов Джорджа Сороса и его сына Александра. В среду депутаты проголосовали за создание временной комиссии, которая займётся изучением влияния организаций «Открытое общество» на внутренние процессы страны. Инициатива возникла после того, как в новом составе правительства двое из трёх вице-премьеров оказались бывшими сотрудниками фонда Сороса. Комиссия будет проверять связи фондов с политическими партиями, судебной системой, СМИ, образовательными учреждениями и бизнес-структурами. Предложение поддержали оппозиционные партии «Возрождение», «МЕЧ», «Есть такой народ», а также часть депутатов от правящей коалиции. Инициатором выступила партия «Движение за права и свободы» (ДПС), которую возглавляет Делян Пеевский — фигурант санкционных списков США и Великобритании.</description><pubDate>2025-11-06T19:21:54+03:00</pubDate></item>
<item><title>Вооружённые силы Украины опровергли информацию о потере контроля над населёнными пунктами в Днепропетровской и Запорожской областях. По их данным, Александровка, Гуляйполе и Орехов остаются под украинским контролем, несмотря на напряжённую обстановку. ВСУ утверждают, что российские войска пытались прорваться вглубь обороны, используя туманную погоду в Запорожье. Однако попытки проникновения были отражены. На указанных направлениях украинские подразделения продолжают вести поисково-ударные действия, удерживая позиции и препятствуя продвижению противника.А Киборги до сих пор удерживают донецкий аэропорт.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36487</link><description>Вооружённые силы Украины опровергли информацию о потере контроля над населёнными пунктами в Днепропетровской и Запорожской областях. По их данным, Александровка, Гуляйполе и Орехов остаются под украинским контролем, несмотря на напряжённую обстановку. ВСУ утверждают, что российские войска пытались прорваться вглубь обороны, используя туманную погоду в Запорожье. Однако попытки проникновения были отражены. На указанных направлениях украинские подразделения продолжают вести поисково-ударные действия, удерживая позиции и препятствуя продвижению противника.А Киборги до сих пор удерживают донецкий аэропорт.</description><pubDate>2025-11-06T19:24:06+03:00</pubDate></item>
<item><title>Блогершу, пожелавшую смерти российским военным, приговорили к 2 годам и 7 месяцам лишения свободы Летом 2025 года иркутская блогерша Мария Махмутова запостила видео, в котором раскритиковала СВО и празднование Дня России. На следующий день Махмутову задержали. В итоге 35-летнюю блогершу признали виновной в оскорблении представителя власти и насилии против него. Во время задержания она пнула полицейского и покусала оперативника. Следующие 2 года и 7 месяцев блогерша проведёт в колонии-поселении. При этом за дискредитацию ВС РФ ей назначили лишь административный арест на 13 суток и штраф в размере 45 тысяч рублей.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36488</link><description>Блогершу, пожелавшую смерти российским военным, приговорили к 2 годам и 7 месяцам лишения свободы Летом 2025 года иркутская блогерша Мария Махмутова запостила видео, в котором раскритиковала СВО и празднование Дня России. На следующий день Махмутову задержали. В итоге 35-летнюю блогершу признали виновной в оскорблении представителя власти и насилии против него. Во время задержания она пнула полицейского и покусала оперативника. Следующие 2 года и 7 месяцев блогерша проведёт в колонии-поселении. При этом за дискредитацию ВС РФ ей назначили лишь административный арест на 13 суток и штраф в размере 45 тысяч рублей.</description><pubDate>2025-11-06T19:36:09+03:00</pubDate></item>
<item><title>Президент Беларуси Александр Лукашенко обратился к гражданам Украины с призывом приехать в Беларусь. По его словам, страна открыта для украинцев и готова обеспечить им достойные условия жизни. «Мы открыты. Пожалуйста, приезжайте, украинцы. Мы с удовольствием вас примем. Вашим семьям, вашим детишкам обеспечим такую жизнь, как белорусам», — заявил Лукашенко. Заявление прозвучало на фоне продолжающегося конфликта, и, по мнению экспертов, может быть направлено на укрепление гуманитарных связей и демонстрацию нейтральной позиции Минска.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36485</link><description>Президент Беларуси Александр Лукашенко обратился к гражданам Украины с призывом приехать в Беларусь. По его словам, страна открыта для украинцев и готова обеспечить им достойные условия жизни. «Мы открыты. Пожалуйста, приезжайте, украинцы. Мы с удовольствием вас примем. Вашим семьям, вашим детишкам обеспечим такую жизнь, как белорусам», — заявил Лукашенко. Заявление прозвучало на фоне продолжающегося конфликта, и, по мнению экспертов, может быть направлено на укрепление гуманитарных связей и демонстрацию нейтральной позиции Минска.</description><pubDate>2025-11-06T18:47:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>85-летняя Нэнси Пелоси, старейший демократ, бывший спикер Палаты представителей и непрерывно занимающая пост с 1987 года, объявила, что уйдет в отставку и не будет баллотироваться на следующий срок на промежуточных выборах 2026 года</title><link>https://t.me/newsSVOih/36483</link><description>85-летняя Нэнси Пелоси, старейший демократ, бывший спикер Палаты представителей и непрерывно занимающая пост с 1987 года, объявила, что уйдет в отставку и не будет баллотироваться на следующий срок на промежуточных выборах 2026 года</description><pubDate>2025-11-06T17:44:11+03:00</pubDate></item>
<item><title>Польша вводит военную подготовку для всех граждан под лозунгом: «Самые опасные времена со времен Второй мировой войны»</title><link>https://t.me/newsSVOih/36484</link><description>Польша вводит военную подготовку для всех граждан под лозунгом: «Самые опасные времена со времен Второй мировой войны»</description><pubDate>2025-11-06T17:44:12+03:00</pubDate></item>
<item><title>Financial Times: Дженсен Хуанг предупредил, что Китай превзойдет США в гонке искусственного интеллекта благодаря более низким энергетическим затратам и более мягкому регулированию.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36481</link><description>Financial Times: Дженсен Хуанг предупредил, что Китай превзойдет США в гонке искусственного интеллекта благодаря более низким энергетическим затратам и более мягкому регулированию.</description><pubDate>2025-11-06T16:40:44+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>