<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>6 ноября 1943 года Красная Армия изгнала нацистов из Киева, положив конец двум годам зверств и террора. Из 1 миллиона жителей к моменту освобождения в живых осталось лишь 180 тысяч. Операция по освобождению была подготовлена за одну неделю. С 1 ноября на фронте работали более 300 орудий на каждом километре! Первым в Киев ворвался гвардии старшина Никифор Шолуденко, посмертно удостоенный звания Героя СССР. Нацисты подожгли город при отступлении, но мы восстановили его.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36463</link><description>6 ноября 1943 года Красная Армия изгнала нацистов из Киева, положив конец двум годам зверств и террора. Из 1 миллиона жителей к моменту освобождения в живых осталось лишь 180 тысяч. Операция по освобождению была подготовлена за одну неделю. С 1 ноября на фронте работали более 300 орудий на каждом километре! Первым в Киев ворвался гвардии старшина Никифор Шолуденко, посмертно удостоенный звания Героя СССР. Нацисты подожгли город при отступлении, но мы восстановили его.</description><pubDate>2025-11-06T10:54:51+03:00</pubDate></item>
<item><title>Из-за ракетной атаки ряд поездов «Укрзализныци» задерживается. Компания работает над возобновлением движения и просит пассажиров следить за обновлениями.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36464</link><description>Из-за ракетной атаки ряд поездов «Укрзализныци» задерживается. Компания работает над возобновлением движения и просит пассажиров следить за обновлениями.</description><pubDate>2025-11-06T11:03:27+03:00</pubDate></item>
<item><title>Азербайджан 8 ноября отмечает пятилетие победы над Арменией. Торжество сопровождается масштабным военным парадом</title><link>https://t.me/newsSVOih/36465</link><description>Азербайджан 8 ноября отмечает пятилетие победы над Арменией. Торжество сопровождается масштабным военным парадом</description><pubDate>2025-11-06T11:04:17+03:00</pubDate></item>
<item><title>Вьетнам планирует заключить с Россией оборонную сделку на сумму около $8 млрд, которая может включать поставку до 40 новых истребителей, в том числе Су-30 и Су-35, а также двух фрегатов. Об этом сообщает Siregar3D со ссылкой на внутренние документы и расследование The New York Times. Оплата будет производиться через прибыль совместного нефтегазового предприятия «Русвьетпетро», действующего в Сибири. Такая схема позволяет избежать использования международной банковской системы SWIFT и снизить риски санкций со стороны США и ЕС. В рамках сделки Вьетнам должен был получить: — 9 систем радиоэлектронной борьбы для Су-35 в 2024 году; — 26 мобильных наземных станций РЭБ в 2025 году; — стоимость контракта на РЭБ — около $190 млн. Генеральный директор «Петровьетнама» Ле Нгок Сон подтвердил, что средства будут циркулировать исключительно между Вьетнамом и Россией. Однако, по словам Хыонг Ле-Тху из Международной кризисной группы, будущее этой схемы остаётся неопределённым из-за усиления санкционного давления.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36460</link><description>Вьетнам планирует заключить с Россией оборонную сделку на сумму около $8 млрд, которая может включать поставку до 40 новых истребителей, в том числе Су-30 и Су-35, а также двух фрегатов. Об этом сообщает Siregar3D со ссылкой на внутренние документы и расследование The New York Times. Оплата будет производиться через прибыль совместного нефтегазового предприятия «Русвьетпетро», действующего в Сибири. Такая схема позволяет избежать использования международной банковской системы SWIFT и снизить риски санкций со стороны США и ЕС. В рамках сделки Вьетнам должен был получить: — 9 систем радиоэлектронной борьбы для Су-35 в 2024 году; — 26 мобильных наземных станций РЭБ в 2025 году; — стоимость контракта на РЭБ — около $190 млн. Генеральный директор «Петровьетнама» Ле Нгок Сон подтвердил, что средства будут циркулировать исключительно между Вьетнамом и Россией. Однако, по словам Хыонг Ле-Тху из Международной кризисной группы, будущее этой схемы остаётся неопределённым из-за усиления санкционного давления.</description><pubDate>2025-11-06T09:16:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Власти города Волгореченск Костромской области временно приостановили работу всех школ и детских садов на один день — 6 ноября. Причиной стали последствия атаки украинских беспилотников, произошедшей ночью. По словам губернатора Сергея Ситникова, решение принято в целях безопасности детей и сотрудников учреждений, а также для оценки состояния зданий и инженерных сетей. В районе атаки были зафиксированы повреждения объектов, в том числе линии электропередачи. На месте работают оперативные службы, проводится проверка инфраструктуры и усиление мер ПВО.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36461</link><description>Власти города Волгореченск Костромской области временно приостановили работу всех школ и детских садов на один день — 6 ноября. Причиной стали последствия атаки украинских беспилотников, произошедшей ночью. По словам губернатора Сергея Ситникова, решение принято в целях безопасности детей и сотрудников учреждений, а также для оценки состояния зданий и инженерных сетей. В районе атаки были зафиксированы повреждения объектов, в том числе линии электропередачи. На месте работают оперативные службы, проводится проверка инфраструктуры и усиление мер ПВО.</description><pubDate>2025-11-06T09:20:31+03:00</pubDate></item>
<item><title>Синоптик Евгений Тишковец сообщил, что с 13 ноября в Центральной России начнётся формирование устойчивого снежного покрова. К 15–16 ноября его высота может составить от 3 до 5 сантиметров. Ночью температура опустится до –6 °C, а днём будет держаться около нуля. Осадки перейдут из дождя в мокрый снег, а затем в полноценный снег. Метеорологическая зима начнётся в середине месяца. Автомобилистам рекомендовано сменить летнюю резину на зимнюю до конца текущей недели, чтобы избежать проблем на дорогах.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36462</link><description>Синоптик Евгений Тишковец сообщил, что с 13 ноября в Центральной России начнётся формирование устойчивого снежного покрова. К 15–16 ноября его высота может составить от 3 до 5 сантиметров. Ночью температура опустится до –6 °C, а днём будет держаться около нуля. Осадки перейдут из дождя в мокрый снег, а затем в полноценный снег. Метеорологическая зима начнётся в середине месяца. Автомобилистам рекомендовано сменить летнюю резину на зимнюю до конца текущей недели, чтобы избежать проблем на дорогах.</description><pubDate>2025-11-06T09:24:16+03:00</pubDate></item>
<item><title>США проиграли Китаю. Последняя статья экономиста Пола Кругмана: «Мы — номер два!»</title><link>https://t.me/newsSVOih/36459</link><description>США проиграли Китаю. Последняя статья экономиста Пола Кругмана: «Мы — номер два!»</description><pubDate>2025-11-06T09:12:58+03:00</pubDate></item>
<item><title>Канадец хотел украсть шайбу Овечкина — пока российский спортсмен прямо на льду отмечал рекордный 900-й гол, игрок "Сент-Луиса" Джордан Биннингтон спрятал шайбу у себя в амуниции. Это заметил один из судей и хоккеисту пришлось ее вернуть. Александр Овечкин стал первым в истории игроком, забросившим 900 шайб в чемпионатах НХЛ. Рекорд он поставил на 17-й минуте в матче "Кэпиталз" против "Сент-Луиса".</title><link>https://t.me/newsSVOih/36458</link><description>Канадец хотел украсть шайбу Овечкина — пока российский спортсмен прямо на льду отмечал рекордный 900-й гол, игрок "Сент-Луиса" Джордан Биннингтон спрятал шайбу у себя в амуниции. Это заметил один из судей и хоккеисту пришлось ее вернуть. Александр Овечкин стал первым в истории игроком, забросившим 900 шайб в чемпионатах НХЛ. Рекорд он поставил на 17-й минуте в матче "Кэпиталз" против "Сент-Луиса".</description><pubDate>2025-11-06T08:36:05+03:00</pubDate></item>
<item><title>Житель Карелии стал обладателем суперприза в размере более 25 миллионов рублей, не угадав ни одного из 24 чисел в лотерее. Как пояснили в «Столото», по правилам игры выигрыш возможен как при полном совпадении 12 чисел, так и при полном их отсутствии. Победитель признался, что купил билет спонтанно, находясь в эмоциональном состоянии после ссоры с женой. «Даже не знаю, что меня подтолкнуло… Сначала подумал, что это реклама, пролистал. Потом понял, что это мой выигрыш — был в ступоре. Отправил жене скриншот, она не поверила. Но мы сразу помирились», — рассказал он. Теперь пара планирует использовать выигрыш с умом, но подробности пока не раскрываются.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36456</link><description>Житель Карелии стал обладателем суперприза в размере более 25 миллионов рублей, не угадав ни одного из 24 чисел в лотерее. Как пояснили в «Столото», по правилам игры выигрыш возможен как при полном совпадении 12 чисел, так и при полном их отсутствии. Победитель признался, что купил билет спонтанно, находясь в эмоциональном состоянии после ссоры с женой. «Даже не знаю, что меня подтолкнуло… Сначала подумал, что это реклама, пролистал. Потом понял, что это мой выигрыш — был в ступоре. Отправил жене скриншот, она не поверила. Но мы сразу помирились», — рассказал он. Теперь пара планирует использовать выигрыш с умом, но подробности пока не раскрываются.</description><pubDate>2025-11-06T08:15:09+03:00</pubDate></item>
<item><title>Силы ПВО за ночь сбили 75 украинских БПЛА над регионами России, сообщили в Минобороны.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36457</link><description>Силы ПВО за ночь сбили 75 украинских БПЛА над регионами России, сообщили в Минобороны.</description><pubDate>2025-11-06T08:25:58+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Хабаровске 6 ноября пассажирский автобус столкнулся с грузовым поездом на железнодорожном переезде в районе улицы Кола Бельды. По предварительным данным, водитель автобуса выехал на красный сигнал светофора прямо перед составом. В результате аварии пострадали четыре человека — двое мужчин, женщина и ребёнок. Все они были госпитализированы с травмами различной степени тяжести. Автобус вылетел в кювет, где снес опору линии электропередачи, что привело к отключению электричества в прилегающем районе. На месте работали спасатели и сотрудники ГИБДД. Движение на участке временно перекрыто, обстоятельства происшествия уточняются.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36455</link><description>В Хабаровске 6 ноября пассажирский автобус столкнулся с грузовым поездом на железнодорожном переезде в районе улицы Кола Бельды. По предварительным данным, водитель автобуса выехал на красный сигнал светофора прямо перед составом. В результате аварии пострадали четыре человека — двое мужчин, женщина и ребёнок. Все они были госпитализированы с травмами различной степени тяжести. Автобус вылетел в кювет, где снес опору линии электропередачи, что привело к отключению электричества в прилегающем районе. На месте работали спасатели и сотрудники ГИБДД. Движение на участке временно перекрыто, обстоятельства происшествия уточняются.</description><pubDate>2025-11-06T07:58:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Президент США Дональд Трамп заявил, что две недели назад разговаривал с президентом России Владимиром Путиным, и тот якобы попросил его помочь завершить войну на Украине. «Мы уже десять лет пытаемся закончить ту войну, но нам так и не удалось. Теперь тебе предстоит это уладить», — процитировал Трамп слова Путина во время выступления на бизнес-форуме в Майами. Американский лидер добавил, что уже «урегулировал некоторые из этих вопросов за час», раскритиковав при этом ООН за бесполезность в мирных инициативах.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36453</link><description>Президент США Дональд Трамп заявил, что две недели назад разговаривал с президентом России Владимиром Путиным, и тот якобы попросил его помочь завершить войну на Украине. «Мы уже десять лет пытаемся закончить ту войну, но нам так и не удалось. Теперь тебе предстоит это уладить», — процитировал Трамп слова Путина во время выступления на бизнес-форуме в Майами. Американский лидер добавил, что уже «урегулировал некоторые из этих вопросов за час», раскритиковав при этом ООН за бесполезность в мирных инициативах.</description><pubDate>2025-11-06T07:51:19+03:00</pubDate></item>
<item><title>В ночь на 6 ноября украинские беспилотники атаковали Волгоградскую область. Один из дронов ударил по многоэтажному жилому дому на улице Гаря Хохолова, в результате чего погиб 48-летний житель города. Повреждены балконы и выбиты стёкла в соседних зданиях. Также фрагменты БПЛА вызвали пожар на территории промышленной зоны в Красноармейском районе. Возгорание удалось оперативно локализовать. Губернатор Андрей Бочаров выразил соболезнования семье погибшего и сообщил о подготовке пункта временного размещения для пострадавших.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36454</link><description>В ночь на 6 ноября украинские беспилотники атаковали Волгоградскую область. Один из дронов ударил по многоэтажному жилому дому на улице Гаря Хохолова, в результате чего погиб 48-летний житель города. Повреждены балконы и выбиты стёкла в соседних зданиях. Также фрагменты БПЛА вызвали пожар на территории промышленной зоны в Красноармейском районе. Возгорание удалось оперативно локализовать. Губернатор Андрей Бочаров выразил соболезнования семье погибшего и сообщил о подготовке пункта временного размещения для пострадавших.</description><pubDate>2025-11-06T07:56:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>Президент США Дональд Трамп заявил, что не поедет на саммит G20, который должен пройти в ЮАР. По его словам, страна не заслуживает места в «Большой двадцатке» из-за «коммунистической тирании» и нарушений прав африканеров. Трамп отметил, что, скорее всего, направит на саммит представителя своей администрации, поскольку у него «много проблем» с южноафриканским руководством. Он также раскритиковал закон об изъятии земли, действующий в ЮАР, и обвинил власти страны в убийствах и притеснении белого населения.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36452</link><description>Президент США Дональд Трамп заявил, что не поедет на саммит G20, который должен пройти в ЮАР. По его словам, страна не заслуживает места в «Большой двадцатке» из-за «коммунистической тирании» и нарушений прав африканеров. Трамп отметил, что, скорее всего, направит на саммит представителя своей администрации, поскольку у него «много проблем» с южноафриканским руководством. Он также раскритиковал закон об изъятии земли, действующий в ЮАР, и обвинил власти страны в убийствах и притеснении белого населения.</description><pubDate>2025-11-05T22:13:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>Мнение россиян должно быть одним из важнейших индикаторов эффективности политики в сфере межнациональных отношений, заявил Путин.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36450</link><description>Мнение россиян должно быть одним из важнейших индикаторов эффективности политики в сфере межнациональных отношений, заявил Путин.</description><pubDate>2025-11-05T21:45:31+03:00</pubDate></item>
<item><title>Трамп назвал победу социалиста Мамдани в Нью-Йорке потерей части суверенитета США, но пообещал, что "разберется с этим".</title><link>https://t.me/newsSVOih/36451</link><description>Трамп назвал победу социалиста Мамдани в Нью-Йорке потерей части суверенитета США, но пообещал, что "разберется с этим".</description><pubDate>2025-11-05T21:55:12+03:00</pubDate></item>
<item><title>Установление мира на Украине станет важным пунктом повестки дня встречи Орбана и Трампа 7 ноября, — глава МИД Венгрии "Мы надеемся, что между президентами США и России будет достигнуто соглашение, которое вернет мир в Центральную Европу. Тот факт, что два важных лидера (Трамп и Орбан) выступающего за мир глобального большинства встречаются друг с другом, придает огромное значение этой встрече", — отметил Сиярто.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36447</link><description>Установление мира на Украине станет важным пунктом повестки дня встречи Орбана и Трампа 7 ноября, — глава МИД Венгрии "Мы надеемся, что между президентами США и России будет достигнуто соглашение, которое вернет мир в Центральную Европу. Тот факт, что два важных лидера (Трамп и Орбан) выступающего за мир глобального большинства встречаются друг с другом, придает огромное значение этой встрече", — отметил Сиярто.</description><pubDate>2025-11-05T21:17:58+03:00</pubDate></item>
<item><title>В свете сегодняшнего заседания Совбеза любопытно. Засветился стратегический бомбардировщик B-52H ВВС США во время пролёта над долиной Оуэнс, Калифорния, с двумя блоками неопознанного оружия под правым крылом. Самолёт раскрашен классической оранжевой маркировкой, характерной для испытательных самолётов, хотя других опознавательных деталей не видно. Загадочная боевая нагрузка напоминает изображение AGM-181 Long-Range Standoff (LRSO) — малозаметной ядерной крылатой ракеты ВВС нового поколения.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36448</link><description>В свете сегодняшнего заседания Совбеза любопытно. Засветился стратегический бомбардировщик B-52H ВВС США во время пролёта над долиной Оуэнс, Калифорния, с двумя блоками неопознанного оружия под правым крылом. Самолёт раскрашен классической оранжевой маркировкой, характерной для испытательных самолётов, хотя других опознавательных деталей не видно. Загадочная боевая нагрузка напоминает изображение AGM-181 Long-Range Standoff (LRSO) — малозаметной ядерной крылатой ракеты ВВС нового поколения.</description><pubDate>2025-11-05T21:17:58+03:00</pubDate></item>
<item><title>В подконтрольную Киеву часть ДНР больше не будут ходить поезда и электрички, — "УЗ" прекращает движение поездов в Славянск и Краматорск Поезда будут останавливаться на Гусаровке или Барвенково, между этими станциями будут курсировать автобусы. Видимо ВСУ в скором времени ожидает бои за эти города</title><link>https://t.me/newsSVOih/36449</link><description>В подконтрольную Киеву часть ДНР больше не будут ходить поезда и электрички, — "УЗ" прекращает движение поездов в Славянск и Краматорск Поезда будут останавливаться на Гусаровке или Барвенково, между этими станциями будут курсировать автобусы. Видимо ВСУ в скором времени ожидает бои за эти города</description><pubDate>2025-11-05T21:17:59+03:00</pubDate></item>
<item><title>❗️Создающиеся за рубежом псевдонациональные центры - это орудия информационной войны против России, заявил Путин "Выдумали даже особый термин – некая «постРоссия», то есть лишённая суверенитета территория, разорванная на мелкие, подвластные Западу осколки. Мы об этом не раз слышали, в разных редакциях, появляются уже новые, но по сути ничего не меняется"</title><link>https://t.me/newsSVOih/36446</link><description>❗️Создающиеся за рубежом псевдонациональные центры - это орудия информационной войны против России, заявил Путин "Выдумали даже особый термин – некая «постРоссия», то есть лишённая суверенитета территория, разорванная на мелкие, подвластные Западу осколки. Мы об этом не раз слышали, в разных редакциях, появляются уже новые, но по сути ничего не меняется"</description><pubDate>2025-11-05T20:38:40+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>