<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>Генеральный штаб ВСУ заявил, что в районе Покровско-Мирноградской агломерации окружения украинских подразделений нет. При этом признаётся, что российские войска активно пытаются просачиваться и закрепляться в Покровске, а Силы обороны Украины противодействуют этим попыткам. Формально окружения действительно нет, однако наблюдается охват позиций — российские части продвигаются с нескольких направлений, создавая угрозу оперативного замыкания. Обстановка остаётся напряжённой, с риском изоляции отдельных участков.Окружения нет,но есть охват,это как?</title><link>https://t.me/newsSVOih/36437</link><description>Генеральный штаб ВСУ заявил, что в районе Покровско-Мирноградской агломерации окружения украинских подразделений нет. При этом признаётся, что российские войска активно пытаются просачиваться и закрепляться в Покровске, а Силы обороны Украины противодействуют этим попыткам. Формально окружения действительно нет, однако наблюдается охват позиций — российские части продвигаются с нескольких направлений, создавая угрозу оперативного замыкания. Обстановка остаётся напряжённой, с риском изоляции отдельных участков.Окружения нет,но есть охват,это как?</description><pubDate>2025-11-05T15:34:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>Бельгийскому экс-еврокомиссару Дидье Рейндерсу, курировавшему заморозку российских активов, официально предъявлено обвинение в отмывании денег. По данным Le Soir, обвинение было выдвинуто 16 октября 2025 года после допроса и серии обысков, начавшихся ещё в 2023-м. Следствие установило, что Рейндерс за 10 лет внёс в банк около 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через бельгийскую национальную лотерею. Судья не принял объяснения о «продаже картин» и «лотерейных выигрышах». Адвокаты настаивают на невиновности, а его супруга, почётный судья, пока не привлечена к делу. Рейндерсу грозит до 5 лет лишения свободы. Иронично, что именно он в Еврокомиссии отвечал за борьбу с отмыванием средств и заморозку российских активов.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36436</link><description>Бельгийскому экс-еврокомиссару Дидье Рейндерсу, курировавшему заморозку российских активов, официально предъявлено обвинение в отмывании денег. По данным Le Soir, обвинение было выдвинуто 16 октября 2025 года после допроса и серии обысков, начавшихся ещё в 2023-м. Следствие установило, что Рейндерс за 10 лет внёс в банк около 700 тысяч евро наличными и прокрутил ещё 200 тысяч через бельгийскую национальную лотерею. Судья не принял объяснения о «продаже картин» и «лотерейных выигрышах». Адвокаты настаивают на невиновности, а его супруга, почётный судья, пока не привлечена к делу. Рейндерсу грозит до 5 лет лишения свободы. Иронично, что именно он в Еврокомиссии отвечал за борьбу с отмыванием средств и заморозку российских активов.</description><pubDate>2025-11-05T14:16:53+03:00</pubDate></item>
<item><title>Сергей Лещенко, заместитель главы Наблюдательного совета «Укрзалізниці», предупредил о критическом состоянии украинской железной дороги. По его словам, все внутренние ресурсы компании исчерпаны, и в ближайшее время движение поездов может полностью прекратиться. Он отметил, что за девять месяцев 2025 года «УЗ» понесла чистый убыток в размере 7,19 млрд гривен, а объём грузовых перевозок сократился почти на 49%. Для компенсации убытков компания запросила 16 млрд гривен из государственного бюджета и планирует поэтапную индексацию тарифов на грузовые перевозки. Также Лещенко прокомментировал инициативу президента Зеленского о бесплатных железнодорожных билетах на 3000 км для всех украинцев, заявив, что программа «УЗ-3000» не требует дополнительных расходов, но не решает системных проблем отрасли.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36435</link><description>Сергей Лещенко, заместитель главы Наблюдательного совета «Укрзалізниці», предупредил о критическом состоянии украинской железной дороги. По его словам, все внутренние ресурсы компании исчерпаны, и в ближайшее время движение поездов может полностью прекратиться. Он отметил, что за девять месяцев 2025 года «УЗ» понесла чистый убыток в размере 7,19 млрд гривен, а объём грузовых перевозок сократился почти на 49%. Для компенсации убытков компания запросила 16 млрд гривен из государственного бюджета и планирует поэтапную индексацию тарифов на грузовые перевозки. Также Лещенко прокомментировал инициативу президента Зеленского о бесплатных железнодорожных билетах на 3000 км для всех украинцев, заявив, что программа «УЗ-3000» не требует дополнительных расходов, но не решает системных проблем отрасли.</description><pubDate>2025-11-05T13:15:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>По данным немецкой газеты Bild, Киев обеспокоен возможным тяжёлым поражением из-за окружения украинских войск в Красноармейске (Покровске) и Димитрове (Мирнограде). Источники издания в ВСУ и спецслужбах Украины признают, что ключевой вопрос сейчас — угроза полного окружения подразделений. Официально украинские власти продолжают заявлять о «удержании» этих населённых пунктов, однако внутренняя аналитика показывает иную картину. В самой армии обсуждается ответственность президента Зеленского, которого обвиняют в том, что войска давно следовало отвести с позиций.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36433</link><description>По данным немецкой газеты Bild, Киев обеспокоен возможным тяжёлым поражением из-за окружения украинских войск в Красноармейске (Покровске) и Димитрове (Мирнограде). Источники издания в ВСУ и спецслужбах Украины признают, что ключевой вопрос сейчас — угроза полного окружения подразделений. Официально украинские власти продолжают заявлять о «удержании» этих населённых пунктов, однако внутренняя аналитика показывает иную картину. В самой армии обсуждается ответственность президента Зеленского, которого обвиняют в том, что войска давно следовало отвести с позиций.</description><pubDate>2025-11-05T13:00:44+03:00</pubDate></item>
<item><title>По словам военного эксперта Андрея Марочко, украинские войска утратили контроль над большей частью Волчанска в Харьковской области. Зона их присутствия сократилась примерно до 20%, а северный берег реки Волчья практически полностью перешёл под контроль российских сил. Марочко также отметил, что ВС РФ продолжают наступление, расширяя зону контроля в прибрежной части и вытесняя украинские подразделения из укреплённых позиций. Ситуация в районе остаётся напряжённой, с активными боевыми действиями.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36434</link><description>По словам военного эксперта Андрея Марочко, украинские войска утратили контроль над большей частью Волчанска в Харьковской области. Зона их присутствия сократилась примерно до 20%, а северный берег реки Волчья практически полностью перешёл под контроль российских сил. Марочко также отметил, что ВС РФ продолжают наступление, расширяя зону контроля в прибрежной части и вытесняя украинские подразделения из укреплённых позиций. Ситуация в районе остаётся напряжённой, с активными боевыми действиями.</description><pubDate>2025-11-05T13:05:40+03:00</pubDate></item>
<item><title>Минобороны России прокомментировало заявление Владимира Зеленского о «зачистке» до 60 российских бойцов в Купянске, назвав его либо признаком полной потери связи с реальностью, либо попыткой скрыть критическое положение украинских войск. По мнению ведомства, Зеленский либо вводится в заблуждение ложными докладами генерала Сырского, либо осознаёт безвыходность ситуации и сознательно искажает информацию, чтобы сохранить поддержку внутри страны и среди западных партнёров. В Минобороны отмечают, что группировки ВСУ, окружённые в районах Купянска и Красноармейска, продолжают нести тяжёлые потери под ударами российских войск. Единственным шансом на спасение для украинских военнослужащих называют добровольную сдачу в плен.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36428</link><description>Минобороны России прокомментировало заявление Владимира Зеленского о «зачистке» до 60 российских бойцов в Купянске, назвав его либо признаком полной потери связи с реальностью, либо попыткой скрыть критическое положение украинских войск. По мнению ведомства, Зеленский либо вводится в заблуждение ложными докладами генерала Сырского, либо осознаёт безвыходность ситуации и сознательно искажает информацию, чтобы сохранить поддержку внутри страны и среди западных партнёров. В Минобороны отмечают, что группировки ВСУ, окружённые в районах Купянска и Красноармейска, продолжают нести тяжёлые потери под ударами российских войск. Единственным шансом на спасение для украинских военнослужащих называют добровольную сдачу в плен.</description><pubDate>2025-11-05T11:16:22+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украинский проект по строительству завода ракетного топлива в Дании, продвигаемый Зеленским и компанией Fire Point, оказался под угрозой. Министр промышленности Дании Мортен Бёдсков заявил, что реализация проекта осложнена непрозрачной структурой собственности, сомнительной репутацией владельцев, чрезмерным пиаром и отсутствием технологической ясности. Копенгаген инициировал проверку, чтобы выяснить, кто именно стоит за Fire Point и как распределяются средства. Финансирование временно заморожено до завершения аудита. В датской прессе проект уже получил ироничное прозвище — «ракетный единорог без двигателя», что отражает скептическое отношение к его перспективам.А вот еще одно великое,всем известное,неповторимое и всемогущее украинское НИХ@Я.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36429</link><description>Украинский проект по строительству завода ракетного топлива в Дании, продвигаемый Зеленским и компанией Fire Point, оказался под угрозой. Министр промышленности Дании Мортен Бёдсков заявил, что реализация проекта осложнена непрозрачной структурой собственности, сомнительной репутацией владельцев, чрезмерным пиаром и отсутствием технологической ясности. Копенгаген инициировал проверку, чтобы выяснить, кто именно стоит за Fire Point и как распределяются средства. Финансирование временно заморожено до завершения аудита. В датской прессе проект уже получил ироничное прозвище — «ракетный единорог без двигателя», что отражает скептическое отношение к его перспективам.А вот еще одно великое,всем известное,неповторимое и всемогущее украинское НИХ@Я.</description><pubDate>2025-11-05T11:18:43+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украинский военный корреспондент Богдан Мирошников признал критическое положение ВСУ в Купянске, заявив, что ни над городом, ни над ситуацией в целом украинские силы полного контроля не имеют. По его словам, утверждение Зеленского о «60 оставшихся российских военных» не соответствует действительности — их значительно больше. Мирошников отметил, что не понимает, зачем президенту Украины предоставляют искаженную информацию, и подчеркнул: «Лучше горькая правда, чем сладкая ложь». Он также добавил, что Зеленский, судя по всему, живёт в параллельной реальности, оторванной от реальной обстановки на фронте.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36430</link><description>Украинский военный корреспондент Богдан Мирошников признал критическое положение ВСУ в Купянске, заявив, что ни над городом, ни над ситуацией в целом украинские силы полного контроля не имеют. По его словам, утверждение Зеленского о «60 оставшихся российских военных» не соответствует действительности — их значительно больше. Мирошников отметил, что не понимает, зачем президенту Украины предоставляют искаженную информацию, и подчеркнул: «Лучше горькая правда, чем сладкая ложь». Он также добавил, что Зеленский, судя по всему, живёт в параллельной реальности, оторванной от реальной обстановки на фронте.</description><pubDate>2025-11-05T11:21:07+03:00</pubDate></item>
<item><title>Нефтеперегонные станции в двух округах Ярославской области незначительно повреждены из-за украинских БПЛА, сообщил губернатор Михаил Евраев. Предварительно, пострадавших нет.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36431</link><description>Нефтеперегонные станции в двух округах Ярославской области незначительно повреждены из-за украинских БПЛА, сообщил губернатор Михаил Евраев. Предварительно, пострадавших нет.</description><pubDate>2025-11-05T11:26:21+03:00</pubDate></item>
<item><title>Пока нет условий для встречи Путина и Трампа, она требует тщательной подготовки, заявили в МИД России</title><link>https://t.me/newsSVOih/36432</link><description>Пока нет условий для встречи Путина и Трампа, она требует тщательной подготовки, заявили в МИД России</description><pubDate>2025-11-05T11:26:54+03:00</pubDate></item>
<item><title>Украина могла бы стать экономической жемчужиной, если бы Европа её не извратила, заявила Захарова. "Они ее извратили, изнасиловали, а теперь добивают. Удивляясь, откуда же у них теперь в таком количестве прибавилось к мигрантам, беженцам, перемещенным лицам с севера Африки еще и граждане Украины", - сказала она в эфире радио Sputnik.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36426</link><description>Украина могла бы стать экономической жемчужиной, если бы Европа её не извратила, заявила Захарова. "Они ее извратили, изнасиловали, а теперь добивают. Удивляясь, откуда же у них теперь в таком количестве прибавилось к мигрантам, беженцам, перемещенным лицам с севера Африки еще и граждане Украины", - сказала она в эфире радио Sputnik.</description><pubDate>2025-11-05T10:33:32+03:00</pubDate></item>
<item><title>ТЦК в Киеве похитили учителя физкультуры прямо во время урока. Школьники снимали видео, но, как пишут местные паблики, администрация запретила распространять кадры. Педагога, который кричал и пытался вырваться, скрутили и тащили три сотрудника ТЦК, а потом затолкали в бусик и увезли.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36427</link><description>ТЦК в Киеве похитили учителя физкультуры прямо во время урока. Школьники снимали видео, но, как пишут местные паблики, администрация запретила распространять кадры. Педагога, который кричал и пытался вырваться, скрутили и тащили три сотрудника ТЦК, а потом затолкали в бусик и увезли.</description><pubDate>2025-11-05T10:37:29+03:00</pubDate></item>
<item><title>Задержанный за госизмену житель Москвы пытался попасть на Украину для участия в боевых действиях против РФ. Видео: ЦОС ФСБ России/ТАСС</title><link>https://t.me/newsSVOih/36425</link><description>Задержанный за госизмену житель Москвы пытался попасть на Украину для участия в боевых действиях против РФ. Видео: ЦОС ФСБ России/ТАСС</description><pubDate>2025-11-05T10:17:13+03:00</pubDate></item>
<item><title>На выборах мэра Нью-Йорка победу одержал 34-летний демократ-социалист Зохран Мамдани. Он стал первым мусульманином и самым молодым мэром города за последние сто лет. Явка на выборах достигла рекордного уровня — самой высокой с 1969 года. После победы Мамдани обратился к Дональду Трампу с фразой: «Turn the volume up» («Сделай погромче»), что вызвало резкую реакцию президента США. Трамп назвал Мамдани «чистым коммунистом» и пообещал не выделять федеральные средства городу. Мамдани заявил, что Нью-Йорк останется городом иммигрантов — построенным ими, управляемым ими и теперь возглавляемым ими. В своей программе он обещает заморозку арендных ставок, открытие магазинов с доступными продуктами и перераспределение ресурсов в пользу работающих жителей. Несмотря на популярность, Мамдани не сможет претендовать на пост президента США — в его свидетельстве о рождении указана Уганда.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36424</link><description>На выборах мэра Нью-Йорка победу одержал 34-летний демократ-социалист Зохран Мамдани. Он стал первым мусульманином и самым молодым мэром города за последние сто лет. Явка на выборах достигла рекордного уровня — самой высокой с 1969 года. После победы Мамдани обратился к Дональду Трампу с фразой: «Turn the volume up» («Сделай погромче»), что вызвало резкую реакцию президента США. Трамп назвал Мамдани «чистым коммунистом» и пообещал не выделять федеральные средства городу. Мамдани заявил, что Нью-Йорк останется городом иммигрантов — построенным ими, управляемым ими и теперь возглавляемым ими. В своей программе он обещает заморозку арендных ставок, открытие магазинов с доступными продуктами и перераспределение ресурсов в пользу работающих жителей. Несмотря на популярность, Мамдани не сможет претендовать на пост президента США — в его свидетельстве о рождении указана Уганда.</description><pubDate>2025-11-05T08:57:35+03:00</pubDate></item>
<item><title>Красное яблоко, серп и молот – обложка New York Post, посвященная следующему мэру Нью-Йорка Зохрану Мамдани.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36423</link><description>Красное яблоко, серп и молот – обложка New York Post, посвященная следующему мэру Нью-Йорка Зохрану Мамдани.</description><pubDate>2025-11-05T08:44:34+03:00</pubDate></item>
<item><title>Во время поездки к Мирнограду Владимир Зеленский вручил награду военнослужащему 4-й бригады быстрого реагирования Нацгвардии Украины. На опубликованных кадрах видно, что на шевроне бойца присутствуют руны СС — символика, ассоциируемая с дивизией «Рейх» войск СС нацистской Германии. Примечательно, что 4-я бригада ранее не была замечена в активной обороне Покровска, что вызывает вопросы о реальном участии подразделения в боевых действиях. Эпизод вызвал критику в сети, особенно на фоне заявлений украинских властей об отсутствии нацизма в стране.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36419</link><description>Во время поездки к Мирнограду Владимир Зеленский вручил награду военнослужащему 4-й бригады быстрого реагирования Нацгвардии Украины. На опубликованных кадрах видно, что на шевроне бойца присутствуют руны СС — символика, ассоциируемая с дивизией «Рейх» войск СС нацистской Германии. Примечательно, что 4-я бригада ранее не была замечена в активной обороне Покровска, что вызывает вопросы о реальном участии подразделения в боевых действиях. Эпизод вызвал критику в сети, особенно на фоне заявлений украинских властей об отсутствии нацизма в стране.</description><pubDate>2025-11-05T08:20:26+03:00</pubDate></item>
<item><title>Министр обороны России Андрей Белоусов поздравил военных разведчиков с профессиональным праздником, который отмечается 5 ноября. «Благодаря высокому профессионализму, решительности и самоотверженности военные разведчики достойно справляются с поставленными задачами в ходе специальной военной операции. Демонстрируют эффективность в получении данных о замыслах и уязвимостях противника, его разработках в области вооружения. Тем самым вносят весомый вклад в отстаивание суверенитета и независимости России. Успешность деятельности молодого поколения защитников Родины во многом основана на знаниях и опыте ветеранов военной разведки, прошедших Великую Отечественную войну, локальные вооруженные конфликты в различных регионах планеты», – говорится в поздравлении министра, опубликованном Минобороны РФ</title><link>https://t.me/newsSVOih/36421</link><description>Министр обороны России Андрей Белоусов поздравил военных разведчиков с профессиональным праздником, который отмечается 5 ноября. «Благодаря высокому профессионализму, решительности и самоотверженности военные разведчики достойно справляются с поставленными задачами в ходе специальной военной операции. Демонстрируют эффективность в получении данных о замыслах и уязвимостях противника, его разработках в области вооружения. Тем самым вносят весомый вклад в отстаивание суверенитета и независимости России. Успешность деятельности молодого поколения защитников Родины во многом основана на знаниях и опыте ветеранов военной разведки, прошедших Великую Отечественную войну, локальные вооруженные конфликты в различных регионах планеты», – говорится в поздравлении министра, опубликованном Минобороны РФ</description><pubDate>2025-11-05T08:23:45+03:00</pubDate></item>
<item><title>В американском городе Луисвилл (штат Кентукки) 5 ноября произошло крушение грузового самолёта MD-11 авиакомпании UPS. По данным губернатора Энди Бешира, в результате катастрофы погибли как минимум семь человек, ещё 11 получили ранения. Изначально сообщалось о трёх погибших, но число жертв продолжает расти. Самолёт потерпел крушение вскоре после вылета из аэропорта Луисвилла. На кадрах с места происшествия видно, как при ударе о землю образовался мощный огненный шар, а несколько зданий за взлётно-посадочной полосой оказались охвачены пламенем. На месте работают экстренные службы, продолжается тушение пожара и разбор завалов. По информации UPS, на борту находились три члена экипажа. Федеральное управление гражданской авиации США (FAA) подтвердило начало расследования причин катастрофы.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36422</link><description>В американском городе Луисвилл (штат Кентукки) 5 ноября произошло крушение грузового самолёта MD-11 авиакомпании UPS. По данным губернатора Энди Бешира, в результате катастрофы погибли как минимум семь человек, ещё 11 получили ранения. Изначально сообщалось о трёх погибших, но число жертв продолжает расти. Самолёт потерпел крушение вскоре после вылета из аэропорта Луисвилла. На кадрах с места происшествия видно, как при ударе о землю образовался мощный огненный шар, а несколько зданий за взлётно-посадочной полосой оказались охвачены пламенем. На месте работают экстренные службы, продолжается тушение пожара и разбор завалов. По информации UPS, на борту находились три члена экипажа. Федеральное управление гражданской авиации США (FAA) подтвердило начало расследования причин катастрофы.</description><pubDate>2025-11-05T08:32:21+03:00</pubDate></item>
<item><title>По данным The New York Times, старшие советники президента США Дональда Трампа разработали несколько наступательных сценариев по Венесуэле. Среди них — удары по военным базам, охраняющим Николаса Мадуро, захват стратегических нефтяных месторождений, а также обсуждение возможности покушения на самого президента Венесуэлы. Сам Трамп пока не принял окончательного решения, опасаясь потерь среди американских военнослужащих и репутационных рисков. Тем не менее, его команда продолжает продвигать план по свержению Мадуро, стремясь обойти необходимость одобрения Конгресса и избежать формального объявления войны. Один из юридических ходов, обсуждаемых в Белом доме, — утверждение, что Мадуро и его охрана являются членами наркокартеля «Де Лос Сольс». Это может позволить классифицировать их как преступную группировку, что формально делает Мадуро «законной целью» для ЦРУ, несмотря на действующую политику США, запрещающую ликвидацию глав государств.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36418</link><description>По данным The New York Times, старшие советники президента США Дональда Трампа разработали несколько наступательных сценариев по Венесуэле. Среди них — удары по военным базам, охраняющим Николаса Мадуро, захват стратегических нефтяных месторождений, а также обсуждение возможности покушения на самого президента Венесуэлы. Сам Трамп пока не принял окончательного решения, опасаясь потерь среди американских военнослужащих и репутационных рисков. Тем не менее, его команда продолжает продвигать план по свержению Мадуро, стремясь обойти необходимость одобрения Конгресса и избежать формального объявления войны. Один из юридических ходов, обсуждаемых в Белом доме, — утверждение, что Мадуро и его охрана являются членами наркокартеля «Де Лос Сольс». Это может позволить классифицировать их как преступную группировку, что формально делает Мадуро «законной целью» для ЦРУ, несмотря на действующую политику США, запрещающую ликвидацию глав государств.</description><pubDate>2025-11-04T22:33:51+03:00</pubDate></item>
<item><title>С мирными не воюем: российский боец увидел гражданских в машине и не стал наносить удар Дрон центра "Рубикон" увидел ехавший по дороге автомобиль на Рубцовском направлении. Водитель тоже заметил наш дрон, остановил машину, все пассажиры вышли из нее с поднятыми руками. Российский дроновод понял, что угрозы они не представляют и полетел дальше.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36417</link><description>С мирными не воюем: российский боец увидел гражданских в машине и не стал наносить удар Дрон центра "Рубикон" увидел ехавший по дороге автомобиль на Рубцовском направлении. Водитель тоже заметил наш дрон, остановил машину, все пассажиры вышли из нее с поднятыми руками. Российский дроновод понял, что угрозы они не представляют и полетел дальше.</description><pubDate>2025-11-04T22:27:32+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>