<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Новости для Своих</title>
<link>https://newsforsvoi.ru</link>
<description>Репосты из @newsSVOih</description>
<item><title>Немецкий оборонный стартап Stark Defense получил серьезный репутационный удар после того, как дроны-камикадзе его разработки не попали ни в одну цель во время испытаний в октябре 2025 года</title><link>https://t.me/newsSVOih/36377</link><description>Немецкий оборонный стартап Stark Defense получил серьезный репутационный удар после того, как дроны-камикадзе его разработки не попали ни в одну цель во время испытаний в октябре 2025 года</description><pubDate>2025-11-04T10:00:14+03:00</pubDate></item>
<item><title>В России появятся два новых праздника День коренных малочисленных народов День языков народов России Указы подписал Путин</title><link>https://t.me/newsSVOih/36378</link><description>В России появятся два новых праздника День коренных малочисленных народов День языков народов России Указы подписал Путин</description><pubDate>2025-11-04T10:01:31+03:00</pubDate></item>
<item><title>Предприятие в Стерлитамаке подверглось атаке двух украинских дронов, их обломки упали в районе вспомогательного цеха. Погибших и пострадавших нет, завод работает в штатном режиме, сообщил глава Башкирии Радий Хабиров.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36376</link><description>Предприятие в Стерлитамаке подверглось атаке двух украинских дронов, их обломки упали в районе вспомогательного цеха. Погибших и пострадавших нет, завод работает в штатном режиме, сообщил глава Башкирии Радий Хабиров.</description><pubDate>2025-11-04T07:49:33+03:00</pubDate></item>
<item><title>Глава Национальной разведки США Тулси Габбард находится с визитом в Израиле, и ожидается, что во вторник встретится с премьер-министром Нетаньяху</title><link>https://t.me/newsSVOih/36374</link><description>Глава Национальной разведки США Тулси Габбард находится с визитом в Израиле, и ожидается, что во вторник встретится с премьер-министром Нетаньяху</description><pubDate>2025-11-04T00:13:17+03:00</pubDate></item>
<item><title>Зеленский: Мы можем начать экспорт артиллерийских боеприпасов и беспилотных судов. Начнем массовое производство ракет и откроем в Берлине офисы для управления экспортом. В романе «Двенадцать стульев» Остап Бендер устраивает в провинциальном городке Васюки шахматный турнир и обещает местным жителям грандиозное будущее. Он говорит, что Васюки станут "новыми Москвой и Нью-Йорком", где появятся: - Международный аэропорт - Железнодорожный узел - Заводы по производству шахматных часов и фигур - Гостиницы для иностранных гроссмейстеров - Шахматная академия Это была часть его аферы — он использовал громкие обещания, чтобы собрать деньги на проведение турнира и продвигать себя как организатора. Васюки стали символом грандиозных, но абсурдных планов.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36375</link><description>Зеленский: Мы можем начать экспорт артиллерийских боеприпасов и беспилотных судов. Начнем массовое производство ракет и откроем в Берлине офисы для управления экспортом. В романе «Двенадцать стульев» Остап Бендер устраивает в провинциальном городке Васюки шахматный турнир и обещает местным жителям грандиозное будущее. Он говорит, что Васюки станут "новыми Москвой и Нью-Йорком", где появятся: - Международный аэропорт - Железнодорожный узел - Заводы по производству шахматных часов и фигур - Гостиницы для иностранных гроссмейстеров - Шахматная академия Это была часть его аферы — он использовал громкие обещания, чтобы собрать деньги на проведение турнира и продвигать себя как организатора. Васюки стали символом грандиозных, но абсурдных планов.</description><pubDate>2025-11-04T00:16:55+03:00</pubDate></item>
<item><title>Западные аналитики прогнозируют серьёзные изменения на южном участке украинского фронта. По их оценкам, в ноябре может произойти полный перелом: Покровск перейдёт под контроль российских сил в течение нескольких дней, что откроет путь для наступления на Новопавловку, Дачное и Филию. После взятия этих населённых пунктов, считают эксперты, ничто не сможет сдержать продвижение российских войск вплоть до Павлограда.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36373</link><description>Западные аналитики прогнозируют серьёзные изменения на южном участке украинского фронта. По их оценкам, в ноябре может произойти полный перелом: Покровск перейдёт под контроль российских сил в течение нескольких дней, что откроет путь для наступления на Новопавловку, Дачное и Филию. После взятия этих населённых пунктов, считают эксперты, ничто не сможет сдержать продвижение российских войск вплоть до Павлограда.</description><pubDate>2025-11-03T22:39:17+03:00</pubDate></item>
<item><title>Владелец квартиры в Челябинске нашел в диване тело зарезанной пятилетней девочки, сообщили в управлении СК РФ по региону. Жильё арендовала 43-летняя женщина с ребенком. Собственник получил сообщение о том, что она выселяется, после чего обнаружил тело несовершеннолетней. Возбуждено уголовное дело по статье за убийство малолетнего.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36371</link><description>Владелец квартиры в Челябинске нашел в диване тело зарезанной пятилетней девочки, сообщили в управлении СК РФ по региону. Жильё арендовала 43-летняя женщина с ребенком. Собственник получил сообщение о том, что она выселяется, после чего обнаружил тело несовершеннолетней. Возбуждено уголовное дело по статье за убийство малолетнего.</description><pubDate>2025-11-03T22:08:26+03:00</pubDate></item>
<item><title>Пан атаман продолжает свои "переможные" заявления, несмотря на реальность на фронте. Квартальщик наболтал переможных заявлений о всех участках фронта, где ВСУ в реальности терпят поражение: "В Купянске остаётся до 60 российских солдат, идёт зачистка города. В Покровске в последние дни Россия успеха не имела. Всего в городе сейчас 260-300 русских. Около 30% всех боевых действий на фронте происходит в Покровске. При этом 50% применения Россией КАБов (ФАБ с УМПК) идёт на Покровск. Лиманское направление - без изменений. Видим стабилизацию ситуации. Доброполье - непросто, наша операция продолжается. Россия на этом направлении копит войска и готовит реванш". Везде перемога,потужно!!!</title><link>https://t.me/newsSVOih/36372</link><description>Пан атаман продолжает свои "переможные" заявления, несмотря на реальность на фронте. Квартальщик наболтал переможных заявлений о всех участках фронта, где ВСУ в реальности терпят поражение: "В Купянске остаётся до 60 российских солдат, идёт зачистка города. В Покровске в последние дни Россия успеха не имела. Всего в городе сейчас 260-300 русских. Около 30% всех боевых действий на фронте происходит в Покровске. При этом 50% применения Россией КАБов (ФАБ с УМПК) идёт на Покровск. Лиманское направление - без изменений. Видим стабилизацию ситуации. Доброполье - непросто, наша операция продолжается. Россия на этом направлении копит войска и готовит реванш". Везде перемога,потужно!!!</description><pubDate>2025-11-03T22:20:05+03:00</pubDate></item>
<item><title>Министр внутренних дел Германии Александр Добриндт предлагает ввести в школах страны уроки по подготовке к кризисам и войне. В настоящее время немецких учеников этому не учат. Зато в Польше и Японии, например, такие специализированные уроки уже преподают. Немецкий профсоюз учителей и часть учеников поддерживают эту идею, в то время как оппозиция называет такие нововведения нагнетанием страха.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36364</link><description>Министр внутренних дел Германии Александр Добриндт предлагает ввести в школах страны уроки по подготовке к кризисам и войне. В настоящее время немецких учеников этому не учат. Зато в Польше и Японии, например, такие специализированные уроки уже преподают. Немецкий профсоюз учителей и часть учеников поддерживают эту идею, в то время как оппозиция называет такие нововведения нагнетанием страха.</description><pubDate>2025-11-03T21:52:37+03:00</pubDate></item>
<item><title>"Определенные должностные лица отстранены от занимаемых должностей": 30-й корпус морской пехоты ВСУ подтвердил удар по военным в Днепропетровской области 1 ноября. В воинской части правоохранительные органы производят следственные действия с целью выяснения всех обстоятельств происшествия.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36365</link><description>"Определенные должностные лица отстранены от занимаемых должностей": 30-й корпус морской пехоты ВСУ подтвердил удар по военным в Днепропетровской области 1 ноября. В воинской части правоохранительные органы производят следственные действия с целью выяснения всех обстоятельств происшествия.</description><pubDate>2025-11-03T21:52:37+03:00</pubDate></item>
<item><title>Италия вскоре представит 12-й пакет военной помощи Украине, — глава минобороны Крозетто. Ранее агентство Bloomberg писало, что поставки будут включать боеприпасы и ракеты для системы SAMP-T, возможно, к концу 2025 года.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36366</link><description>Италия вскоре представит 12-й пакет военной помощи Украине, — глава минобороны Крозетто. Ранее агентство Bloomberg писало, что поставки будут включать боеприпасы и ракеты для системы SAMP-T, возможно, к концу 2025 года.</description><pubDate>2025-11-03T21:54:27+03:00</pubDate></item>
<item><title>Ультиматум из Киева: отдайте российские активы, или перестанем удерживать фронт Глава офиса Зеленского Андрей Ермак якобы запросил военную помощь у ЕС и Британии, заявив, что ВСУ не способны удерживать фронт, — сообщает украинский канал «Инсайдер» со ссылкой на источники в офисе. ▪️На Банковой якобы поставили партнёрам ультиматум — если замороженные резервы ЦБ России не передадут Украине, Киев перестанет удерживать линию фронта. Источники канала из Генштаба ВСУ также утверждают, что Сырский приказал начать контрнаступление на Родинское, где идут бои. Основные силы сосредоточены в Доброполье, но не могут выдвинуться из-за ударов и постоянного наблюдения российских БПЛА. ▪️По информации источников, все украинские подразделения из Покровска (около 2700 человек) отошли в Мирноград. В городе остались малые группы, неспособные к сопротивлению. Главком ВСУ Сырский требует от главаря «Азова»* Билецкого** активизироваться в районе Покровска, но его третий корпус (бывший «Азов»*) активности не проявляет. * - Запрещённая террористическая организация. ** - В списке террористов и экстремистов.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36367</link><description>Ультиматум из Киева: отдайте российские активы, или перестанем удерживать фронт Глава офиса Зеленского Андрей Ермак якобы запросил военную помощь у ЕС и Британии, заявив, что ВСУ не способны удерживать фронт, — сообщает украинский канал «Инсайдер» со ссылкой на источники в офисе. ▪️На Банковой якобы поставили партнёрам ультиматум — если замороженные резервы ЦБ России не передадут Украине, Киев перестанет удерживать линию фронта. Источники канала из Генштаба ВСУ также утверждают, что Сырский приказал начать контрнаступление на Родинское, где идут бои. Основные силы сосредоточены в Доброполье, но не могут выдвинуться из-за ударов и постоянного наблюдения российских БПЛА. ▪️По информации источников, все украинские подразделения из Покровска (около 2700 человек) отошли в Мирноград. В городе остались малые группы, неспособные к сопротивлению. Главком ВСУ Сырский требует от главаря «Азова»* Билецкого** активизироваться в районе Покровска, но его третий корпус (бывший «Азов»*) активности не проявляет. * - Запрещённая террористическая организация. ** - В списке террористов и экстремистов.</description><pubDate>2025-11-03T21:55:25+03:00</pubDate></item>
<item><title>НАТО интегрирует БЛА в вооружённые силы у границ с Россией к середине 2026 года, — генерал-майор командования Альянса по трансформации Константин-Адриан Чолпоня "НАТО намерено сделать беспилотники ключевой частью системы противовоздушной обороны блока, в частности в рамках операции "Восточный часовой". Эта миссия ориентирована на выявление и нейтрализацию беспилотных аппаратов, действующих в воздушном пространстве Альянса", — также отметил он.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36363</link><description>НАТО интегрирует БЛА в вооружённые силы у границ с Россией к середине 2026 года, — генерал-майор командования Альянса по трансформации Константин-Адриан Чолпоня "НАТО намерено сделать беспилотники ключевой частью системы противовоздушной обороны блока, в частности в рамках операции "Восточный часовой". Эта миссия ориентирована на выявление и нейтрализацию беспилотных аппаратов, действующих в воздушном пространстве Альянса", — также отметил он.</description><pubDate>2025-11-03T20:32:24+03:00</pubDate></item>
<item><title>Министр обороны Бельгии Тео Франкен опроверг заявления о том, что он угрожал «стереть Москву с лица земли». По его словам, подобная формулировка была искажена бельгийской газетой De Morgen, которая опубликовала отрывки из его интервью. Франкен настаивает, что дал интервью другому изданию — Humo, и обвиняет журналистов в злонамеренной интерпретации. Российское посольство ранее выразило обеспокоенность по поводу этих слов, назвав их опасными и провокационными.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36350</link><description>Министр обороны Бельгии Тео Франкен опроверг заявления о том, что он угрожал «стереть Москву с лица земли». По его словам, подобная формулировка была искажена бельгийской газетой De Morgen, которая опубликовала отрывки из его интервью. Франкен настаивает, что дал интервью другому изданию — Humo, и обвиняет журналистов в злонамеренной интерпретации. Российское посольство ранее выразило обеспокоенность по поводу этих слов, назвав их опасными и провокационными.</description><pubDate>2025-11-03T14:45:33+03:00</pubDate></item>
<item><title>Южная Корея является пионером в области технологии OLEV — беспроводных дорог, по которым электромобили (ЭМ) могут заряжаться во время движения. Беспроводная зарядка на ходу — нет необходимости останавливаться на зарядных станциях, электромобили получают энергию прямо от дороги. Пилотные проекты в действии — несколько тестовых дорог уже работают, в основном для автобусов и общественного транспорта. Данная технология использует магнитную индукцию, встроенную в дорожное покрытие. Она всё ещё проходит отработку — планируется широкомасштабное внедрение, но пока общественное использование ограничено.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36351</link><description>Южная Корея является пионером в области технологии OLEV — беспроводных дорог, по которым электромобили (ЭМ) могут заряжаться во время движения. Беспроводная зарядка на ходу — нет необходимости останавливаться на зарядных станциях, электромобили получают энергию прямо от дороги. Пилотные проекты в действии — несколько тестовых дорог уже работают, в основном для автобусов и общественного транспорта. Данная технология использует магнитную индукцию, встроенную в дорожное покрытие. Она всё ещё проходит отработку — планируется широкомасштабное внедрение, но пока общественное использование ограничено.</description><pubDate>2025-11-03T14:48:12+03:00</pubDate></item>
<item><title>С 30 октября французская компания Alta Ares начала серийное производство одного из двух беспилотников-перехватчиков X-Wing Interceptor, на французской производственной площадке, местоположение которой держится в секрете. Этот беспилотник с вертикальным взлетом и посадкой (СВВП) предназначен для перехвата российских дронов-камикадзе, особенно на фронте, где запуск обычным способом затруднен. СВВП был разработан в партнерстве с украинским стартапом. Еще один перехватчик остается на стадии прототипа: Black Bird, оснащенный турбореактивным двигателем и предназначенный для дальнего перехвата быстро движущихся целей, включая новейшие версии реактивных беспилотников «Герань-5». Alta Ares сообщила, что Black Bird вскоре пройдет испытания на Украине. Оба перехватчика оснащены разработанным компанией алгоритмом Pixel Lock, который обеспечивает обнаружение и автоматическую разведку профилей вражеских дронов в режиме реального времени. Алгоритм непосредственно встроен в бортовые компьютеры перехватчиков и обеспечивает автономный захват цели без необходимости участия человека-оператора. X-Wing уже использовался в реальных перехватах на Украине совместно с украинскими подразделениями ПВО. Действуя преимущественно в ночное время, он использовался для перехвата различных моделей беспилотников типа «Герань», которые часто вылетают роями в сопровождении ложных целей типа «Гербера», предназначенных для перегрузки ПВО. Такие миссии позволили оценить способность перехватчика работать при непосредственной поддержке украинских РЛС и автономно реагировать на изменение траектории в условиях помех и перегрузки. Этот опыт позволил получить подробную информацию о том, как совершенствовать бортовые алгоритмы. Тем временем, на полигоне Главного управления вооружений (ГУВ) министерства обороны Франции, расположенном недалеко от города Бискаррос на юго-западе Франции, также была проведена серия испытаний. Новые модели были применены против реактивных беспилотных мишеней Banshee производства британской компании Modini, которые имитировали профили полета модифицированных БЛА Shahed-238. Испытания подтвердили их высокую скорость перехвата в сочетании с имеющимися наземными радиолокационными датчиками. Инженеры ГУВ подтвердили возможность использования беспилотников в соответствии с испытаниями. Перехватчики Alta Ares разработаны для интеграции в архитектуру противовоздушной и противоракетной обороны (ПВО), используемую союзниками по НАТО. Благодаря стандартизированным протоколам связи они могут работать напрямую с радарами воздушного наблюдения, управляться с командного пункта или действовать автономно и локально в соответствии с тактическими конфигурациями. Система Pixel Lock играет ключевую роль в обеспечении такой совместимости, облегчая интеграцию дронов в тактическую цифровую среду без зависимости от централизованной инфраструктуры наведения. Представители Alta Ares, представленные Хадриеном Кантером и генералом Филиппом Лавинем, присутствовали в Варшаве 24 октября на круглом столе, организованном под эгидой инициативы «Железный мост» и посвященном роли Польши в создании «Европейской стены беспилотников». В мероприятии приняли участие представители различных ведомств и промышленных кругов, включая представителей МИД Польши, фонда «Открытый диалог» и ряда польских и украинских оборонных компаний. Переговоры были сосредоточены на создании механизма межсоюзнической координации, объединяющего системы перехвата, радиолокационные датчики, объединение компонентов технологий борьбы с беспилотниками и оперативную совместимость в рамках НАТО. Ожидается, что сотрудничество в области борьбы с беспилотниками будет укрепляться в рамках альянса.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36352</link><description>С 30 октября французская компания Alta Ares начала серийное производство одного из двух беспилотников-перехватчиков X-Wing Interceptor, на французской производственной площадке, местоположение которой держится в секрете. Этот беспилотник с вертикальным взлетом и посадкой (СВВП) предназначен для перехвата российских дронов-камикадзе, особенно на фронте, где запуск обычным способом затруднен. СВВП был разработан в партнерстве с украинским стартапом. Еще один перехватчик остается на стадии прототипа: Black Bird, оснащенный турбореактивным двигателем и предназначенный для дальнего перехвата быстро движущихся целей, включая новейшие версии реактивных беспилотников «Герань-5». Alta Ares сообщила, что Black Bird вскоре пройдет испытания на Украине. Оба перехватчика оснащены разработанным компанией алгоритмом Pixel Lock, который обеспечивает обнаружение и автоматическую разведку профилей вражеских дронов в режиме реального времени. Алгоритм непосредственно встроен в бортовые компьютеры перехватчиков и обеспечивает автономный захват цели без необходимости участия человека-оператора. X-Wing уже использовался в реальных перехватах на Украине совместно с украинскими подразделениями ПВО. Действуя преимущественно в ночное время, он использовался для перехвата различных моделей беспилотников типа «Герань», которые часто вылетают роями в сопровождении ложных целей типа «Гербера», предназначенных для перегрузки ПВО. Такие миссии позволили оценить способность перехватчика работать при непосредственной поддержке украинских РЛС и автономно реагировать на изменение траектории в условиях помех и перегрузки. Этот опыт позволил получить подробную информацию о том, как совершенствовать бортовые алгоритмы. Тем временем, на полигоне Главного управления вооружений (ГУВ) министерства обороны Франции, расположенном недалеко от города Бискаррос на юго-западе Франции, также была проведена серия испытаний. Новые модели были применены против реактивных беспилотных мишеней Banshee производства британской компании Modini, которые имитировали профили полета модифицированных БЛА Shahed-238. Испытания подтвердили их высокую скорость перехвата в сочетании с имеющимися наземными радиолокационными датчиками. Инженеры ГУВ подтвердили возможность использования беспилотников в соответствии с испытаниями. Перехватчики Alta Ares разработаны для интеграции в архитектуру противовоздушной и противоракетной обороны (ПВО), используемую союзниками по НАТО. Благодаря стандартизированным протоколам связи они могут работать напрямую с радарами воздушного наблюдения, управляться с командного пункта или действовать автономно и локально в соответствии с тактическими конфигурациями. Система Pixel Lock играет ключевую роль в обеспечении такой совместимости, облегчая интеграцию дронов в тактическую цифровую среду без зависимости от централизованной инфраструктуры наведения. Представители Alta Ares, представленные Хадриеном Кантером и генералом Филиппом Лавинем, присутствовали в Варшаве 24 октября на круглом столе, организованном под эгидой инициативы «Железный мост» и посвященном роли Польши в создании «Европейской стены беспилотников». В мероприятии приняли участие представители различных ведомств и промышленных кругов, включая представителей МИД Польши, фонда «Открытый диалог» и ряда польских и украинских оборонных компаний. Переговоры были сосредоточены на создании механизма межсоюзнической координации, объединяющего системы перехвата, радиолокационные датчики, объединение компонентов технологий борьбы с беспилотниками и оперативную совместимость в рамках НАТО. Ожидается, что сотрудничество в области борьбы с беспилотниками будет укрепляться в рамках альянса.</description><pubDate>2025-11-03T14:48:52+03:00</pubDate></item>
<item><title>Трамп заявил, что не думает о третьем сроке, хотя, по его словам, многие хотят, чтобы он остался. При этом в США возможность избираться на третий президентский срок ограничена конституцией. Как рассказал Трамп в интервью CBS, у республиканцев, в отличие от демократов, много претендентов на высший пост. Среди таковых он назвал вице-президента США Джея Ди Вэнса и госсекретаря Марко Рубио.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36353</link><description>Трамп заявил, что не думает о третьем сроке, хотя, по его словам, многие хотят, чтобы он остался. При этом в США возможность избираться на третий президентский срок ограничена конституцией. Как рассказал Трамп в интервью CBS, у республиканцев, в отличие от демократов, много претендентов на высший пост. Среди таковых он назвал вице-президента США Джея Ди Вэнса и госсекретаря Марко Рубио.</description><pubDate>2025-11-03T15:35:54+03:00</pubDate></item>
<item><title>Президент Финляндии Стубб предложил провести переговоры Путина и Трампа на саммите G20 в ЮАР в ноябре, — Yle.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36354</link><description>Президент Финляндии Стубб предложил провести переговоры Путина и Трампа на саммите G20 в ЮАР в ноябре, — Yle.</description><pubDate>2025-11-03T16:22:15+03:00</pubDate></item>
<item><title>В Риме произошло обрушение средневековой башни Конти, момент падения попал на видео. На кадрах видно, как обломки конструкции падают на спасателей. Башня находилась на реконструкции. В результате инцидента четверо рабочих были спасены и доставлены в больницу. В центре города продолжаются поиски возможных пострадавших под завалами, сообщает Corriere della Sera.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36355</link><description>В Риме произошло обрушение средневековой башни Конти, момент падения попал на видео. На кадрах видно, как обломки конструкции падают на спасателей. Башня находилась на реконструкции. В результате инцидента четверо рабочих были спасены и доставлены в больницу. В центре города продолжаются поиски возможных пострадавших под завалами, сообщает Corriere della Sera.</description><pubDate>2025-11-03T16:22:30+03:00</pubDate></item>
<item><title>Очередной удар по построению ВСУ: журналист украинского телеканала ТСН заявляет, что его брат-военный погиб в тылу во время награждения Дмитрий Святненко сообщает, что это случилось в субботу, 1 ноября. "Его (брата) вместе с сослуживцами собрали на плацу, чтобы наградить. Собрали лучших. Лучших пилотов и пехотинцев бригады. В приказном порядке. На открытой местности. Прилетела баллистика. История халатности (или не халатности) повторилась", — пишет журналист. Рранее группировка войск "Восток" сообщала, что в субботу, 1 ноября, Российская армия нанесла комбинированный удар по Днепропетровской области, в результате которого есть погибшие и раненые военные ВСУ.</title><link>https://t.me/newsSVOih/36358</link><description>Очередной удар по построению ВСУ: журналист украинского телеканала ТСН заявляет, что его брат-военный погиб в тылу во время награждения Дмитрий Святненко сообщает, что это случилось в субботу, 1 ноября. "Его (брата) вместе с сослуживцами собрали на плацу, чтобы наградить. Собрали лучших. Лучших пилотов и пехотинцев бригады. В приказном порядке. На открытой местности. Прилетела баллистика. История халатности (или не халатности) повторилась", — пишет журналист. Рранее группировка войск "Восток" сообщала, что в субботу, 1 ноября, Российская армия нанесла комбинированный удар по Днепропетровской области, в результате которого есть погибшие и раненые военные ВСУ.</description><pubDate>2025-11-03T17:01:14+03:00</pubDate></item>

</channel>
</rss>